<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-28" lang="fr" version="SG21" edition="2007">
	<passage title="Actes 28" book="Actes" title-en="Acts 28" book-en="Acts">
		<chapter number="28" number-en="28">
			<verse number="1" number-en="1">
				<p class="scripture-heading">
					Sur l'île de Malte
				</p>
				Une fois hors de danger, nous avons appris que l'île s'appelait Malte.
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				Ses habitants nous ont témoigné une bienveillance peu courante; ils nous ont tous accueillis près d'un grand feu qu'ils avaient allumé, car la pluie tombait et il faisait très froid.
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				Paul avait ramassé un tas de broussailles et il était en train de les mettre sur le feu quand, sous l'effet de la chaleur, une vipère en est sortie et s'est accrochée à sa main.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				Lorsque les habitants de l’île ont vu l'animal suspendu à sa main, ils se sont dit les uns aux autres: «Cet homme est certainement un meurtrier, puisque la justice n'a pas voulu le laisser vivre bien qu'il ait été sauvé de la mer.» 
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				Mais Paul a secoué l'animal dans le feu et n’a ressenti aucun mal.
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				Ces gens s'attendaient à le voir enfler ou tomber mort subitement. Après avoir longtemps attendu, voyant qu'il ne lui arrivait aucun mal, ils ont changé d'avis et ont déclaré que c'était un dieu.
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7">
				Il y avait dans les environs des terres qui appartenaient à un dénommé Publius, principale personnalité de l'île. Il nous a accueillis et nous a logés de manière très amicale pendant trois jours.
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8">
				Le père de Publius était alors retenu au lit par la fièvre et la dysenterie. Paul s’est rendu vers lui, a prié, posé les mains sur lui et l’a guéri.
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9">
				Là-dessus, les autres malades de l'île sont venus, et ils ont été guéris.
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10">
				Ils nous ont rendu de grands honneurs et, à notre départ, nous ont fourni ce dont nous avions besoin.
			</verse>
			<verse number="11" number-en="11">
				<p class="scripture-heading">
					L’Evangile à Rome
				</p>
				Après un séjour de 3 mois, nous avons embarqué sur un bateau d'Alexandrie qui avait passé l'hiver dans l'île et qui portait pour enseigne les Dioscures.
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12">
				Nous avons abordé à Syracuse où nous sommes restés 3 jours.
			</verse>
			<verse number="13" number-en="13">
				De là, en suivant la côte, nous avons atteint Reggio. Le lendemain, le vent du sud s’est levé et en 2 jours nous avons fait le trajet jusqu'à Pouzzoles.
			</verse>
			<verse number="14" number-en="14">
				Là, nous avons trouvé des frères qui nous ont invités à passer 7 jours avec eux. Et c’est ainsi que nous sommes allés jusqu’à Rome.
			</verse>
			<verse number="15" number-en="15">
				Les frères de Rome, qui avaient reçu de nos nouvelles, sont venus à notre rencontre jusqu'au Forum d'Appius et aux Trois-Tavernes. En les voyant, Paul a remercié Dieu et pris courage.
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16">
				A notre arrivée à Rome, [l’officier a remis les prisonniers au chef de la garde, mais] on a permis à Paul d'habiter dans un logement particulier avec le soldat qui le gardait.
			</verse>
			<verse number="17" number-en="17">
				Au bout de 3 jours, Paul a convoqué les chefs des Juifs. Quand ils ont été réunis, il leur a adressé ces paroles: «Mes frères, bien que n’ayant rien fait contre notre peuple ni contre les coutumes de nos ancêtres, j'ai été mis en prison à Jérusalem et livré entre les mains des Romains.
			</verse>
			<verse number="18" number-en="18">
				Après m'avoir interrogé, ils voulaient me relâcher, parce qu'il n'y avait chez moi rien qui mérite la mort,
			</verse>
			<verse number="19" number-en="19">
				mais les Juifs s'y sont opposés et j'ai été forcé d'en appeler à l'empereur, sans aucune intention d’accuser ma nation.
			</verse>
			<verse number="20" number-en="20">
				Voilà pourquoi j'ai demandé à vous voir et à vous parler. En effet, c'est à cause de l'espérance d'Israël que je porte cette chaîne.»
			</verse>
			<verse number="21" number-en="21">
				Ils lui ont répondu: «Nous n'avons reçu de Judée aucune lettre à ton sujet et aucun frère n'est venu rapporter ou dire du mal de toi.
			</verse>
			<verse number="22" number-en="22">
				Cependant, nous voudrions t’entendre dire toi-même ce que tu penses, car nous savons que cette secte rencontre de l'opposition partout.»
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				Ils lui ont fixé un jour et sont venus en plus grand nombre le trouver dans son logement. Paul leur a fait un exposé: il a rendu témoignage du royaume de Dieu et a cherché, à partir de la loi de Moïse et des prophètes, à les persuader de ce qui concerne Jésus. L'entretien a duré depuis le matin jusqu'au soir.
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				Les uns ont été convaincus par ce qu'il disait, les autres n’ont pas cru.
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25">
				Comme ils se retiraient en désaccord, Paul n'a ajouté que ces mots: «C'est avec raison que le Saint-Esprit a dit à nos ancêtres par l’intermédiaire du prophète Esaïe:
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26" scripturequote="true">
				<span class="scripturequote">Va vers ce peuple et dis: ‘Vous aurez beau entendre, vous ne comprendrez pas; vous aurez beau regarder, vous ne verrez pas.’</span>
			</verse>
			<verse number="27" number-en="27" scripturequote="true">
				<span class="scripturequote">En effet, le cœur de ce peuple est devenu insensible; ils se sont bouché les oreilles et ils ont fermé les yeux de peur que leurs yeux ne voient, que leurs oreilles n'entendent, que leur cœur ne comprenne, de peur qu'ils ne se convertissent et que je ne les guérisse.</span>
			</verse>
			<verse number="28" number-en="28">
				Sachez donc que le salut de Dieu a été envoyé aux non-Juifs, et eux, ils l'écouteront.»
			</verse>
			<verse number="29" number-en="29">
				[Lorsqu'il a dit cela, les Juifs sont partis en discutant vivement entre eux.]
			</verse>
			<verse number="30" number-en="30">
				Paul est resté deux années entières dans une maison qu'il avait louée. Il accueillait tous ceux qui venaient le voir.
			</verse>
			<verse number="31" number-en="31">
				Il prêchait le royaume de Dieu et enseignait ce qui concerne le Seigneur Jésus-Christ avec une pleine assurance et sans obstacle.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
