<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="1-corinthians-11-23-32" lang="pt" version="NVI-PT" edition="2000">
	<passage title="1 Coríntios 11:23-32" book="1 Coríntios" title-en="1 Corinthians 11:23-32" book-en="1 Corinthians">
		<chapter number="11" number-en="11">
			<verse number="23" number-en="23">
				Pois recebi do Senhor o que também lhes entreguei: Que o Senhor Jesus, na noite em que foi traído, tomou o pão
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24" jesuswords="true">
				e, tendo dado graças, partiu-o e disse: <span class="jesuswords">“Isto é o meu corpo, que é dado em favor de vocês; façam isto em memória de mim”.</span> 
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25" jesuswords="true">
				Da mesma forma, depois da ceia ele tomou o cálice e disse: <span class="jesuswords">“Este cálice é a nova aliança no meu sangue; façam isso sempre que o beberem em memória de mim”.</span>
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26">
				Porque, sempre que comerem deste pão e beberem deste cálice, vocês anunciam a morte do Senhor até que ele venha.
			</verse>
			<verse number="27" number-en="27">
				Portanto, todo aquele que comer o pão ou beber o cálice do Senhor indignamente será culpado de pecar contra o corpo e o sangue do Senhor. 
			</verse>
			<verse number="28" number-en="28">
				Examine-se cada um a si mesmo, e então coma do pão e beba do cálice.
			</verse>
			<verse number="29" number-en="29">
				Pois quem come e bebe sem discernir o corpo do Senhor, come e bebe para sua própria condenação.
			</verse>
			<verse number="30" number-en="30">
				Por isso há entre vocês muitos fracos e doentes, e vários já dormiram.
			</verse>
			<verse number="31" number-en="31">
				Mas, se nós tivéssemos o cuidado de examinar a nós mesmos, não receberíamos juízo.
			</verse>
			<verse number="32" number-en="32">
				Quando, porém, somos julgados pelo Senhor, estamos sendo disciplinados para que não sejamos condenados com o mundo.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
