<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<content key="medical-account" lang-original="en" lang-translated="fr" last-updated="2018-09-28" last-updated-by="Jason McNeill" last-updated-by-email="vrtjason@gmail.com" created="2018-09-28" created-by="Jason McNeill" created-by-email="vrtjason@gmail.com">
	
	<phrase id="1" desc="title">
		<original>
			The Medical Account of the Crucifixion of Christ
		</original>
		<translated>
			Récit médical de la passion de Christ
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="2" desc="">
		<original>
			Dr. C. Truman Davis
		</original>
		<translated>
			Docteur C. Truman Davis
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="3" desc="title">
		<original>
			A Physician Analyzes the Crucifixion
		</original>
		<translated>
			Un médecin analyse la crucifixion
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="4" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			Cet article traite de certains aspects physiques de la « passion », c'est-à-dire de la souffrance de Jésus Christ. Nous allons suivre Jésus de Gethsémané jusqu'à ses dernières heures d'agonie sur la croix, en passant par son procès, sa flagellation, et son parcours de la Via Dolorosa.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="5" desc="">
		<original>

		</original>
		<translated>
			La passion physique du Christ commence à Gethsémané. Je ne mentionnerai que l'aspect physiologique de cette souffrance première : la sueur de sang. Il est intéressant de noter que Luc, le médecin du groupe, est le seul à en parler. Il écrit : « En proie à l'angoisse, il priait plus instamment, et sa sueur devint comme des grumeaux de sang qui tombaient à terre » (Luc 22.4).
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="6" desc="">
		<original>

		</original>
		<translated>
			Les scientifiques contemporains ont tenté de toutes les manières possibles et imaginables de donner une explication satisfaisante à ce phénomène pour faire croire qu'il ne s'était jamais produit. On s'épargnerait pourtant beaucoup d'efforts en consultant la documentation médicale. Bien que très rare, le phénomène d'hematidrosis, ou sueur de sang, y est bien décrit. Sous le coup d'une forte angoisse, les capillaires minuscules des glandes sudoripares peuvent éclater, provoquant ainsi le mélange de la sueur et du sang. Ce processus lui-même aurait pu provoquer une importante faiblesse et une éventuelle commotion.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="7" desc="">
		<original>

		</original>
		<translated>
			Après son arrestation vers le milieu de la nuit, Jésus comparait devant le Sanhédrin et Caïphe, le souverain sacrificateur. C'est là que le premier traumatisme physique lui est infligé. Un soldat le gifle parce qu'il est resté silencieux quand Caïphe l'a interrogé. Les gardes lui voilent le visage et se moquent de lui. Ils lui demandant de les identifier tandis qu'ils passent devant lui, lui crachent dessus et le frappent.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="8" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			A l'aurore, Jésus, meurtri et couvert de contusions, déshydraté et épuisé par une nuit sans sommeil, est conduit de l'autre côté de Jérusalem au prétoire de la Forteresse Antonia, siège du Procurateur de Judée, Ponce Pilate. (Vous savez peut-être que Pilate a essayé de déléguer sa responsabilité à Hérode Antipas, Tétrarque de Judée. Jésus n'a apparemment souffert d'aucun mauvais traitement entre les mains d'Hérode et a été renvoyé à Pilate). C'est alors qu'en réponse aux cris de la foule, Pilate ordonne que Barabbas soit relâché et condamne Jésus à la flagellation, puis à la crucifixion.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="9" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			La flagellation se prépare. On dépouille le prisonnier de ses vêtements et on lui lie les mains au-dessus de la tête. Il est peu probable que les Romains aient essayé de suivre la loi juive relative à la flagellation. Selon une ancienne loi des juifs, il était en effet interdit de donner plus de quarante coups de fouet. Les Pharisiens, qui s'assuraient toujours que la loi était appliquée à la lettre, insistaient pour que seuls trente-neuf coups de fouet soient administrés (Ils étaient ainsi sûrs de rester en accord avec la loi en cas d'erreur de comptage). Le légionnaire romain s'avance, le flagrum (ou flagellum) en main.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="10" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			C'est un petit fouet qui se compose de plusieurs lourdes lanières de cuir avec deux petites boules de plomb attachées à l'extrémité de chaque lanière.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="11" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			Ce lourd fouet s'abat sans relâche, avec violence, sur les épaules de Jésus, son dos et ses jambes. Au début, les lourdes lanières ne font que lui déchirer la peau. Puis, au fur et à mesure que les coups continuent, ils déchirent plus profondément les tissus. Le sang se met alors à suinter des capillaires et des veines et finalement, le sang des artères se met à jaillir des muscles. Les petites boules de plomb causent de larges et profonds hématomes qui éclatent sous les coups répétés. Pour finir, la peau du dos se met à pendre en longs lambeaux et devient une masse méconnaissable de tissus déchirés et sanglants. Quand le centurion juge que le prisonnier est presque mort, il fait cesser les coups de fouet.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="12" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			Jésus, à moitié évanoui, est alors détaché et on le laisse s'écrouler sur les dalles de pierre ruisselantes de son propre sang. Les soldats romains trouvent que ce juif de province qui se dit roi est un bon sujet de plaisanterie. Ils jettent un manteau de pourpre sur ses épaules et mettent un roseau dans sa main en guise de sceptre. Il leur manque une couronne pour compléter le déguisement, et ils tressent quelques tiges flexibles recouvertes de longues épines (utilisées habituellement pour faire du feu) en forme de couronne avant de la lui enfoncer sur la tête. Le sang se met à nouveau à couler en abondance (la tête est en effet l'une des régions du corps la plus riche en vaisseaux sanguins). Après s'être moqués de lui et lui avoir donné plusieurs gifles, les soldats prennent le roseau de sa main et le frappent sur la tête pour enfoncer profondément les épines. Enfin, lassés de leurs jeux sadiques, ils lui arrachent le manteau du dos. Celui-ci était déjà collé aux caillots de sang et de sérum des plaies, et les soldats provoquent en l'arrachant une atroce douleur, semblable à celle que l'on éprouve lorsque l'on enlève un pansement sans précaution. Ses blessures se remettent à saigner, comme s'il était fouetté de nouveau.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="13" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			Les Romains lui remettent ses vêtements par respect pour la coutume juive. Ils lient la lourde poutre supérieure de la croix sur les épaules du crucifié, et la procession du Christ condamné, des deux brigands et de la troupe de soldats romains qu'emmène un centurion chargé de l'exécution commence sur la Via Dolorosa. Jésus tente de marcher droit, mais le poids de la poutre et la commotion consécutive à la perte de sang sont plus que Jésus ne peut supporter. Il trébuche et tombe. Le bois brut pénètre la peau lacérée et les muscles de ses épaules. Il tente de se relever, mais ses muscles humains ont été poussés au-delà de leur limite. Soucieux d'en finir avec la crucifixion, le centurion choisir un passant, un homme robuste d'Afrique du Nord, Simon de Cyrène, et le charge de la croix. Jésus suit, tout ensanglanté et couvert de la sueur froide et moite de la commotion. Les 600 mètres qui séparent la Forteresse Antonia du Golgotha s'achèvent enfin. Les Romains dépouillent à nouveau le prisonnier de ses vêtements, à l'exception du pagne autorisé par les juifs.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="14" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			La crucifixion commence. On offre à Jésus du vin mêlé de myrrhe, un léger mélange analgésique. Il le refuse. On donne l'ordre à Simon de déposer la poutre supérieure sur le sol et on pousse Jésus en arrière pour appuyer ses épaules sur le bois. Le légionnaire tâte le creux du poignet. Il enfonce un lourd clou carré de fer battu dans le poignet et dans l'épaisseur du bois. Il passe rapidement de l'autre côté et répète l'opération en prenant soin de ne pas fixer les bras trop tendus pour permettre un léger fléchissement. La poutre supérieure est alors mise en place au sommet de la poutre verticale, et un écriteau portant l'inscription « Jésus de Nazareth, roi des juifs » est placé sur la croix. Le pied gauche est plaqué contre le pied droit et les deux pieds tendus, orteils vers le bas, on enfonce un clou dans la voûte de chacun d'eux en laissant les genoux légèrement fléchis. La victime est maintenant crucifiée.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="15" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			Jésus s'affaisse lentement et tout son poids se porte sur les clous des poignets. Une douleur atroce se propage dans ses doigts, en passant par ses bras pour exploser dans son cerveau; les clous dans les poignets font pression sur les nerfs médians. A mesure qu'il se redresse pour éviter cette douleur lancinante, il reporte tout son poids sur le clou enfoncé dans ses pieds. Il ressent alors à nouveau la terrible souffrance du clou qui déchire les nerfs entre les métatarses des pieds.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="16" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			Un autre phénomène se produit à ce stade. Les bras fatiguent et des vagues de crampes affluent dans les muscles et les contractent en causant une douleur profonde, implacable et lancinante. Ces crampes l'empêchent maintenant de se soulever. Pendu par les bras, ses muscles pectoraux se paralysent et ses muscles intercostaux ne peuvent plus fonctionner. Il parvient à inhaler de l'air dans ses poumons, mais il ne peut plus l'exhaler. Jésus se débat pour se soulever afin de pouvoir encore prendre une petite inspiration. Finalement, le gaz carbonique s'accumule dans ses poumons et dans le sang, et les crampes s'apaisent. Il parvient par à-coups à se soulever pour exhaler et récupérer l'oxygène vivifiant. C'est sans doute pendant ces instants-là qu'il a prononcé les sept phrases qui sont rapportées :
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="17" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			- La première en regardant les soldats romains qui tiraient au sort sa tunique sans couture : « Père pardonne-leur, car ils ne savent pas ce qu'ils font »,
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="18" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			- La deuxième au malfaiteur pénitent : « En vérité, je te le dis, aujourd'hui tu seras avec moi dans le paradis
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="19" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			- La troisième en regardant Jean (l'apôtre que Jésus aimait), adolescent terrifié et accablé de douleur : « Voici ta mère », et regardant Marie, sa mère : « Femme, voici ton fils ».
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="20" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			- Le quatrième cri se trouve au début du Psaume 22 : « Mon Dieu, mon Dieu, pourquoi m'as-tu abandonné? »
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="21" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			Après des heures de souffrance, après avoir supporté les crampes qui tordaient et déchiraient ses articulations, l'asphyxie intermittente, la douleur de son dos lacéré frottant contre le bois de la croix, une autre agonie commence alors. Une douleur profonde et aigué naît dans la poitrine au moment où le péricarde se remplit lentement de sérum et commence à comprimer le cœur.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="22" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			Rappelons à nouveau le Psaume 22 (verset 5) : «Je suis comme de l'eau qui s'écoule, et tous mes os se disloquent; mon cœur est comme de la cire, il se fend au milieu de mes entrailles ». C'est maintenant presque terminé; la perte des fluides des tissus atteint un niveau critique; le cœur comprimé lutte pour pomper un sang lourd, épais, immobile 'dans les tissus; les 'poumons torturés font un effort désespéré pour fonctionner par petites bouffées d'air. Les tissus pratiquement déshydratés envoient leur flot de stimuli au cerveau.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="23" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			- Jésus pousse dans un souffle son cinquième cri : « J’ai soif».
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="24" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			Rappelons-nous un autre verset du Psaume 22 : « Ma force se dessèche comme de l'argile, et ma langue s'attache à mon palais; tu me réduis à la poussière de la mort ».
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="25" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			On hisse à ses lèvres une éponge imbibée de Posca, un vin amer et bon marché, boisson de base du légionnaire romain. Il ne prend apparemment aucune goutte de ce liquide. Le corps de Jésus est maintenant à bout, et il peut sentir le frisson de la mort grimper le long de ses tissus. Cette constatation lui inspire cette sixième phrase, certainement un peu plus qu'un murmure de torturé : « Tout est accompli ». Sa mission expiatoire s'achève. Il peut enfin permettre à son corps de mourir.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="26" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			Dans un dernier sursaut, il appuie à nouveau ses pieds déchirés sur le clou, affermit ses jambes, prend profondément son inspiration et pousse son septième et dernier cri : « Père, je remets mon esprit entre tes mains ».
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="27" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			Vous connaissez la suite. Les juifs demandent que les condamnés soient achevés et descendus de leur croix pour respecter le sabbat. Pour terminer la crucifixion, on procédait habituellement à la crucifracture qui consistait à briser les os des jambes. Cela empêchait la victime de se pousser vers le haut : la tension des muscles de la poitrine ne pouvait être relâchée et l'asphyxie survenait très rapidement. Les jambes des deux malfaiteurs ont été brisées, mais lorsqu'ils se sont approchés de Jésus, les soldats ont vu que ce n'était plus nécessaire. Ils ont ainsi accompli l'écriture qui dit : « aucun de ses os ne sera brisé ».
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="28" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			Pour s'assurer de la mort de Jésus, le légionnaire a enfoncé sa lance dans le cinquième espace entre les côtes, au-dessus du péricarde et dans le cœur. Le verset 34 du chapitre 19 de l'Évangile selon Jean dit : « Et aussitôt, il sortit de l'eau et du sang ». Il y a donc eu un écoulement de fluide aqueux provenant de la poche entourant le cœur, et un écoulement de sang provenant de l'intérieur du cœur. Nous avons par conséquent une preuve concluante que notre Seigneur n'est pas mort d'asphyxie comme le font d'ordinaire les crucifiés, mais d'une défaillance cardiaque due à la commotion et au blocage du cœur provoqué par l'écoulement de fluide dans le péricarde.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="38" desc="">
		<original>
			From New Wine Magazine, April 1982. Originally published in Arizona Medicine, March 1965, Arizona Medical Association.
		</original>
		<translated>
			Traduit avec l’autorisation de Arizona Medecine, mars 1965
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="false" href="./medical-account.pdf">
			<original>
				Arizona Medicine, March 1965
			</original>
			<translated>
				Arizona Medecine, mars 1965
			</translated>
		</change>
	</phrase>
	
	<!--

	<phrase id="" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true">
			<original>
				
			</original>
			<translated>
				
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	-->

</content>
