<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<content key="persecution" lang-original="en" lang-translated="fr" last-updated="2018-09-29" last-updated-by="Jason McNeill" last-updated-by-email="vrtjason@gmail.com" created="2018-09-29" created-by="Jason McNeill" created-by-email="vrtjason@gmail.com">
	
	<phrase id="1" desc="title">
		<original>
			Persecution
		</original>
		<translated>
			La persécution
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="2" desc="footnote indicator">
		<original>
			*
		</original>
		<translated>
			*
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="3" desc="">
		<original>
			Introduction — 2 Timothy 3:12: Everyone who wants to live as a disciple will be persecuted.
		</original>
		<translated>
			Introduction 2 Timothée 3: 12. « Du reste, tous ceux qui veulent vivre avec piété en Jésus Christ seront persécuté ».
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="false">
			<original>
				Introduction
			</original>
			<translated>
				Introduction
			</translated>
		</change>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="2-timothy-3-12">
			<original>
				2 Timothy 3:12
			</original>
			<translated>
				2 Timothée 3: 12
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="4" desc="">
		<original>
			Jesus was persecuted.
		</original>
		<translated>
			Jésus été persécuté par :
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="5" desc="">
		<original>
			Family
		</original>
		<translated>
			Sa famille
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="6" desc="">
		<original>
			Mark 3:20-21: Jesus' family thought that he was out of His mind (brain washed; mind-control).
		</original>
		<translated>
			Marc 3: 20-21 Sa famille pensait que Jésus était fou. (lavage de cerveau, contrôle d’esprit).
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="mark-3-20-21">
			<original>
				Mark 3:20-21
			</original>
			<translated>
				Marc 3: 20-21
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="7" desc="">
		<original>
			Mark 3:31-35: Jesus prioritized His spiritual family above His physical family.
		</original>
		<translated>
			Marc 3:31-35 La famille spirituelle de Jésus était sa priorité. Plus importante que sa famille physique.
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="mark-3-31-35">
			<original>
				Mark 3:31-35
			</original>
			<translated>
				Marc 3:31-35
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="8" desc="">
		<original>
			Acts 1:12-14: This conviction produces conflict. However, after His resurrection and ascension, His mother and brothers were disciples.
		</original>
		<translated>
			Actes 1:12-14 Cette conviction spirituelle a engendré des conflits. Cependant, après sa résurrection, et son ascension, la mère et les frères de Jésus sont devenus des disciples.
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="acts-1-12-14">
			<original>
				Acts 1:12-14
			</original>
			<translated>
				Actes 1:12-14
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="9" desc="">
		<original>
			Gossip and slander
		</original>
		<translated>
			Commérages et diffamation
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="10" desc="">
		<original>
			John 7:12-13: Jesus was accused of deceiving people.
		</original>
		<translated>
			Jean 7:12-13 Jésus était accusé de tromper et d'égarer les foules.
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="john-7-12-13">
			<original>
				John 7:12-13
			</original>
			<translated>
				Jean 7:12-13
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="11" desc="">
		<original>
			John 10:19-21: The Jews — religious people — intensely persecuted Jesus through name-calling and character assassination. Jesus' teaching always divided His listeners.
		</original>
		<translated>
			Jean 10:19-21 Les Juifs - considérés comme peuple religieux - persécutaient Jésus en l'appelant de tous les noms et en attaquant son caractère. Les enseignements de Jésus ont toujours semé la division parmi son auditoire.
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="john-10-19-21">
			<original>
				John 10:19-21
			</original>
			<translated>
				Jean 10:19-21
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="12" desc="">
		<original>
			Scope of persecution
		</original>
		<translated>
			L’intensité des persécutions pour Jésus
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="13" desc="">
		<original>
			Luke 23:1-3: Jesus is condemned to a death by crucifixion through half-truths.
		</original>
		<translated>
			Luc 23:1-3 Jésus a été condamné à être crucifié à mort à cause de médisances.
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="luke-23-1-3">
			<original>
				Luke 23:1-3
			</original>
			<translated>
				Luc 23:1-3
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="14" desc="">
		<original>
			Jesus — who was perfect — was falsely accused and misunderstood by His family and killed by religious leaders. What do you think will happen to you if you follow Jesus?
		</original>
		<translated>
			Jésus - le seul être parfait de l'humanité - a été incompris par sa famille, et faussement accusé pour être tué par les dirigeants religieux. A ton avis, que va-t-il se produire si tu suis Jésus ?
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="15" desc="">
		<original>
			The First Century Church was persecuted.
		</original>
		<translated>
			L’Église du premier siècle a, elle aussi, été persécutée
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="16" desc="">
		<original>
			Acts 5:17-18, 38-42
		</original>
		<translated>
			Actes 5:17-18, 38-42
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="acts-5-17-18">
			<original>
				5:17-18
			</original>
			<translated>
				5:17-18
			</translated>
		</change>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="acts-5-38-42">
			<original>
				38-42
			</original>
			<translated>
				38-42
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="17" desc="">
		<original>
			The Jewish leadership arrested the apostles for preaching the Word, because of jealousy.
		</original>
		<translated>
			Certains dirigeants juifs ont fait arrêter les apôtres à cause de la bonne nouvelle qu’ils prêchaient. La jalousie les a aveuglés et a semé la haine dans leur cœur.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="18" desc="">
		<original>
			Those who persecuted the Christians thought that they were doing this for God, though in fact they were fighting against Him.
		</original>
		<translated>
			Ceux qui persécutaient les chrétiens pensaient qu’ils le faisaient au nom de Dieu, alors qu’en fait ils s'opposaient à lui.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="19" desc="">
		<original>
			The apostles suffered physical mistreatment.
		</original>
		<translated>
			Les apôtres ont souffert (battus et maltraités à plusieurs reprises)
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="20" desc="">
		<original>
			Persecution did not stop the disciples from daily proclamation.
		</original>
		<translated>
			Les persécutions qu’ils ont subies n’ont pas empêché les apôtres de proclamer la Parole quotidiennement.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="21" desc="">
		<original>
			Acts 28:21-22
		</original>
		<translated>
			Actes 28: 21-22
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="acts-28-21-22">
			<original>
				Acts 28:21-22
			</original>
			<translated>
				Actes 28: 21-22
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="22" desc="">
		<original>
			Everywhere, the church was highly controversial.
		</original>
		<translated>
			Partout, l’Église créait la polémique à cause du message de la Parole
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="23" desc="">
		<original>
			The church was called a "sect" (cult).
		</original>
		<translated>
			l’Église était appelée « secte »
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="24" desc="">
		<original>
			Since the International Christian Churches have the goal of imitating Jesus and the first century church, what will happen to us? If a church is not being persecuted, what does that imply?
		</original>
		<translated>
			Puisque Les Églises Chrétiennes Internationales se sont fixées comme but d’imiter l’Église du premier siècle, que penses-tu qu'il va se passer? Si une Église n’est pas persécutée, qu’est-ce que tu en déduis?
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="25" desc="">
		<original>
			Causes of persecution. 1 Timothy 4:16 — Life and Doctrine
		</original>
		<translated>
			Les Causes de persécution- 1 Timothée 4: 16. toi- même et tes enseignements”
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="1-timothy-4-16">
			<original>
				1 Timothy 4:16
			</original>
			<translated>
				1 Timothée 4: 16
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="26" desc="">
		<original>
			Life
		</original>
		<translated>
			Toi-même
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="27" desc="">
		<original>
			1 Peter 4:3-4: The world feels condemned by those who no longer participate in its sin.
		</original>
		<translated>
			1 Pierre 4:3-4 Les gens du monde trouvent étrange que tu ne fasses plus les mêmes choses qu’eux. Ainsi ils se sentent jugés.
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="1-peter-4-3-4">
			<original>
				1 Peter 4:3-4
			</original>
			<translated>
				1 Pierre 4:3-4
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="28" desc="">
		<original>
			1 Peter 4:12-16: Do not be surprised or ashamed by persecution, but be sure you are persecuted for righteousness' sake.
		</original>
		<translated>
			1 Pierre 4:12-16 Ne sois pas étonné, et n’aies pas honte à cause des persécutions dont tu es l'objet. Mais assures-toi que tu es persécuté pour des raisons spirituelles.
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="1-peter-4-12-16">
			<original>
				1 Peter 4:12-16
			</original>
			<translated>
				1 Pierre 4:12-16
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="29" desc="">
		<original>
			Doctrine
		</original>
		<translated>
			Tes enseignements
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="30" desc="">
		<original>
			Preaching the Word — John 15:18-20, 16:1-4
		</original>
		<translated>
			Prêcher la Parole- Jean 15:18-20; 16:1-4
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="john-15-18-20">
			<original>
				15:18-20
			</original>
			<translated>
				15:18-20
			</translated>
		</change>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="john-16-1-4">
			<original>
				16:1-4
			</original>
			<translated>
				16:1-4
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="31" desc="">
		<original>
			Jesus warns that persecution comes to those who preach the same message as Him.
		</original>
		<translated>
			Jésus prévient ses disciples que quiconque prêchera le même message que lui sera persécuté comme lui-même l’a été.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="32" desc="">
		<original>
			Jesus warns that the price of hatred is certain, and perhaps even death.
		</original>
		<translated>
			Jésus prévient que la haine poussera les gens à souhaiter la mort de tous ceux qui choisiront de suivre ses enseignements.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="33" desc="">
		<original>
			Narrow Road of Salvation — Matthew 7:13-14
		</original>
		<translated>
			La porte étroite qui mène à la vie- Matthieu 7:13-14
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="matthew-7-13-14">
			<original>
				Matthew 7:13-14
			</original>
			<translated>
				Matthieu 7:13-14
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="34" desc="">
		<original>
			Acts 4:12: Only an individual who believes in Jesus is saved. (This truth condemns atheists, polytheists, Jews, Muslims, Hindus, Buddhists, etc...)
		</original>
		<translated>
			Actes 4:12. Seuls ceux qui croient en Jésus sont sauvés. (Cela condamne automatiquement les Juifs, les athées, les musulmans, les hindous, les bouddhistes, etc.)
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="acts-4-12">
			<original>
				Acts 4:12
			</original>
			<translated>
				Actes 4:12
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="35" desc="">
		<original>
			Acts 2:36-38: Only an adult who is water baptized for the forgiveness of sins is saved. (This truth condemns those who practice infant baptism and "praying Jesus into your heart" as doctrines of salvation.)
		</original>
		<translated>
			Actes 2: 36-38. Seule une personne en âge de raison et qui a été baptisée (immersion totale) d’eau, et a ainsi reçu le pardon de ses péchés est sauvée. (Cela condamne ceux qui baptisent leurs enfants nouveau-nés, et ceux qui “prient Jésus dans leur cœur” afin d'obtenir le salut et la vie éternelle).
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="acts-2-36-38">
			<original>
				Acts 2:36-38
			</original>
			<translated>
				Actes 2: 36-38
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="36" desc="">
		<original>
			Matthew 28:19-20: Only the person who makes the decision to be baptized as a disciple is saved. (This truth condemns those who may baptize for remission of sins, but are not made into disciples before and after baptism.)
		</original>
		<translated>
			Matthieu 28: 19-20. Seuls ceux qui prennent la décision d'être baptisé en tant que disciple de Jésus sont sauvés. (Cela condamne ceux qui ont été baptisés pour le pardon de leurs péchés, mais qui cependant ne vivent pas la vie d’un disciple avant et après leur baptême).
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="matthew-28-19-20">
			<original>
				Matthew 28:19-20
			</original>
			<translated>
				Matthieu 28: 19-20
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="37" desc="">
		<original>
			We do not condemn the lost; they are condemned already. However, when the lost are confronted doctrinally about their condition before God, they will repent, run or persecute.
		</original>
		<translated>
			Nous ne condamnons pas ceux qui sont perdus, ils se condamnent eux-mêmes. Lorsqu'ils sont confrontés à la vérité biblique et à leur situation spirituelle, soit ils se repentiront devant Dieu, soit ils s'éloigneront ou deviendront eux-mêmes des persécuteurs.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="38" desc="">
		<original>
			Doctrine of discipling
		</original>
		<translated>
			Enseignements à propos de la formation.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="39" desc="">
		<original>
			Matthew 28:19-20: Discipling, calling people to obey the Word of God, is often viewed by the world as controlling.
		</original>
		<translated>
			Matthieu 28:19-20. Enseigner, former- c'est aider quelqu’un à observer ce que Jésus a prescrit - c'est souvent perçu par les gens du monde comme relevant de la manipulation mentale.
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="matthew-28-19-20">
			<original>
				Matthew 28:19-20
			</original>
			<translated>
				Matthieu 28:19-20
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="40" desc="">
		<original>
			Our attitude about persecution
		</original>
		<translated>
			Notre réaction par rapport à la persécution
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="41" desc="">
		<original>
			Matthew 5:10-12
		</original>
		<translated>
			Matthieu 5: 10-12
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="matthew-5-10-12">
			<original>
				Matthew 5:10-12
			</original>
			<translated>
				Matthieu 5: 10-12
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="42" desc="">
		<original>
			Do not fear persecution. Do not care what men think about you, only God.
		</original>
		<translated>
			N’aie pas peur de la persécution. Ne prête aucune attention à ce que les hommes peuvent dire contre toi.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="43" desc="">
		<original>
			Rejoice! You are not alone, since they persecuted both Jesus and the prophets.
		</original>
		<translated>
			Réjouis-toi car tu n’es pas seul : ils ont aussi persécuté Jésus et les prophètes.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="44" desc="">
		<original>
			Ephesians 6:10-18
		</original>
		<translated>
			Ephésiens 6:10-18
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="ephesians-6-10-18">
			<original>
				Ephesians 6:10-18
			</original>
			<translated>
				Ephésiens 6:10-18
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="45" desc="">
		<original>
			Satan is behind all persecution. Only God and His spiritual armor will give you the victory over the world.
		</original>
		<translated>
			C’est Satan qui est à l'origine des persécutions que nous subissons. Il n’y a que Dieu et ses armes spirituelles qui puissent nous rendre victorieux sur le monde.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="46" desc="">
		<original>
			Conclusion — The International Christian Churches are a controversial Christian movement. Some call us a cult and accuse us of both brain-washing and mind-control. Many false rumors and half-truths have been spread. Newspaper articles, television shows and especially the internet have slandered the ICC, and yet, the facts are that lives have been radically changed, marriages have been healed, drug addicts have been freed, the poor have been fed and cared for, and this rapidly growing movement — The SoldOut Movement — is spreading around the world in this generation! Just like the first century!
		</original>
		<translated>
			Conclusion : Le mouvement chrétien des Églises Chrétiennes Internationales suscite la polémique. Certains nous qualifient de secte et nous accusent de laver les cerveaux et de manipulation mentale. Bien des rumeurs et des mensonges circulent à notre sujet. Les articles de presse, les émissions de télévision, les sites Internet ont répandu des mensonges à notre sujet. Mais ce que l'on voit, ce sont des vies transformées, des mariages sauvés, des parents et des enfants réconciliés, des drogués libérés, les pauvres soignés.... etc.! Ce mouvement se propage dans le monde pendant cette génération. Tout comme durant le premier siècle !
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="false">
			<original>
				Conclusion
			</original>
			<translated>
				Conclusion
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="47" desc="footnote indicator">
		<original>
			*
		</original>
		<translated>
			*
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="48" desc="">
		<original>
			The Persecution study has been proven to be most helpful after the Discipleship study.
		</original>
		<translated>
			-
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="false" href="../discipleship/">
			<original>
				Discipleship
			</original>
			<translated>
				-
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="49" desc="">
		<original>
			(See caicc.net, usd21.org and KipMcKean.org)
		</original>
		<translated>
			(Voir caicc.net, usd21.org et kipmckean.org)
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="false" href="http://www.caicc.net/">
			<original>
				caicc.net
			</original>
			<translated>
				caicc.net
			</translated>
		</change>
		<change bold="true" italic="false" modal="false" href="http://www.usd21.org/">
			<original>
				usd21.org
			</original>
			<translated>
				usd21.org
			</translated>
		</change>
		<change bold="true" italic="false" modal="false" href="http://www.kipmckean.org/">
			<original>
				KipMcKean.org
			</original>
			<translated>
				kipmckean.org
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<!--

	<phrase id="" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true">
			<original>
				
			</original>
			<translated>
				
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			
		</translated>
	</phrase>

	-->

</content>
