<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="1-corinthians-12" lang="pt" version="NVI-PT" edition="2000">
	<passage title="1 Coríntios 12" book="1 Coríntios" title-en="1 Corinthians 12" book-en="1 Corinthians">
		<chapter number="12" number-en="12">
			<verse number="1" number-en="1">
				<p class="scripture-heading">
					Os Dons Espirituais
				</p>
				Irmãos, quanto aos dons espirituais, não quero que vocês sejam ignorantes. 
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				Vocês sabem que, quando eram pagãos, de uma forma ou de outra eram fortemente atraídos e levados para os ídolos mudos.
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				Por isso, eu lhes afirmo que ninguém que fala pelo Espírito de Deus diz: “Jesus seja amaldiçoado”; e ninguém pode dizer: “Jesus é Senhor”, a não ser pelo Espírito Santo.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				Há diferentes tipos de dons, mas o Espírito é o mesmo.
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				Há diferentes tipos de ministérios, mas o Senhor é o mesmo.
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				Há diferentes formas de atuação, mas é o mesmo Deus quem efetua tudo em todos.
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7">
				A cada um, porém, é dada a manifestação do Espírito, visando ao bem comum. 
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8">
				Pelo Espírito, a um é dada a palavra de sabedoria; a outro, pelo mesmo Espírito, a palavra de conhecimento;
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9">
				a outro, fé, pelo mesmo Espírito; a outro, dons de curar, pelo único Espírito;
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10">
				a outro, poder para operar milagres; a outro, profecia; a outro, discernimento de espíritos; a outro, variedade de línguas; e ainda a outro, interpretação de línguas.
			</verse>
			<verse number="11" number-en="11">
				Todas essas coisas, porém, são realizadas pelo mesmo e único Espírito, e ele as distribui individualmente, a cada um, como quer.
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12">
				<p class="scripture-heading">
					Diversidade na Unidade
				</p>
				Ora, assim como o corpo é uma unidade, embora tenha muitos membros, e todos os membros, mesmo sendo muitos, formam um só corpo, assim também com respeito a Cristo.
			</verse>
			<verse number="13" number-en="13">
				Pois em um só corpo todos nós fomos batizados em um único Espírito: quer judeus, quer gregos, quer escravos, quer livres. E a todos nós foi dado beber de um único Espírito.
			</verse>
			<verse number="14" number-en="14">
				O corpo não é feito de um só membro, mas de muitos.
			</verse>
			<verse number="15" number-en="15">
				Se o pé disser: “Porque não sou mão, não pertenço ao corpo”, nem por isso deixa de fazer parte do corpo.
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16">
				E se o ouvido disser: “Porque não sou olho, não pertenço ao corpo”, nem por isso deixa de fazer parte do corpo.
			</verse>
			<verse number="17" number-en="17">
				Se todo o corpo fosse olho, onde estaria a audição? Se todo o corpo fosse ouvido, onde estaria o olfato?
			</verse>
			<verse number="18" number-en="18">
				De fato, Deus dispôs cada um dos membros no corpo, segundo a sua vontade.
			</verse>
			<verse number="19" number-en="19">
				Se todos fossem um só membro, onde estaria o corpo?
			</verse>
			<verse number="20" number-en="20">
				Assim, há muitos membros, mas um só corpo.
			</verse>
			<verse number="21" number-en="21">
				O olho não pode dizer à mão: “Não preciso de você!” Nem a cabeça pode dizer aos pés: “Não preciso de vocês!”
			</verse>
			<verse number="22" number-en="22">
				Ao contrário, os membros do corpo que parecem mais fracos são indispensáveis,
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				e os membros que pensamos serem menos honrosos, tratamos com especial honra. E os membros que em nós são indecorosos são tratados com decoro especial,
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				enquanto os que em nós são decorosos não precisam ser tratados de maneira especial. Mas Deus estruturou o corpo dando maior honra aos membros que dela tinham falta,
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25">
				a fim de que não haja divisão no corpo, mas, sim, que todos os membros tenham igual cuidado uns pelos outros.
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26">
				Quando um membro sofre, todos os outros sofrem com ele; quando um membro é honrado, todos os outros se alegram com ele.
			</verse>
			<verse number="27" number-en="27">
				Ora, vocês são o corpo de Cristo, e cada um de vocês, individualmente, é membro desse corpo.
			</verse>
			<verse number="28" number-en="28">
				Assim, na igreja, Deus estabeleceu primeiramente apóstolos; em segundo lugar, profetas; em terceiro lugar, mestres; depois os que realizam milagres, os que têm dons de curar, os que têm dom de prestar ajuda, os que têm dons de administração e os que falam diversas línguas.
			</verse>
			<verse number="29" number-en="29">
				São todos apóstolos? São todos profetas? São todos mestres? Têm todos o dom de realizar milagres?
			</verse>
			<verse number="30" number-en="30">
				Têm todos o dons de curar? Falam todos em línguas? Todos interpretam?
			</verse>
			<verse number="31" number-en="31">
				Entretanto, busquem com dedicação os melhores dons.
				<p class="scripture-heading">
					O Amor
				</p>
				Passo agora a mostrar-lhes um caminho ainda mais excelente.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
