<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="1-kings-11-1-10" lang="es" version="nvi" edition="2015">
	<passage title="1 Reyes 11:1-10" book="1 Reyes" title-en="1 Kings 11:1-10" book-en="1 Kings">
		<chapter number="11" number-en="11">
			<verse number="1" number-en="1">
				<p class="scripture-heading">
					Las mujeres de Salomón
				</p>
				Ahora bien, además de casarse con la hija del faraón, el rey Salomón tuvo amoríos con muchas mujeres moabitas, amonitas, edomitas, sidonias e hititas, todas ellas mujeres extranjeras
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				que procedían de naciones de las cuales el Señor había dicho a los israelitas: «No se unan a ellas, ni ellas a ustedes, porque de seguro les desviarán el corazón para que sigan a otros dioses». Con tales mujeres se unió Salomón y tuvo amoríos.
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				Tuvo setecientas esposas que eran princesas, y trescientas concubinas; todas estas mujeres hicieron que se pervirtiera su corazón.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				En efecto, cuando Salomón llegó a viejo, sus mujeres le pervirtieron el corazón de modo que él siguió a otros dioses, y no siempre fue fiel al Señor su Dios como lo había sido su padre David. 
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				Por el contrario, Salomón siguió a Astarté, diosa de los sidonios, y a Moloc, el detestable dios de los amonitas.
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				Así que Salomón hizo lo que ofende al Señor y no permaneció fiel a él como su padre David.
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7">
				Fue en esa época cuando, en una montaña al este de Jerusalén, Salomón edificó un altar pagano para Quemós, el detestable dios de Moab, y otro para Moloc, el despreciable dios de los amonitas.
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8">
				Lo mismo hizo en favor de sus mujeres extranjeras, para que estas pudieran quemar incienso y ofrecer sacrificios a sus dioses.
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9">
				Entonces el Señor, Dios de Israel, se enojó con Salomón porque su corazón se había apartado de él, a pesar de que en dos ocasiones se le había aparecido
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10">
				y le había prohibido que siguiera a otros dioses. Como Salomón no había cumplido esa orden,
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
