<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-8-26-39" lang="pt" version="NVI-PT" edition="2000">
	<passage title="Atos 8:26-39" book="Atos" title-en="Acts 8:26-39" book-en="Acts">
		<chapter number="8" number-en="8">
			<verse number="26" number-en="26">
				<p class="scripture-heading">
					Filipe e o Etíope
				</p>
				Um anjo do Senhor disse a Filipe: “Vá para o sul, para a estrada deserta que desce de Jerusalém a Gaza”.
			</verse>
			<verse number="27" number-en="27">
				Ele se levantou e partiu. No caminho encontrou um eunuco etíope, um oficial importante, encarregado de todos os tesouros de Candace, rainha dos etíopes. Esse homem viera a Jerusalém para adorar a Deus e,
			</verse>
			<verse number="28" number-en="28">
				de volta para casa, sentado em sua carruagem, lia o livro do profeta Isaías. 
			</verse>
			<verse number="29" number-en="29">
				E o Espírito disse a Filipe: “Aproxime-se dessa carruagem e acompanhe-a”.
			</verse>
			<verse number="30" number-en="30">
				Então Filipe correu para a carruagem, ouviu o homem lendo o profeta Isaías e lhe perguntou: “O senhor entende o que está lendo?”
			</verse>
			<verse number="31" number-en="31">
				Ele respondeu: “Como posso entender se alguém não me explicar?” Assim, convidou Filipe para subir e sentar-se ao seu lado.
			</verse>
			<verse number="32" number-en="32" scripturequote="true">
				O eunuco estava lendo esta passagem da Escritura:
				<span class="scripturequote">
					“Ele foi levado como ovelha para o matadouro,
					e como cordeiro mudo
					    diante do tosquiador,
					ele não abriu a sua boca.
				</span>
			</verse>
			<verse number="33" number-en="33" scripturequote="true">
				<span class="scripturequote">
					Em sua humilhação
					    foi privado de justiça.
					Quem pode falar
					    dos seus descendentes?
					Pois a sua vida foi tirada
					    da terra”.
				</span>
			</verse>
			<verse number="34" number-en="34">
				O eunuco perguntou a Filipe: “Diga-me, por favor: de quem o profeta está falando? De si próprio ou de outro?”
			</verse>
			<verse number="35" number-en="35">
				Então Filipe, começando com aquela passagem da Escritura, anunciou-lhe as boas novas de Jesus.
			</verse>
			<verse number="36" number-en="36">
				Prosseguindo pela estrada, chegaram a um lugar onde havia água. O eunuco disse: “Olhe, aqui há água. Que me impede de ser batizado?”
			</verse>
			<verse number="37" number-en="37">
				Disse Filipe: “Você pode, se crê de todo o coração”. O eunuco respondeu: “Creio que Jesus Cristo é o Filho de Deus”.
			</verse>
			<verse number="38" number-en="38">
				Assim, deu ordem para parar a carruagem. Então Filipe e o eunuco desceram à água, e Filipe o batizou.
			</verse>
			<verse number="39" number-en="39">
				Quando saíram da água, o Espírito do Senhor arrebatou Filipe repentinamente. O eunuco não o viu mais e, cheio de alegria, seguiu o seu caminho.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
