<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="1-corinthians-12" lang="fr" version="SG21" edition="2007">
	<passage title="1 Corinthiens 12" book="1 Corinthiens" title-en="1 Corinthians 12" book-en="1 Corinthians">
		<chapter number="12" number-en="12">
			<verse number="1" number-en="1">
				<p class="scripture-heading">
					Les dons spirituels et leur diversité
				</p>
				En ce qui concerne les réalités spirituelles, je ne veux pas, frères et sœurs, que vous soyez dans l'ignorance.
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				Vous savez comment, lorsque vous étiez étrangers au peuple de Dieu, vous vous laissiez irrésistiblement entraîner vers les idoles muettes.
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				C'est pourquoi je vous le déclare, personne, s'il parle par l'Esprit de Dieu, ne dit: «Jésus est maudit!» Et personne ne peut dire: «Jésus est le Seigneur!» si ce n'est par le Saint-Esprit.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				Il y a diversité de dons, mais le même Esprit;
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				diversité de services, mais le même Seigneur;
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				diversité d'actes, mais le même Dieu qui accomplit tout en tous.
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7">
				Or, à chacun la manifestation de l'Esprit est donnée pour le bien de tous.
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8">
				En effet, à l'un est donnée par l'Esprit une parole de sagesse; à un autre une parole de connaissance, selon le même Esprit;
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9">
				à un autre la foi, par le même Esprit; à un autre des dons de guérisons, par le même Esprit;
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10">
				à un autre la possibilité de faire des miracles; à un autre la prophétie; à un autre le discernement des esprits; à un autre diverses langues; à un autre l'interprétation des langues.
			</verse>
			<verse number="11" number-en="11">
				Mais toutes ces choses, c’est un seul et même Esprit qui les accomplit, en les distribuant à chacun en particulier comme il le veut.
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12">
				Le corps forme un tout mais a pourtant plusieurs organes, et tous les organes du corps, malgré leur grand nombre, ne forment qu'un seul corps. Il en va de même pour Christ.
			</verse>
			<verse number="13" number-en="13">
				En effet, que nous soyons juifs ou grecs, esclaves ou libres, nous avons tous été baptisés dans un seul Esprit pour former un seul corps et nous avons tous bu à un seul Esprit.
			</verse>
			<verse number="14" number-en="14">
				Ainsi, le corps n'est pas formé d'un seul organe, mais de plusieurs.
			</verse>
			<verse number="15" number-en="15">
				Si le pied disait: «Puisque je ne suis pas une main, je n’appartiens pas au corps», ne ferait-il pas partie du corps pour autant?
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16">
				Et si l'oreille disait: «Puisque je ne suis pas un œil, je n’appartiens pas au corps», ne ferait-elle pas partie du corps pour autant? 
			</verse>
			<verse number="17" number-en="17">
				Si tout le corps était un œil, où serait l'ouïe? S'il était tout entier l'ouïe, où serait l'odorat?
			</verse>
			<verse number="18" number-en="18">
				En fait, Dieu a placé chacun des organes dans le corps comme il l’a voulu.
			</verse>
			<verse number="19" number-en="19">
				S'ils étaient tous un seul organe, où serait le corps?
			</verse>
			<verse number="20" number-en="20">
				Il y a donc plusieurs organes, mais un seul corps.
			</verse>
			<verse number="21" number-en="21">
				L'œil ne peut pas dire à la main: «Je n'ai pas besoin de toi», ni la tête dire aux pieds: «Je n'ai pas besoin de vous.»
			</verse>
			<verse number="22" number-en="22">
				Bien plus, les parties du corps qui paraissent être les plus faibles sont nécessaires,
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				et celles que nous estimons être les moins honorables du corps, nous les entourons d'un plus grand honneur. Ainsi nos organes les moins décents sont traités avec plus d'égards,
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				tandis que ceux qui sont décents n'en ont pas besoin. Dieu a disposé le corps de manière à donner plus d'honneur à ce qui en manquait,
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25">
				afin qu'il n'y ait pas de division dans le corps mais que tous les membres prennent également soin les uns des autres.
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26">
				Si un membre souffre, tous les membres souffrent avec lui; si un membre est honoré, tous les membres se réjouissent avec lui.
			</verse>
			<verse number="27" number-en="27">
				Vous êtes le corps de Christ et vous êtes ses membres, chacun pour sa part.
			</verse>
			<verse number="28" number-en="28">
				Dieu a établi dans l'Eglise premièrement des apôtres, deuxièmement des prophètes, troisièmement des enseignants, ensuite viennent les miracles, puis les dons de guérisons, les aptitudes à secourir, à diriger, à parler diverses langues.
			</verse>
			<verse number="29" number-en="29">
				Tous sont-ils apôtres? Tous sont-ils prophètes? Tous sont-ils enseignants? Tous font-ils des miracles?
			</verse>
			<verse number="30" number-en="30">
				Tous ont-ils des dons de guérisons? Tous parlent-ils en langues? Tous interprètent-ils?
			</verse>
			<verse number="31" number-en="31">
				Aspirez aux dons les meilleurs. Je vais encore vous montrer la voie par excellence.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
