<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-8-1-25" lang="fr" version="SG21" edition="2007">
	<passage title="Actes 8:1-25" book="Actes" title-en="Acts 8:1-25" book-en="Acts">
		<chapter number="8" number-en="8">
			<verse number="1" number-en="1">
				Saul approuvait l’exécution d'Etienne. Ce jour-là, une grande persécution éclata contre l'Eglise de Jérusalem et tous, à l’exception des apôtres, se dispersèrent dans les diverses régions de Judée et de Samarie.
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				Des hommes pieux enterrèrent Etienne et le pleurèrent beaucoup.
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				Quant à Saul, il cherchait à détruire l'Eglise: il pénétrait dans les maisons, en arrachait hommes et femmes et les faisait jeter en prison.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				<p class="scripture-heading">
					L’Evangile en Samarie
				</p>
				Ceux qui avaient été dispersés allaient de lieu en lieu et annonçaient la bonne nouvelle de la parole.
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				Philippe descendit dans la ville de Samarie et y prêcha le Christ.
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				Les foules tout entières étaient attentives à ce que disait Philippe, lorsqu'elles apprirent et virent les signes miraculeux qu'il accomplissait.
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7">
				En effet, des esprits impurs sortaient de beaucoup de démoniaques en poussant de grands cris et beaucoup de paralysés et de boiteux étaient guéris.
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8">
				Il y eut une grande joie dans cette ville.
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9">
				Un homme du nom de Simon se trouvait déjà dans la ville. Se présentant comme un personnage important, il exerçait la magie et provoquait l'étonnement du peuple samaritain.
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10">
				Tous, du plus petit jusqu'au plus grand, l'écoutaient attentivement et disaient: «Cet homme est la puissance de Dieu, [celle qui s'appelle] la grande.» 
			</verse>
			<verse number="11" number-en="11">
				Ils l'écoutaient attentivement parce qu'il les avait depuis longtemps étonnés par ses actes de magie.
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12">
				Mais, quand ils eurent cru à Philippe qui leur annonçait la bonne nouvelle du royaume de Dieu et du nom de Jésus-Christ, hommes et femmes se firent baptiser.
			</verse>
			<verse number="13" number-en="13">
				Simon lui-même crut aussi et, après avoir été baptisé, il ne quittait plus Philippe; il voyait avec étonnement les [grands] miracles et signes qui s'accomplissaient.
			</verse>
			<verse number="14" number-en="14">
				Les apôtres qui étaient à Jérusalem apprirent que les habitants de la Samarie avaient fait bon accueil à la parole de Dieu, et ils leur envoyèrent Pierre et Jean. 
			</verse>
			<verse number="15" number-en="15">
				Ceux-ci descendirent et prièrent pour eux afin qu'ils reçoivent le Saint-Esprit. 
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16">
				En effet, il n'était encore descendu sur aucun d'eux; ils avaient seulement été baptisés au nom du Seigneur Jésus.
			</verse>
			<verse number="17" number-en="17">
				Alors Pierre et Jean posèrent les mains sur eux et ils reçurent le Saint-Esprit.
			</verse>
			<verse number="18" number-en="18">
				Voyant que l’Esprit [saint] était donné lorsque les apôtres posaient les mains sur les gens, Simon leur offrit de l'argent
			</verse>
			<verse number="19" number-en="19">
				en disant: «Accordez-moi aussi ce pouvoir afin que celui sur lequel je poserai les mains reçoive le Saint-Esprit.»
			</verse>
			<verse number="20" number-en="20">
				Mais Pierre lui dit: «Que ton argent soit perdu avec toi, puisque tu as cru que le don de Dieu s'achète à prix d'argent!
			</verse>
			<verse number="21" number-en="21">
				Tu n'as ni part ni héritage dans cette affaire, car ton cœur n'est pas droit devant Dieu.
			</verse>
			<verse number="22" number-en="22">
				Renonce donc à ta méchanceté et prie le Seigneur pour que cette pensée de ton cœur te soit pardonnée, si c’est possible. 
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				En effet, je vois que tu es rempli d’amertume et prisonnier du mal.»
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				Simon répondit: «Priez vous-mêmes le Seigneur pour moi, afin qu'il ne m'arrive rien de ce que vous avez dit.»
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25">
				Après avoir rendu témoignage et prêché la parole du Seigneur, Pierre et Jean retournèrent à Jérusalem, annonçant la bonne nouvelle dans beaucoup de villages des Samaritains.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
