<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="daniel-2-31-45" lang="fr" version="SG21" edition="2007">
	<passage title="Daniel 2:31-45" book="Daniel" title-en="Daniel 2:31-45" book-en="Daniel">
		<chapter number="2" number-en="2">
			<verse number="31" number-en="31">
				»Roi, tu regardais et tu as vu une grande statue. Cette statue était immense et d'une splendeur extraordinaire. Elle était debout devant toi et son aspect était terrifiant.
			</verse>
			<verse number="32" number-en="32">
				La tête de cette statue était en or pur, sa poitrine et ses bras en argent, son ventre et ses cuisses en bronze,
			</verse>
			<verse number="33" number-en="33">
				ses jambes en fer, ses pieds en partie en fer et en partie en argile.
			</verse>
			<verse number="34" number-en="34">
				Pendant que tu regardais, une pierre s’est détachée sans aucune intervention extérieure. Elle a frappé les pieds en fer et en argile de la statue et les a pulvérisés.
			</verse>
			<verse number="35" number-en="35">
				Le fer, l'argile, le bronze, l'argent et l'or ont alors été pulvérisés ensemble, et ils sont devenus pareils à la bale qui s'échappe d'une aire de battage en été: le vent les a emportés et on n’a plus trouvé aucune trace d’eux. Quant à la pierre qui avait frappé la statue, elle est devenue une grande montagne et a rempli toute la terre.
			</verse>
			<verse number="36" number-en="36">
				»Voilà quel était le rêve. Nous en dirons l'explication devant le roi.
			</verse>
			<verse number="37" number-en="37">
				Roi, tu es le roi des rois parce que le Dieu du ciel t'a donné la royauté, la puissance, la force et la gloire.
			</verse>
			<verse number="38" number-en="38">
				Il a placé sous ta domination, où qu'ils habitent, les hommes, les bêtes sauvages et les oiseaux, et il t'a donné le pouvoir sur eux tous. La tête en or, c’est toi.
			</verse>
			<verse number="39" number-en="39">
				Après toi surgira un autre royaume, inférieur au tien, puis un troisième royaume, qui sera en bronze et qui dominera sur toute la terre.
			</verse>
			<verse number="40" number-en="40">
				Il y aura un quatrième royaume, solide comme du fer. En effet, le fer pulvérise et écrase tout. Tout comme le fer brise tout, il pulvérisera et écrasera les autres.
			</verse>
			<verse number="41" number-en="41">
				Tu as vu les pieds et les orteils en partie en argile de potier et en partie en fer. De même, ce royaume sera divisé, mais il y aura en lui quelque chose de la force du fer, parce que tu as vu le fer mélangé à l'argile.
			</verse>
			<verse number="42" number-en="42">
				Les doigts des pieds étaient en partie en fer et en partie en argile. De même, ce royaume sera en partie fort et en partie fragile.
			</verse>
			<verse number="43" number-en="43">
				Tu as vu le fer mélangé à l'argile parce qu'ils feront des alliances tout humaines. Cependant, ils ne seront pas vraiment unis l'un à l'autre, de même qu’on ne peut allier le fer à l'argile.
			</verse>
			<verse number="44" number-en="44">
				»A l’époque de ces rois, le Dieu du ciel fera surgir un royaume qui ne sera jamais détruit et qui ne passera pas sous la domination d'un autre peuple; il pulvérisera tous ces royaumes-là et y mettra fin, tandis que lui-même subsistera éternellement.
			</verse>
			<verse number="45" number-en="45">
				C'est ce qu'indique la pierre que tu as vue se détacher de la montagne sans aucune intervention extérieure et qui a pulvérisé le fer, le bronze, l'argile, l'argent et l'or. Le grand Dieu a fait connaître au roi ce qui doit arriver par la suite. Le rêve est vrai et son explication est digne de confiance.»
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
