<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-11-19-26" lang="es" version="nvi" edition="2015">
	<passage title="Hechos 11:19-26" book="Hechos" title-en="Acts 11:19-26" book-en="Acts">
		<chapter number="11" number-en="11">
			<verse number="19" number-en="19">
				<p class="scripture-heading">
					La iglesia en Antioquía
				</p>
				Los que se habían dispersado a causa de la persecución que se desató por el caso de Esteban llegaron hasta Fenicia, Chipre y Antioquía, sin anunciar a nadie el mensaje excepto a los judíos.
			</verse>
			<verse number="20" number-en="20">
				Sin embargo, había entre ellos algunas personas de Chipre y de Cirene que, al llegar a Antioquía, comenzaron a hablarles también a los de habla griega, anunciándoles las buenas nuevas acerca del Señor Jesús.
			</verse>
			<verse number="21" number-en="21">
				El poder del Señor estaba con ellos, y un gran número creyó y se convirtió al Señor.
			</verse>
			<verse number="22" number-en="22">
				La noticia de estos sucesos llegó a oídos de la iglesia de Jerusalén, y mandaron a Bernabé a Antioquía.
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				Cuando él llegó y vio las evidencias de la gracia de Dios, se alegró y animó a todos a hacerse el firme propósito de permanecer fieles al Señor,
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				pues era un hombre bueno, lleno del Espíritu Santo y de fe. Un gran número de personas aceptó al Señor.
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25">
				Después partió Bernabé para Tarso en busca de Saulo,
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26">
				y, cuando lo encontró, lo llevó a Antioquía. Durante todo un año se reunieron los dos con la iglesia y enseñaron a mucha gente. Fue en Antioquía donde a los discípulos se les llamó «cristianos» por primera vez.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
