<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-10" lang="fr" version="SG21" edition="2007">
	<passage title="Actes 10" book="Actes" title-en="Acts 10" book-en="Acts">
		<chapter number="10" number-en="10">
			<verse number="1" number-en="1">
				<p class="scripture-heading">
					L’Evangile annoncé aux non-Juifs
				</p>
				Il y avait à Césarée un homme appelé Corneille qui était officier dans la troupe romaine appelée «cohorte italienne».
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				Il était pieux et craignait Dieu avec toute sa maison; il donnait beaucoup d'argent au peuple et ne cessait de prier Dieu.
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				Vers trois heures de l'après-midi, il vit clairement dans une vision un ange de Dieu entrer chez lui et lui dire: «Corneille!»
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				Il fixa les regards sur lui et, rempli de crainte, répondit: «Qu'y a-t-il, Seigneur?» L'ange lui dit: «Tes prières et les dons que tu as faits sont montés devant Dieu et il s'en est souvenu.
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				Maintenant, envoie des hommes à Jaffa et fais venir Simon, surnommé Pierre;
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				il est logé chez un certain Simon, un tanneur dont la maison se trouve près de la mer.»
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7">
				Dès que l'ange qui lui avait parlé fut parti, Corneille appela deux de ses serviteurs et un soldat pieux parmi ceux qui étaient attachés à son service;
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8">
				il leur raconta tout ce qui s’était passé et les envoya à Jaffa.
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9">
				Le lendemain, alors que ces hommes étaient en route et qu'ils approchaient de la ville, Pierre monta sur le toit vers midi pour prier.
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10">
				Il eut faim et voulut manger. Pendant qu'on préparait le repas, il tomba en extase.
			</verse>
			<verse number="11" number-en="11">
				Il vit le ciel ouvert et un objet ressemblant à une grande nappe attachée aux quatre coins qui descendait et s'abaissait vers la terre.
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12">
				A l'intérieur se trouvaient tous les quadrupèdes et reptiles de la terre ainsi que les oiseaux du ciel.
			</verse>
			<verse number="13" number-en="13">
				Une voix lui dit: «Lève-toi, Pierre, tue et mange!»
			</verse>
			<verse number="14" number-en="14">
				Mais Pierre dit: «Certainement pas, Seigneur, car je n'ai jamais rien mangé de souillé ni d'impur.»
			</verse>
			<verse number="15" number-en="15">
				A nouveau, pour la deuxième fois, la voix lui parla: «Ce que Dieu a déclaré pur, toi, ne le considère pas comme impur!»
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16">
				Cela se produisit trois fois et, aussitôt après, l'objet disparut dans le ciel.
			</verse>
			<verse number="17" number-en="17">
				Pierre restait perplexe sur le sens de la vision qu'il avait eue. Pendant ce temps, les hommes envoyés par Corneille avaient demandé où était la maison de Simon. Ils se présentèrent à la porte
			</verse>
			<verse number="18" number-en="18">
				et appelèrent pour savoir si c'était bien là que logeait Simon, surnommé Pierre.
			</verse>
			<verse number="19" number-en="19">
				Pierre réfléchissait encore à la vision quand l'Esprit lui dit: «Il y a trois hommes qui te cherchent.
			</verse>
			<verse number="20" number-en="20">
				Lève-toi, descends et pars avec eux sans hésiter, car c'est moi qui les ai envoyés.»
			</verse>
			<verse number="21" number-en="21">
				Pierre descendit et dit à ces hommes: «Me voici, je suis celui que vous cherchez. Quelle est la raison qui vous amène ici?»
			</verse>
			<verse number="22" number-en="22">
				Ils répondirent: «L’officier romain Corneille est un homme juste et craint Dieu. Toute la nation des Juifs lui rend un bon témoignage. Or, il a été divinement averti par un saint ange de te faire venir dans sa maison et d'écouter tes paroles.»
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				Alors Pierre les fit entrer et les logea. Le lendemain, il [se leva et] partit avec eux. Quelques-uns des frères de Jaffa l'accompagnèrent.
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				Ils arrivèrent à Césarée le jour suivant. Corneille les attendait. Il avait invité sa parenté et ses amis intimes.
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25">
				Lorsque Pierre entra, Corneille, qui était venu à sa rencontre, se jeta à ses pieds et se prosterna.
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26">
				Mais Pierre le releva en disant: «Lève-toi! Moi aussi, je suis un être humain.»
			</verse>
			<verse number="27" number-en="27">
				Tout en conversant avec lui, il entra et trouva beaucoup de personnes réunies.
			</verse>
			<verse number="28" number-en="28">
				«Vous savez, leur dit-il, qu'il est interdit à un Juif de se lier à un étranger ou d'entrer chez lui, mais Dieu m'a montré qu’il ne faut déclarer aucun être humain souillé ou impur.
			</verse>
			<verse number="29" number-en="29">
				C'est pourquoi je n'ai pas eu d'objection à venir quand vous m'avez appelé. Je vous demande donc pour quelle raison vous m'avez fait venir.»
			</verse>
			<verse number="30" number-en="30">
				Corneille répondit: «Il y a trois jours, [je jeûnais] jusqu’à cette heure-ci [et] je priais dans ma maison à trois heures de l'après-midi; un homme aux vêtements resplendissants s'est alors présenté devant moi et a dit:
			</verse>
			<verse number="31" number-en="31">
				‘Corneille, ta prière a été exaucée et Dieu s'est souvenu des dons que tu as faits.
			</verse>
			<verse number="32" number-en="32">
				Envoie donc quelqu'un à Jaffa et fais venir Simon, surnommé Pierre. Il est logé dans la maison de Simon le tanneur, près de la mer. [Lorsqu'il sera venu, il te parlera.]’
			</verse>
			<verse number="33" number-en="33">
				J'ai alors tout de suite envoyé quelqu'un vers toi et tu as bien fait de venir. Maintenant donc nous sommes tous devant Dieu pour écouter tout ce que le Seigneur t'a ordonné de nous dire.»
			</verse>
			<verse number="34" number-en="34">
				Alors Pierre prit la parole et dit: «En vérité, je reconnais que Dieu ne fait pas de favoritisme
			</verse>
			<verse number="35" number-en="35">
				et que dans toute nation celui qui le craint et qui pratique la justice lui est agréable.
			</verse>
			<verse number="36" number-en="36">
				Il a envoyé sa parole aux Israélites en leur annonçant la paix par Jésus-Christ, qui est le Seigneur de tous.
			</verse>
			<verse number="37" number-en="37">
				Vous savez ce qui est arrivé dans toute la Judée, après avoir commencé en Galilée suite au baptême que Jean a prêché.
			</verse>
			<verse number="38" number-en="38">
				Vous savez comment Dieu a déversé une onction de Saint-Esprit et de puissance sur Jésus de Nazareth, qui allait de lieu en lieu en faisant le bien et en guérissant tous ceux qui étaient sous la domination du diable, parce que Dieu était avec lui.
			</verse>
			<verse number="39" number-en="39">
				Nous sommes témoins de tout ce qu'il a fait dans le pays des Juifs et à Jérusalem. Lui qu’ils ont tué en le clouant sur la croix,
			</verse>
			<verse number="40" number-en="40">
				Dieu l'a ressuscité le troisième jour et a permis qu’il apparaisse,
			</verse>
			<verse number="41" number-en="41">
				non à tout le peuple, mais aux témoins choisis d'avance par Dieu, à nous qui avons mangé et bu avec lui après sa résurrection.
			</verse>
			<verse number="42" number-en="42">
				Jésus nous a ordonné de prêcher au peuple et d'attester que c'est lui que Dieu a désigné juge des vivants et des morts.
			</verse>
			<verse number="43" number-en="43">
				Tous les prophètes rendent de lui le témoignage que toute personne qui croit en lui reçoit par son nom le pardon des péchés.»
			</verse>
			<verse number="44" number-en="44">
				Pierre parlait encore quand le Saint-Esprit descendit sur tous ceux qui écoutaient la parole.
			</verse>
			<verse number="45" number-en="45">
				Tous les croyants circoncis qui étaient venus avec Pierre furent stupéfaits de ce que le don du Saint-Esprit était déversé même sur les non-Juifs.
			</verse>
			<verse number="46" number-en="46">
				En effet, ils les entendaient parler en langues et célébrer la grandeur de Dieu. Alors Pierre dit:
			</verse>
			<verse number="47" number-en="47">
				«Peut-on refuser l'eau du baptême à ceux qui ont reçu le Saint-Esprit tout comme nous?»
			</verse>
			<verse number="48" number-en="48">
				et il ordonna de les baptiser au nom du Seigneur. Ils lui demandèrent alors de rester quelques jours avec eux.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
