<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="john-15" lang="es" version="nvi" edition="2015">
	<passage title="Juan 15" book="Juan" title-en="John 15" book-en="John">
		<chapter number="15" number-en="15">
			<verse number="1" number-en="1" jesuswords="true">
				<p class="scripture-heading">
					Jesús, la vid verdadera
				</p>
				<span class="jesuswords">»Yo soy la vid verdadera, y mi Padre es el labrador.</span>
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Toda rama que en mí no da fruto, la corta; pero toda rama que da fruto la poda para que dé más fruto todavía.</span>
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Ustedes ya están limpios por la palabra que les he comunicado.</span>
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Permanezcan en mí, y yo permaneceré en ustedes. Así como ninguna rama puede dar fruto por sí misma, sino que tiene que permanecer en la vid, así tampoco ustedes pueden dar fruto si no permanecen en mí.</span>
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">»Yo soy la vid y ustedes son las ramas. El que permanece en mí, como yo en él, dará mucho fruto; separados de mí no pueden ustedes hacer nada.</span>
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">El que no permanece en mí es desechado y se seca, como las ramas que se recogen, se arrojan al fuego y se queman.</span>
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Si permanecen en mí y mis palabras permanecen en ustedes, pidan lo que quieran, y se les concederá.</span>
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Mi Padre es glorificado cuando ustedes dan mucho fruto y muestran así que son mis discípulos.</span>
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">»Así como el Padre me ha amado a mí, también yo los he amado a ustedes. Permanezcan en mi amor.</span>
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Si obedecen mis mandamientos, permanecerán en mi amor, así como yo he obedecido los mandamientos de mi Padre y permanezco en su amor.</span>
			</verse>
			<verse number="11" number-en="11" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Les he dicho esto para que tengan mi alegría y así su alegría sea completa.</span>
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Y este es mi mandamiento: que se amen los unos a los otros, como yo los he amado.</span>
			</verse>
			<verse number="13" number-en="13" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Nadie tiene amor más grande que el dar la vida por sus amigos.</span>
			</verse>
			<verse number="14" number-en="14" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Ustedes son mis amigos si hacen lo que yo les mando.</span>
			</verse>
			<verse number="15" number-en="15" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Ya no los llamo siervos, porque el siervo no está al tanto de lo que hace su amo; los he llamado amigos, porque todo lo que a mi Padre le oí decir se lo he dado a conocer a ustedes.</span>
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">No me escogieron ustedes a mí, sino que yo los escogí a ustedes y los comisioné para que vayan y den fruto, un fruto que perdure. Así el Padre les dará todo lo que le pidan en mi nombre.</span>
			</verse>
			<verse number="17" number-en="17" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Este es mi mandamiento: que se amen los unos a los otros.</span>
			</verse>
			<verse number="18" number-en="18" jesuswords="true">
				<p class="scripture-heading">
					Jesús y sus discípulos aborrecidos por el mundo
				</p>
				<span class="jesuswords">»Si el mundo los aborrece, tengan presente que antes que a ustedes, me aborreció a mí.</span>
			</verse>
			<verse number="19" number-en="19" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Si fueran del mundo, el mundo los amaría como a los suyos. Pero ustedes no son del mundo, sino que yo los he escogido de entre el mundo. Por eso el mundo los aborrece.</span>
			</verse>
			<verse number="20" number-en="20" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Recuerden lo que les dije: “Ningún siervo es más que su amo”. Si a mí me han perseguido, también a ustedes los perseguirán. Si han obedecido mis enseñanzas, también obedecerán las de ustedes.</span>
			</verse>
			<verse number="21" number-en="21" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Los tratarán así por causa de mi nombre, porque no conocen al que me envió.</span>
			</verse>
			<verse number="22" number-en="22" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Si yo no hubiera venido ni les hubiera hablado, no serían culpables de pecado. Pero ahora no tienen excusa por su pecado.</span>
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">El que me aborrece a mí también aborrece a mi Padre.</span>
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Si yo no hubiera hecho entre ellos las obras que ningún otro antes ha realizado, no serían culpables de pecado. Pero ahora las han visto, y sin embargo a mí y a mi Padre nos han aborrecido.</span>
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25" jesuswords="true" scripturequote="true">
				<span class="jesuswords">Pero esto sucede para que se cumpla lo que está escrito en la ley de ellos: <span class="scripturequote">“Me odiaron sin motivo”.</span></span>
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">»Cuando venga el Consolador, que yo les enviaré de parte del Padre, el Espíritu de verdad que procede del Padre, él testificará acerca de mí.</span>
			</verse>
			<verse number="27" number-en="27" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Y también ustedes darán testimonio porque han estado conmigo desde el principio.</span>
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
