<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-6-1-8" lang="es" version="nvi" edition="2015">
	<passage title="Hechos 6:1-8" book="Hechos" title-en="Acts 6:1-8" book-en="Acts">
		<chapter number="6" number-en="6">
			<verse number="1" number-en="1">
				<p class="scripture-heading">
					Elección de los siete
				</p>
				En aquellos días, al aumentar el número de los discípulos, se quejaron los judíos de habla griega contra los de habla aramea de que sus viudas eran desatendidas en la distribución diaria de los alimentos.
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				Así que los doce reunieron a toda la comunidad de discípulos y les dijeron: «No está bien que nosotros los apóstoles descuidemos el ministerio de la palabra de Dios para servir las mesas.
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				Hermanos, escojan de entre ustedes a siete hombres de buena reputación, llenos del Espíritu y de sabiduría, para encargarles esta responsabilidad.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				Así nosotros nos dedicaremos de lleno a la oración y al ministerio de la palabra».
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				Esta propuesta agradó a toda la asamblea. Escogieron a Esteban, hombre lleno de fe y del Espíritu Santo, y a Felipe, a Prócoro, a Nicanor, a Timón, a Parmenas y a Nicolás, un prosélito de Antioquía.
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				Los presentaron a los apóstoles, quienes oraron y les impusieron las manos.
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7">
				Y la palabra de Dios se difundía: el número de los discípulos aumentaba considerablemente en Jerusalén, e incluso muchos de los sacerdotes obedecían a la fe.
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8">
				<p class="scripture-heading">
					Arresto de Esteban
				</p>
				Esteban, hombre lleno de la gracia y del poder de Dios, hacía grandes prodigios y señales milagrosas entre el pueblo.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
