<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-8-26-39" lang="fr" version="SG21" edition="2007">
	<passage title="Actes 8:26-39" book="Actes" title-en="Acts 8:26-39" book-en="Acts">
		<chapter number="8" number-en="8">
			<verse number="26" number-en="26">
				<p class="scripture-heading">
					L’Evangile annoncé à un eunuque éthiopien
				</p>
				Un ange du Seigneur s'adressa à Philippe en disant: «Lève-toi et va en direction du sud, sur le chemin qui descend de Jérusalem à Gaza, celui qui est désert.»
			</verse>
			<verse number="27" number-en="27">
				Il se leva et partit. Or un eunuque éthiopien, haut fonctionnaire de Candace, la reine d'Ethiopie, et administrateur de tous ses trésors, était venu à Jérusalem pour adorer.
			</verse>
			<verse number="28" number-en="28">
				Il repartait, assis sur son char, et lisait le prophète Esaïe. 29 L'Esprit dit à Philippe: «Avance et approche-toi de ce char.»
			</verse>
			<verse number="29" number-en="29">
				L'Esprit dit à Philippe: «Avance et approche-toi de ce char.»
			</verse>
			<verse number="30" number-en="30">
				Philippe accourut et entendit l'Ethiopien lire le prophète Esaïe. Il lui dit: «Comprends-tu ce que tu lis?» 
			</verse>
			<verse number="31" number-en="31">
				L’homme répondit: «Comment le pourrais-je, si personne ne me l'explique?» et invita Philippe à monter et à s'asseoir avec lui.
			</verse>
			<verse number="32" number-en="32" scripturequote="true">
				Le passage de l'Ecriture qu'il lisait était celui-ci: <span class="scripturequote">Il a été conduit comme une brebis à l'abattoir et, pareil à un agneau muet devant celui qui le tond, il n'ouvre pas la bouche.</span>
			</verse>
			<verse number="33" number-en="33" scripturequote="true">
				<span class="scripturequote">Dans son humiliation, la justice lui a été refusée. Et sa génération, qui en parlera? En effet, sa vie a été supprimée de la terre.</span>
			</verse>
			<verse number="34" number-en="34">
				L'eunuque dit à Philippe: «Je t'en prie, à propos de qui le prophète dit-il cela? Est-ce à propos de lui-même ou de quelqu'un d'autre?»
			</verse>
			<verse number="35" number-en="35">
				Alors Philippe prit la parole et, en partant de ce texte de l'Ecriture, il lui annonça la bonne nouvelle de Jésus.
			</verse>
			<verse number="36" number-en="36">
				Comme ils continuaient leur chemin, ils arrivèrent à un point d'eau. L'eunuque dit: «Voici de l'eau. Qu'est-ce qui empêche que je sois baptisé?»
			</verse>
			<verse number="37" number-en="37">
				[Philippe dit: «Si tu crois de tout ton cœur, cela est possible.» L'eunuque répondit: «Je crois que Jésus-Christ est le Fils de Dieu.»]
			</verse>
			<verse number="38" number-en="38">
				Il fit arrêter le char. Philippe et l'eunuque descendirent tous les deux dans l'eau et Philippe baptisa l'eunuque.
			</verse>
			<verse number="39" number-en="39">
				Quand ils furent sortis de l'eau, l'Esprit du Seigneur enleva Philippe et l'eunuque ne le vit plus. Il poursuivit sa route tout joyeux.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
