<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-28" lang="es" version="nvi" edition="2015">
	<passage title="Hechos 28" book="Hechos" title-en="Acts 28" book-en="Acts">
		<chapter number="28" number-en="28">
			<verse number="1" number-en="1">
				<p class="scripture-heading">
					En la isla de Malta
				</p>
				Una vez a salvo, nos enteramos de que la isla se llamaba Malta. 
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				Los isleños nos trataron con toda clase de atenciones. Encendieron una fogata y nos invitaron a acercarnos, porque estaba lloviendo y hacía frío. 
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				Sucedió que Pablo recogió un montón de leña y la estaba echando al fuego cuando una víbora que huía del calor se le prendió en la mano.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				Al ver la serpiente colgada de la mano de Pablo, los isleños se pusieron a comentar entre sí: «Sin duda este hombre es un asesino, pues aunque se salvó del mar, la justicia divina no va a consentir que siga con vida». 
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				Pero Pablo sacudió la mano y la serpiente cayó en el fuego, y él no sufrió ningún daño.
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				La gente esperaba que se hinchara o cayera muerto de repente, pero, después de esperar un buen rato y de ver que nada extraño le sucedía, cambiaron de parecer y decían que era un dios.
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7">
				Cerca de allí había una finca que pertenecía a Publio, el funcionario principal de la isla. Este nos recibió en su casa con amabilidad y nos hospedó durante tres días.
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8">
				El padre de Publio estaba en cama, enfermo con fiebre y disentería. Pablo entró a verlo y, después de orar, le impuso las manos y lo sanó.
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9">
				Como consecuencia de esto, los demás enfermos de la isla también acudían y eran sanados.
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10">
				Nos colmaron de muchas atenciones y nos proveyeron de todo lo necesario para el viaje.
			</verse>
			<verse number="11" number-en="11">
				<p class="scripture-heading">
					Llegada a Roma
				</p>
				Al cabo de tres meses en la isla, zarpamos en un barco que había invernado allí. Era una nave de Alejandría que tenía por insignia a los dioses Dióscuros.
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12">
				Hicimos escala en Siracusa, donde nos quedamos tres días.
			</verse>
			<verse number="13" number-en="13">
				Desde allí navegamos bordeando la costa y llegamos a Regio. Al día siguiente se levantó el viento del sur, y al segundo día llegamos a Poteoli.
			</verse>
			<verse number="14" number-en="14">
				Allí encontramos a algunos creyentes que nos invitaron a pasar una semana con ellos. Y por fin llegamos a Roma. 
			</verse>
			<verse number="15" number-en="15">
				Los hermanos de Roma, habiéndose enterado de nuestra situación, salieron hasta el Foro de Apio y Tres Tabernas a recibirnos. Al verlos, Pablo dio gracias a Dios y cobró ánimo.
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16">
				Cuando llegamos a Roma, a Pablo se le permitió tener su domicilio particular, con un soldado que lo custodiara.
			</verse>
			<verse number="17" number-en="17">
				<p class="scripture-heading">
					Pablo predica bajo custodia en Roma
				</p>
				Tres días más tarde, Pablo convocó a los dirigentes de los judíos. Cuando estuvieron reunidos, les dijo:
				<br />
				<br />—A mí, hermanos, a pesar de no haber hecho nada contra mi pueblo ni contra las costumbres de nuestros antepasados, me arrestaron en Jerusalén y me entregaron a los romanos.
			</verse>
			<verse number="18" number-en="18">
				Estos me interrogaron y quisieron soltarme por no ser yo culpable de ningún delito que mereciera la muerte.
			</verse>
			<verse number="19" number-en="19">
				Cuando los judíos se opusieron, me vi obligado a apelar al emperador, pero no porque tuviera alguna acusación que presentar contra mi nación.
			</verse>
			<verse number="20" number-en="20">
				Por este motivo he pedido verlos y hablar con ustedes. Precisamente por la esperanza de Israel estoy encadenado.
			</verse>
			<verse number="21" number-en="21">
				—Nosotros no hemos recibido ninguna carta de Judea que tenga que ver contigo —le contestaron ellos—, ni ha llegado ninguno de los hermanos de allá con malos informes o que haya hablado mal de ti. 
			</verse>
			<verse number="22" number-en="22">
				Pero queremos oír tu punto de vista, porque lo único que sabemos es que en todas partes se habla en contra de esa secta.
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				Señalaron un día para reunirse con Pablo, y acudieron en mayor número a la casa donde estaba alojado. Desde la mañana hasta la tarde estuvo explicándoles y testificándoles acerca del reino de Dios y tratando de convencerlos respecto a Jesús, partiendo de la ley de Moisés y de los profetas.
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				Unos se convencieron por lo que él decía, pero otros se negaron a creer.
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25">
				No pudieron ponerse de acuerdo entre sí, y comenzaron a irse cuando Pablo añadió esta última declaración: «Con razón el Espíritu Santo les habló a sus antepasados por medio del profeta Isaías diciendo:
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26" scripturequote="true">
				<span class="scripturequote">»“Ve a este pueblo y dile:
				<br />‘Por mucho que oigan, no entenderán;
			    <br />por mucho que vean, no percibirán’.</span>
			</verse>
			<verse number="27" number-en="27" scripturequote="true">
				<span class="scripturequote">Porque el corazón de este pueblo se ha vuelto insensible;
			    <br />se les han embotado los oídos,
			    <br />y se les han cerrado los ojos.
				<br />De lo contrario, verían con los ojos,
			    <br />oirían con los oídos,
			    <br />entenderían con el corazón
				<br />y se convertirían, y yo los sanaría”.</span>
			</verse>
			<verse number="28" number-en="28">
				»Por tanto, quiero que sepan que esta salvación de Dios se ha enviado a los gentiles, y ellos sí escucharán».
			</verse>
			<verse number="30" number-en="30">
				Durante dos años completos permaneció Pablo en la casa que tenía alquilada, y recibía a todos los que iban a verlo.
			</verse>
			<verse number="31" number-en="31">
				Y predicaba el reino de Dios y enseñaba acerca del Señor Jesucristo sin impedimento y sin temor alguno.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
