<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="1-corinthians-12-14-27" lang="fr" version="SG21" edition="2007">
	<passage title="1 Corinthiens 12:14-27" book="1 Corinthiens" title-en="1 Corinthians 12:14-27" book-en="1 Corinthians">
		<chapter number="12" number-en="12">
			<verse number="14" number-en="14">
				Ainsi, le corps n'est pas formé d'un seul organe, mais de plusieurs.
			</verse>
			<verse number="15" number-en="15">
				Si le pied disait: «Puisque je ne suis pas une main, je n’appartiens pas au corps», ne ferait-il pas partie du corps pour autant?
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16">
				Et si l'oreille disait: «Puisque je ne suis pas un œil, je n’appartiens pas au corps», ne ferait-elle pas partie du corps pour autant?
			</verse>
			<verse number="17" number-en="17">
				Si tout le corps était un œil, où serait l'ouïe? S'il était tout entier l'ouïe, où serait l'odorat?
			</verse>
			<verse number="18" number-en="18">
				En fait, Dieu a placé chacun des organes dans le corps comme il l’a voulu.
			</verse>
			<verse number="19" number-en="19">
				S'ils étaient tous un seul organe, où serait le corps? 20 Il y a donc plusieurs organes, mais un seul corps.
			</verse>
			<verse number="20" number-en="20">
				Il y a donc plusieurs organes, mais un seul corps.
			</verse>
			<verse number="21" number-en="21">
				L'œil ne peut pas dire à la main: «Je n'ai pas besoin de toi», ni la tête dire aux pieds: «Je n'ai pas besoin de vous.»
			</verse>
			<verse number="22" number-en="22">
				Bien plus, les parties du corps qui paraissent être les plus faibles sont nécessaires,
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				et celles que nous estimons être les moins honorables du corps, nous les entourons d'un plus grand honneur. Ainsi nos organes les moins décents sont traités avec plus d'égards,
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				tandis que ceux qui sont décents n'en ont pas besoin. Dieu a disposé le corps de manière à donner plus d'honneur à ce qui en manquait,
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25">
				afin qu'il n'y ait pas de division dans le corps mais que tous les membres prennent également soin les uns des autres.
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26">
				Si un membre souffre, tous les membres souffrent avec lui; si un membre est honoré, tous les membres se réjouissent avec lui.
			</verse>
			<verse number="27" number-en="27">
				Vous êtes le corps de Christ et vous êtes ses membres, chacun pour sa part.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
