<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-16-22-34" lang="es" version="nvi" edition="2015">
	<passage title="Hechos 16:22-34" book="Hechos" title-en="Acts 16:22-34" book-en="Acts">
		<chapter number="16" number-en="16">
			<verse number="22" number-en="22">
				Entonces la multitud se amotinó contra Pablo y Silas, y los magistrados mandaron que les arrancaran la ropa y los azotaran. 
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				Después de darles muchos golpes, los echaron en la cárcel, y ordenaron al carcelero que los custodiara con la mayor seguridad.
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				Al recibir tal orden, este los metió en el calabozo interior y les sujetó los pies en el cepo.
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25">
				A eso de la medianoche, Pablo y Silas se pusieron a orar y a cantar himnos a Dios, y los otros presos los escuchaban.
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26">
				De repente se produjo un terremoto tan fuerte que la cárcel se estremeció hasta sus cimientos. Al instante se abrieron todas las puertas y a los presos se les soltaron las cadenas.
			</verse>
			<verse number="27" number-en="27">
				El carcelero despertó y, al ver las puertas de la cárcel de par en par, sacó la espada y estuvo a punto de matarse, porque pensaba que los presos se habían escapado. Pero Pablo le gritó:
			</verse>
			<verse number="28" number-en="28">
				—¡No te hagas ningún daño! ¡Todos estamos aquí!
			</verse>
			<verse number="29" number-en="29">
				El carcelero pidió luz, entró precipitadamente y se echó temblando a los pies de Pablo y de Silas.
			</verse>
			<verse number="30" number-en="30">
				Luego los sacó y les preguntó:
				<br />
				<br />—Señores, ¿qué tengo que hacer para ser salvo?
			</verse>
			<verse number="31" number-en="31">
				—Cree en el Señor Jesús; así tú y tu familia serán salvos —le contestaron.
			</verse>
			<verse number="32" number-en="32">
				Luego les expusieron la palabra de Dios a él y a todos los demás que estaban en su casa.
			</verse>
			<verse number="33" number-en="33">
				A esas horas de la noche, el carcelero se los llevó y les lavó las heridas; en seguida fueron bautizados él y toda su familia. 
			</verse>
			<verse number="34" number-en="34">
				El carcelero los llevó a su casa, les sirvió comida y se alegró mucho junto con toda su familia por haber creído en Dios.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
