<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="matthew-6-25-34" lang="es" version="nvi" edition="2015">
	<passage title="Mateo 6:25-34" book="Mateo" title-en="Matthew 6:25-34" book-en="Matthew">
		<chapter number="6" number-en="6">
			<verse number="25" number-en="25" jesuswords="true">
				<p class="scripture-heading">
					De nada sirve preocuparse
				</p>
				<span class="jesuswords">»Por eso les digo: No se preocupen por su vida, qué comerán o beberán; ni por su cuerpo, cómo se vestirán. ¿No tiene la vida más valor que la comida, y el cuerpo más que la ropa?</span>
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Fíjense en las aves del cielo: no siembran ni cosechan ni almacenan en graneros; sin embargo, el Padre celestial las alimenta. ¿No valen ustedes mucho más que ellas?</span>
			</verse>
			<verse number="27" number-en="27" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">¿Quién de ustedes, por mucho que se preocupe, puede añadir una sola hora al curso de su vida?</span>
			</verse>
			<verse number="28" number-en="28" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">»¿Y por qué se preocupan por la ropa? Observen cómo crecen los lirios del campo. No trabajan ni hilan;</span>
			</verse>
			<verse number="29" number-en="29" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">sin embargo, les digo que ni siquiera Salomón, con todo su esplendor, se vestía como uno de ellos.</span>
			</verse>
			<verse number="30" number-en="30" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Si así viste Dios a la hierba que hoy está en el campo y mañana es arrojada al horno, ¿no hará mucho más por ustedes, gente de poca fe?</span>
			</verse>
			<verse number="31" number-en="31" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Así que no se preocupen diciendo: “¿Qué comeremos?” o “¿Qué beberemos?” o “¿Con qué nos vestiremos?”</span>
			</verse>
			<verse number="32" number-en="32" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Los paganos andan tras todas estas cosas, pero el Padre celestial sabe que ustedes las necesitan.</span>
			</verse>
			<verse number="33" number-en="33" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Más bien, busquen primeramente el reino de Dios y su justicia, y todas estas cosas les serán añadidas.</span>
			</verse>
			<verse number="34" number-en="34" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Por lo tanto, no se angustien por el mañana, el cual tendrá sus propios afanes. Cada día tiene ya sus problemas.</span>
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
