<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-2-36-47" lang="es" version="nvi" edition="2015">
	<passage title="Hechos 2:36-47" book="Hechos" title-en="Acts 2:36-47" book-en="Acts">
		<chapter number="2" number-en="2">
			<verse number="36" number-en="36">
				»Por tanto, sépalo bien todo Israel que a este Jesús, a quien ustedes crucificaron, Dios lo ha hecho Señor y Mesías».
			</verse>
			<verse number="37" number-en="37">
				Cuando oyeron esto, todos se sintieron profundamente conmovidos y les dijeron a Pedro y a los otros apóstoles:
				<br />
				<br />—Hermanos, ¿qué debemos hacer?
			</verse>
			<verse number="38" number-en="38">
				—Arrepiéntase y bautícese cada uno de ustedes en el nombre de Jesucristo para perdón de sus pecados —les contestó Pedro—, y recibirán el don del Espíritu Santo.
			</verse>
			<verse number="39" number-en="39">
				En efecto, la promesa es para ustedes, para sus hijos y para todos los extranjeros, es decir, para todos aquellos a quienes el Señor nuestro Dios quiera llamar.
			</verse>
			<verse number="40" number-en="40">
				Y con muchas otras razones les exhortaba insistentemente:
				<br />
				<br />—¡Sálvense de esta generación perversa!
			</verse>
			<verse number="41" number-en="41">
				<p class="scripture-heading">
					La comunidad de los creyentes
				</p>
				Así, pues, los que recibieron su mensaje fueron bautizados, y aquel día se unieron a la iglesia unas tres mil personas.
			</verse>
			<verse number="42" number-en="42">
				Se mantenían firmes en la enseñanza de los apóstoles, en la comunión, en el partimiento del pan y en la oración.
			</verse>
			<verse number="43" number-en="43">
				Todos estaban asombrados por los muchos prodigios y señales que realizaban los apóstoles.
			</verse>
			<verse number="44" number-en="44">
				Todos los creyentes estaban juntos y tenían todo en común:
			</verse>
			<verse number="45" number-en="45">
				vendían sus propiedades y posesiones, y compartían sus bienes entre sí según la necesidad de cada uno.
			</verse>
			<verse number="46" number-en="46">
				No dejaban de reunirse en el templo ni un solo día. De casa en casa partían el pan y compartían la comida con alegría y generosidad, 
			</verse>
			<verse number="47" number-en="47">
				alabando a Dios y disfrutando de la estimación general del pueblo. Y cada día el Señor añadía al grupo los que iban siendo salvos.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
