<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="1-corinthians-12-14-27" lang="es" version="nvi" edition="2015">
	<passage title="1 Corintios 12:14-27" book="1 Corintios" title-en="1 Corinthians 12:14-27" book-en="1 Corinthians">
		<chapter number="12" number-en="12">
			<verse number="14" number-en="14">
				Ahora bien, el cuerpo no consta de un solo miembro, sino de muchos. 
			</verse>
			<verse number="15" number-en="15">
				Si el pie dijera: «Como no soy mano, no soy del cuerpo», no por eso dejaría de ser parte del cuerpo.
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16">
				Y, si la oreja dijera: «Como no soy ojo, no soy del cuerpo», no por eso dejaría de ser parte del cuerpo.
			</verse>
			<verse number="17" number-en="17">
				Si todo el cuerpo fuera ojo, ¿qué sería del oído? Si todo el cuerpo fuera oído, ¿qué sería del olfato?
			</verse>
			<verse number="18" number-en="18">
				En realidad, Dios colocó cada miembro del cuerpo como mejor le pareció.
			</verse>
			<verse number="19" number-en="19">
				Si todos ellos fueran un solo miembro, ¿qué sería del cuerpo?
			</verse>
			<verse number="20" number-en="20">
				Lo cierto es que hay muchos miembros, pero el cuerpo es uno solo.
			</verse>
			<verse number="21" number-en="21">
				El ojo no puede decirle a la mano: «No te necesito». Ni puede la cabeza decirles a los pies: «No los necesito».
			</verse>
			<verse number="22" number-en="22">
				Al contrario, los miembros del cuerpo que parecen más débiles son indispensables,
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				y a los que nos parecen menos honrosos los tratamos con honra especial. Y se les trata con especial modestia a los miembros que nos parecen menos presentables,
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				mientras que los más presentables no requieren trato especial. Así Dios ha dispuesto los miembros de nuestro cuerpo, dando mayor honra a los que menos tenían,
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25">
				a fin de que no haya división en el cuerpo, sino que sus miembros se preocupen por igual unos por otros.
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26">
				Si uno de los miembros sufre, los demás comparten su sufrimiento; y, si uno de ellos recibe honor, los demás se alegran con él.
			</verse>
			<verse number="27" number-en="27">
				Ahora bien, ustedes son el cuerpo de Cristo, y cada uno es miembro de ese cuerpo.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
