<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="ephesians-6-10-18" lang="fr" version="SG21" edition="2007">
	<passage title="Éphésiens 6:10-18" book="Éphésiens" title-en="Ephesians 6:10-18" book-en="Ephesians">
		<chapter number="6" number-en="6">
			<verse number="10" number-en="10">
				<p class="scripture-heading">
					L'armure du chrétien
				</p>
				Enfin, mes frères et sœurs, fortifiez-vous dans le Seigneur et dans sa force toute-puissante.
			</verse>
			<verse number="11" number-en="11">
				Revêtez-vous de toutes les armes de Dieu afin de pouvoir tenir ferme contre les manœuvres du diable.
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12">
				En effet, ce n’est pas contre l’homme que nous avons à lutter, mais contre les puissances, contre les autorités, contre les souverains de ce monde de ténèbres, contre les esprits du mal dans les lieux célestes.
			</verse>
			<verse number="13" number-en="13">
				C'est pourquoi, prenez toutes les armes de Dieu afin de pouvoir résister dans le jour mauvais et tenir ferme après avoir tout surmonté.
			</verse>
			<verse number="14" number-en="14">
				Tenez donc ferme: ayez autour de votre taille la vérité en guise de ceinture; enfilez la cuirasse de la justice; 
			</verse>
			<verse number="15" number-en="15">
				mettez comme chaussures à vos pieds le zèle pour annoncer l'Evangile de paix; 
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16">
				prenez en toute circonstance le bouclier de la foi, avec lequel vous pourrez éteindre toutes les flèches enflammées du mal[a];
			</verse>
			<verse number="17" number-en="17">
				faites aussi bon accueil au casque du salut et à l'épée de l'Esprit, c’est-à-dire la parole de Dieu.
			</verse>
			<verse number="18" number-en="18">
				Faites en tout temps par l'Esprit toutes sortes de prières et de supplications. Veillez à cela avec une entière persévérance et en priant pour tous les saints.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
