<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-2-36-47" lang="pt" version="NVI-PT" edition="2000">
	<passage title="Atos 2:36-47" book="Atos" title-en="Acts 2:36-47" book-en="Acts">
		<chapter number="2" number-en="2">
			<verse number="36" number-en="36">
				“Portanto, que todo o Israel fique certo disto: Este Jesus, a quem vocês crucificaram, Deus o fez Senhor e Cristo”.
			</verse>
			<verse number="37" number-en="37">
				Quando ouviram isso, ficaram aflitos em seu coração, e perguntaram a Pedro e aos outros apóstolos: “Irmãos, que faremos?”
			</verse>
			<verse number="38" number-en="38">
				Pedro respondeu: “Arrependam-se, e cada um de vocês seja batizado em nome de Jesus Cristo para perdão dos seus pecados, e receberão o dom do Espírito Santo.
			</verse>
			<verse number="39" number-en="39">
				Pois a promessa é para vocês, para os seus filhos e para todos os que estão longe, para todos quantos o Senhor, o nosso Deus, chamar”.
			</verse>
			<verse number="40" number-en="40">
				Com muitas outras palavras os advertia e insistia com eles: “Salvem-se desta geração corrompida!”
			</verse>
			<verse number="41" number-en="41">
				Os que aceitaram a mensagem foram batizados, e naquele dia houve um acréscimo de cerca de três mil pessoas.
			</verse>
			<verse number="42" number-en="42">
				<p class="scripture-heading">
					A Comunhão dos Cristãos
				</p>
				Eles se dedicavam ao ensino dos apóstolos e à comunhão, ao partir do pão e às orações.
			</verse>
			<verse number="43" number-en="43">
				Todos estavam cheios de temor, e muitas maravilhas e sinais eram feitos pelos apóstolos.
			</verse>
			<verse number="44" number-en="44">
				Os que criam mantinham-se unidos e tinham tudo em comum.
			</verse>
			<verse number="45" number-en="45">
				Vendendo suas propriedades e bens, distribuíam a cada um conforme a sua necessidade.
			</verse>
			<verse number="46" number-en="46">
				Todos os dias, continuavam a reunir-se no pátio do templo. Partiam o pão em suas casas, e juntos participavam das refeições, com alegria e sinceridade de coração,
			</verse>
			<verse number="47" number-en="47">
				louvando a Deus e tendo a simpatia de todo o povo. E o Senhor lhes acrescentava diariamente os que iam sendo salvos.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
