<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-11-1-18" lang="fr" version="SG21" edition="2007">
	<passage title="Actes 11:1-18" book="Actes" title-en="Acts 11:1-18" book-en="Acts">
		<chapter number="11" number-en="11">
			<verse number="1" number-en="1">
				Les apôtres et les frères qui étaient en Judée apprirent que les non-Juifs avaient eux aussi fait bon accueil à la parole de Dieu.
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				Et lorsque Pierre monta à Jérusalem, ceux qui étaient circoncis lui adressèrent des reproches
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				en disant: «Tu es entré chez des incirconcis et tu as mangé avec eux!»
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				Pierre se mit à leur exposer dans l’ordre tout ce qui s'était passé. Il dit:
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				«J'étais dans la ville de Jaffa et, pendant que je priais, j'ai eu en extase une vision: un objet qui ressemblait à une grande nappe attachée aux quatre coins descendait du ciel et venait jusqu'à moi.
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				Je l'ai examiné attentivement et j'ai vu les quadrupèdes de la terre, les bêtes sauvages et les reptiles ainsi que les oiseaux du ciel.
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7">
				Puis j'ai entendu une voix qui me disait: ‘Lève-toi, Pierre, tue et mange!’
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8">
				Mais j'ai dit: ‘Certainement pas, Seigneur, car jamais rien de souillé ni d'impur n'est entré dans ma bouche.’
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9">
				Pour la deuxième fois la voix s'est fait entendre du ciel: ‘Ce que Dieu a déclaré pur, toi, ne le considère pas comme impur.’
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10">
				Cela est arrivé trois fois, puis tout a été retiré dans le ciel.
			</verse>
			<verse number="11" number-en="11">
				Et voilà qu'à l'instant même, trois hommes envoyés de Césarée vers moi sont arrivés à la maison où j'étais.
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12">
				L'Esprit m'a dit de partir avec eux sans hésiter. Les six frères que voici m'ont accompagné et nous sommes entrés dans la maison de Corneille.
			</verse>
			<verse number="13" number-en="13">
				Cet homme nous a raconté comment il avait vu l'ange se présenter à lui dans sa maison et [lui] dire: ‘Envoie quelqu'un à Jaffa et fais venir Simon, surnommé Pierre;
			</verse>
			<verse number="14" number-en="14">
				il te dira un message par lequel tu seras sauvé, toi et toute ta famille.’
			</verse>
			<verse number="15" number-en="15">
				Lorsque j'ai commencé à parler, le Saint-Esprit est descendu sur eux, comme sur nous au début.
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16" jesuswords="true">
				Et je me suis souvenu de cette parole du Seigneur: <span class="jesuswords">‘Jean a baptisé d'eau, mais vous, vous serez baptisés du Saint-Esprit.’</span>
			</verse>
			<verse number="17" number-en="17">
				Puisque Dieu leur a accordé le même don qu'à nous qui avons cru au Seigneur Jésus-Christ, qui étais-je, moi, pour m'opposer à Dieu?»
			</verse>
			<verse number="18" number-en="18">
				Après avoir entendu cela, ils se calmèrent et se mirent à célébrer la gloire de Dieu en disant: «Dieu a donc aussi accordé aux non-Juifs la possibilité de changer d’attitude afin d’avoir la vie.»
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
