<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-17-19-26" lang="es" version="nvi" edition="2015">
	<passage title="Hechos 17:19-26" book="Hechos" title-en="Acts 17:19-26" book-en="Acts">
		<chapter number="17" number-en="17">
			<verse number="19" number-en="19">
				Entonces se lo llevaron a una reunión del Areópago.
				<br />
				<br />—¿Se puede saber qué nueva enseñanza es esta que usted presenta? —le preguntaron—.
			</verse>
			<verse number="20" number-en="20">
				Porque nos viene usted con ideas que nos suenan extrañas, y queremos saber qué significan.
			</verse>
			<verse number="21" number-en="21">
				Es que todos los atenienses y los extranjeros que vivían allí se pasaban el tiempo sin hacer otra cosa más que escuchar y comentar las últimas novedades.
			</verse>
			<verse number="22" number-en="22">
				Pablo se puso en medio del Areópago y tomó la palabra:
				<br />
				<br />—¡Ciudadanos atenienses! Observo que ustedes son sumamente religiosos en todo lo que hacen.
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				Al pasar y fijarme en sus lugares sagrados, encontré incluso un altar con esta inscripción: A un dios desconocido. Pues bien, eso que ustedes adoran como algo desconocido es lo que yo les anuncio.
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				»El Dios que hizo el mundo y todo lo que hay en él es Señor del cielo y de la tierra. No vive en templos construidos por hombres,
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25">
				ni se deja servir por manos humanas, como si necesitara de algo. Por el contrario, él es quien da a todos la vida, el aliento y todas las cosas.
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26">
				De un solo hombre hizo todas las naciones para que habitaran toda la tierra; y determinó los períodos de su historia y las fronteras de sus territorios.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
