<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="1-kings-11-1-10" lang="fr" version="SG21" edition="2007">
	<passage title="1 Rois 11:1-10" book="1 Rois" title-en="1 Kings 11:1-10" book-en="1 Kings">
		<chapter number="11" number-en="11">
			<verse number="1" number-en="1">
				<p class="scripture-heading">
					Idolâtrie de Salomon
				</p>
				Le roi Salomon aima beaucoup de femmes étrangères, en plus de la fille du pharaon: des Moabites, des Ammonites, des Edomites, des Sidoniennes, des Hittites.
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				Elles appartenaient aux nations à propos desquelles l'Eternel avait dit aux Israélites: «Vous n'irez pas chez elles et elles ne viendront pas chez vous. Elles entraîneraient certainement votre cœur à suivre leurs dieux.» Ce fut à ces nations que Salomon s'attacha, par amour pour ces femmes.
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				Il eut 700 princesses pour femmes ainsi que 300 concubines, et ses femmes détournèrent son cœur.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				A l'époque de la vieillesse de Salomon, ses femmes entraînèrent son cœur à suivre d'autres dieux et il ne s’attacha pas sans réserve à l'Eternel, son Dieu, comme l'avait fait son père David.
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				Il suivit Astarté[a], la divinité des Sidoniens, et Milcom, l'abominable dieu des Ammonites.
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				Salomon fit ce qui est mal aux yeux de l'Eternel et il ne le suivit pas pleinement, contrairement à son père David.
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7">
				Ce fut alors qu’il construisit, sur la montagne qui se trouve en face de Jérusalem, un haut lieu pour Kemosh, l'abominable dieu de Moab, et pour Moloc, l'abominable dieu des Ammonites.
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8">
				Il agit de cette manière à l’intention de toutes ses femmes étrangères pour qu’elles puissent offrir des parfums et des sacrifices à leurs dieux.
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9">
				L'Eternel fut irrité contre Salomon, parce qu'il avait détourné son cœur de lui, le Dieu d'Israël, qui lui était apparu deux fois.
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10">
				Il lui avait pourtant expressément défendu de suivre d'autres dieux, mais Salomon ne respecta pas ce commandement de l'Eternel.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
