<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-11-1-18" lang="pt" version="NVI-PT" edition="2000">
	<passage title="Atos 11:1-18" book="Atos" title-en="Acts 11:1-18" book-en="Acts">
		<chapter number="11" number-en="11">
			<verse number="1" number-en="1">
				<p class="scripture-heading">
					Pedro Explica-se perante a Igreja
				</p>
				Os apóstolos e os irmãos de toda a Judéia ouviram falar que os gentios também haviam recebido a palavra de Deus.
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				Assim, quando Pedro subiu a Jerusalém, os que eram do partido dos circuncisos o criticavam, dizendo:
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				“Você entrou na casa de homens incircuncisos e comeu com eles”.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				Pedro, então, começou a explicar-lhes exatamente como tudo havia acontecido: 
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				“Eu estava na cidade de Jope orando; caindo em êxtase, tive uma visão. Vi algo parecido com um grande lençol sendo baixado do céu, preso pelas quatro pontas, e que vinha até o lugar onde eu estava.
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				Olhei para dentro dele e notei que havia ali quadrúpedes da terra, animais selvagens, répteis e aves do céu.
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7">
				Então ouvi uma voz que me dizia: ‘Levante-se, Pedro; mate e coma’.
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8">
				“Eu respondi: De modo nenhum, Senhor! Nunca entrou em minha boca algo impuro ou imundo.
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9">
				“A voz falou do céu segunda vez: ‘Não chame impuro ao que Deus purificou’.
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10">
				Isso aconteceu três vezes, e então tudo foi recolhido ao céu.
			</verse>
			<verse number="11" number-en="11">
				“Na mesma hora chegaram à casa em que eu estava hospedado três homens que me haviam sido enviados de Cesaréia.
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12">
				O Espírito me disse que não hesitasse em ir com eles. Estes seis irmãos também foram comigo, e entramos na casa de um certo homem.
			</verse>
			<verse number="13" number-en="13">
				Ele nos contou como um anjo lhe tinha aparecido em sua casa e dissera: ‘Mande buscar, em Jope, a Simão, chamado Pedro.
			</verse>
			<verse number="14" number-en="14">
				Ele lhe trará uma mensagem por meio da qual serão salvos você e todos os da sua casa’.
			</verse>
			<verse number="15" number-en="15">
				“Quando comecei a falar, o Espírito Santo desceu sobre eles como sobre nós no princípio.
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16" jesuswords="true">
				Então me lembrei do que o Senhor tinha dito: <span class="jesuswords">‘João batizou com água, mas vocês serão batizados com o Espírito Santo’.</span>
			</verse>
			<verse number="17" number-en="17">
				Se, pois, Deus lhes deu o mesmo dom que nos tinha dado quando cremos no Senhor Jesus Cristo, quem era eu para pensar em opor-me a Deus?”
			</verse>
			<verse number="18" number-en="18">
				Ouvindo isso, não apresentaram mais objeções e louvaram a Deus, dizendo: “Então, Deus concedeu arrependimento para a vida até mesmo aos gentios!”
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
