<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-10" lang="es" version="nvi" edition="2015">
	<passage title="Hechos 10" book="Hechos" title-en="Acts 10" book-en="Acts">
		<chapter number="10" number-en="10">
			<verse number="1" number-en="1">
				<p class="scripture-heading">
					Cornelio manda llamar a Pedro
				</p>
				Vivía en Cesarea un centurión llamado Cornelio, del regimiento conocido como el Italiano.
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				Él y toda su familia eran devotos y temerosos de Dios. Realizaba muchas obras de beneficencia para el pueblo de Israel y oraba a Dios constantemente.
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				Un día, como a las tres de la tarde, tuvo una visión. Vio claramente a un ángel de Dios que se le acercaba y le decía:
				<br />
				<br />—¡Cornelio!
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				—¿Qué quieres, Señor? —le preguntó Cornelio, mirándolo fijamente y con mucho miedo.
				<br />
				<br />—Dios ha recibido tus oraciones y tus obras de beneficencia como una ofrenda —le contestó el ángel—.
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				Envía de inmediato a algunos hombres a Jope para que hagan venir a un tal Simón, apodado Pedro.
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				Él se hospeda con Simón el curtidor, que tiene su casa junto al mar.
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7">
				Después de que se fue el ángel que le había hablado, Cornelio llamó a dos de sus siervos y a un soldado devoto de los que le servían regularmente.
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8">
				Les explicó todo lo que había sucedido y los envió a Jope.
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9">
				<p class="scripture-heading">
					La visión de Pedro
				</p>
				Al día siguiente, mientras ellos iban de camino y se acercaban a la ciudad, Pedro subió a la azotea a orar. Era casi el mediodía.
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10">
				Tuvo hambre y quiso algo de comer. Mientras se lo preparaban, le sobrevino un éxtasis.
			</verse>
			<verse number="11" number-en="11">
				Vio el cielo abierto y algo parecido a una gran sábana que, suspendida por las cuatro puntas, descendía hacia la tierra.
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12">
				En ella había toda clase de cuadrúpedos, como también reptiles y aves.
			</verse>
			<verse number="13" number-en="13">
				—Levántate, Pedro; mata y come —le dijo una voz.
			</verse>
			<verse number="14" number-en="14">
				—¡De ninguna manera, Señor! —replicó Pedro—. Jamás he comido nada impuro o inmundo.
			</verse>
			<verse number="15" number-en="15">
				Por segunda vez le insistió la voz:
				<br />
				<br />—Lo que Dios ha purificado, tú no lo llames impuro.
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16">
				Esto sucedió tres veces, y en seguida la sábana fue recogida al cielo.
			</verse>
			<verse number="17" number-en="17">
				Pedro no atinaba a explicarse cuál podría ser el significado de la visión. Mientras tanto, los hombres enviados por Cornelio, que estaban preguntando por la casa de Simón, se presentaron a la puerta. 
			</verse>
			<verse number="18" number-en="18">
				Llamando, averiguaron si allí se hospedaba Simón, apodado Pedro.
			</verse>
			<verse number="19" number-en="19">
				Mientras Pedro seguía reflexionando sobre el significado de la visión, el Espíritu le dijo: «Mira, Simón, tres hombres te buscan.
			</verse>
			<verse number="20" number-en="20">
				Date prisa, baja y no dudes en ir con ellos, porque yo los he enviado».
			</verse>
			<verse number="21" number-en="21">
				Pedro bajó y les dijo a los hombres:
				<br />
				<br />—Aquí estoy; yo soy el que ustedes buscan. ¿Qué asunto los ha traído por acá?
			</verse>
			<verse number="22" number-en="22">
				Ellos le contestaron:
				<br />
				<br />—Venimos de parte del centurión Cornelio, un hombre justo y temeroso de Dios, respetado por todo el pueblo judío. Un ángel de Dios le dio instrucciones de invitarlo a usted a su casa para escuchar lo que usted tiene que decirle.
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				Entonces Pedro los invitó a pasar y los hospedó.
				<p class="scripture-heading">
					Pedro en casa de Cornelio
				</p>
				Al día siguiente, Pedro se fue con ellos acompañado de algunos creyentes de Jope.
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				Un día después llegó a Cesarea. Cornelio estaba esperándolo con los parientes y amigos íntimos que había reunido.
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25">
				Al llegar Pedro a la casa, Cornelio salió a recibirlo y, postrándose delante de él, le rindió homenaje.
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26">
				Pero Pedro hizo que se levantara, y le dijo:
				<br />
				<br />—Ponte de pie, que solo soy un hombre como tú.
			</verse>
			<verse number="27" number-en="27">
				Pedro entró en la casa conversando con él, y encontró a muchos reunidos.
			</verse>
			<verse number="28" number-en="28">
				Entonces les habló así:
				<br />
				<br />—Ustedes saben muy bien que nuestra ley prohíbe que un judío se junte con un extranjero o lo visite. Pero Dios me ha hecho ver que a nadie debo llamar impuro o inmundo.
			</verse>
			<verse number="29" number-en="29">
				Por eso, cuando mandaron por mí, vine sin poner ninguna objeción. Ahora permítanme preguntarles: ¿para qué me hicieron venir?
			</verse>
			<verse number="30" number-en="30">
				Cornelio contestó:
				<br />
				<br />—Hace cuatro días a esta misma hora, las tres de la tarde, estaba yo en casa orando. De repente apareció delante de mí un hombre vestido con ropa brillante,
			</verse>
			<verse number="31" number-en="31">
				y me dijo: “Cornelio, Dios ha oído tu oración y se ha acordado de tus obras de beneficencia.
			</verse>
			<verse number="32" number-en="32">
				Por lo tanto, envía a alguien a Jope para hacer venir a Simón, apodado Pedro, que se hospeda en casa de Simón el curtidor, junto al mar”.
			</verse>
			<verse number="33" number-en="33">
				Así que inmediatamente mandé a llamarte, y tú has tenido la bondad de venir. Ahora estamos todos aquí, en la presencia de Dios, para escuchar todo lo que el Señor te ha encomendado que nos digas.
			</verse>
			<verse number="34" number-en="34">
				Pedro tomó la palabra, y dijo:
				<br />
				<br />—Ahora comprendo que en realidad para Dios no hay favoritismos, 
			</verse>
			<verse number="35" number-en="35">
				sino que en toda nación él ve con agrado a los que le temen y actúan con justicia.
			</verse>
			<verse number="36" number-en="36">
				Dios envió su mensaje al pueblo de Israel, anunciando las buenas nuevas de la paz por medio de Jesucristo, que es el Señor de todos.
			</verse>
			<verse number="37" number-en="37">
				Ustedes conocen este mensaje que se difundió por toda Judea, comenzando desde Galilea, después del bautismo que predicó Juan. 
			</verse>
			<verse number="38" number-en="38">
				Me refiero a Jesús de Nazaret: cómo lo ungió Dios con el Espíritu Santo y con poder, y cómo anduvo haciendo el bien y sanando a todos los que estaban oprimidos por el diablo, porque Dios estaba con él. 
			</verse>
			<verse number="39" number-en="39">
				Nosotros somos testigos de todo lo que hizo en la tierra de los judíos y en Jerusalén. Lo mataron, colgándolo de un madero,
			</verse>
			<verse number="40" number-en="40">
				pero Dios lo resucitó al tercer día y dispuso que se apareciera,
			</verse>
			<verse number="41" number-en="41">
				no a todo el pueblo, sino a nosotros, testigos previamente escogidos por Dios, que comimos y bebimos con él después de su resurrección.
			</verse>
			<verse number="42" number-en="42">
				Él nos mandó a predicar al pueblo y a dar solemne testimonio de que ha sido nombrado por Dios como juez de vivos y muertos.
			</verse>
			<verse number="43" number-en="43">
				De él dan testimonio todos los profetas, que todo el que cree en él recibe, por medio de su nombre, el perdón de los pecados.
			</verse>
			<verse number="44" number-en="44">
				Mientras Pedro estaba todavía hablando, el Espíritu Santo descendió sobre todos los que escuchaban el mensaje.
			</verse>
			<verse number="45" number-en="45">
				Los defensores de la circuncisión que habían llegado con Pedro se quedaron asombrados de que el don del Espíritu Santo se hubiera derramado también sobre los gentiles,
			</verse>
			<verse number="46" number-en="46">
				pues los oían hablar en lenguas y alabar a Dios. Entonces Pedro respondió:
			</verse>
			<verse number="47" number-en="47">
				—¿Acaso puede alguien negar el agua para que sean bautizados estos que han recibido el Espíritu Santo lo mismo que nosotros?
			</verse>
			<verse number="48" number-en="48">
				Y mandó que fueran bautizados en el nombre de Jesucristo. Entonces le pidieron que se quedara con ellos algunos días.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse heading="true">
				Heading text
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
