<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-8-1-25" lang="es" version="nvi" edition="2015">
	<passage title="Hechos 8:1-25" book="Hechos" title-en="Acts 8:1-25" book-en="Acts">
		<chapter number="8" number-en="8">
			<verse number="1" number-en="1">
				Y Saulo estaba allí, aprobando la muerte de Esteban.
				<p class="scripture-heading">
					La iglesia perseguida y dispersa
				</p>
				Aquel día se desató una gran persecución contra la iglesia en Jerusalén, y todos, excepto los apóstoles, se dispersaron por las regiones de Judea y Samaria.
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				Unos hombres piadosos sepultaron a Esteban e hicieron gran duelo por él.
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				Saulo, por su parte, causaba estragos en la iglesia: entrando de casa en casa, arrastraba a hombres y mujeres y los metía en la cárcel.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				<p class="scripture-heading">
					Felipe en Samaria
				</p>
				Los que se habían dispersado predicaban la palabra por dondequiera que iban.
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				Felipe bajó a una ciudad de Samaria y les anunciaba al Mesías.
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				Al oír a Felipe y ver las señales milagrosas que realizaba, mucha gente se reunía y todos prestaban atención a su mensaje.
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7">
				De muchos endemoniados los espíritus malignos salían dando alaridos, y un gran número de paralíticos y cojos quedaban sanos.
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8">
				Y aquella ciudad se llenó de alegría.
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9">
				<p class="scripture-heading">
					Simón el hechicero
				</p>
				Ya desde antes había en esa ciudad un hombre llamado Simón que, jactándose de ser un gran personaje, practicaba la hechicería y asombraba a la gente de Samaria.
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10">
				Todos, desde el más pequeño hasta el más grande, le prestaban atención y exclamaban: «¡Este hombre es al que llaman el Gran Poder de Dios!»
			</verse>
			<verse number="11" number-en="11">
				Lo seguían porque por mucho tiempo los había tenido deslumbrados con sus artes mágicas.
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12">
				Pero, cuando creyeron a Felipe, que les anunciaba las buenas nuevas del reino de Dios y el nombre de Jesucristo, tanto hombres como mujeres se bautizaron.
			</verse>
			<verse number="13" number-en="13">
				Simón mismo creyó y, después de bautizarse, seguía a Felipe por todas partes, asombrado de los grandes milagros y señales que veía.
			</verse>
			<verse number="14" number-en="14">
				Cuando los apóstoles que estaban en Jerusalén se enteraron de que los samaritanos habían aceptado la palabra de Dios, les enviaron a Pedro y a Juan.
			</verse>
			<verse number="15" number-en="15">
				Estos, al llegar, oraron por ellos para que recibieran el Espíritu Santo,
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16">
				porque el Espíritu aún no había descendido sobre ninguno de ellos; solamente habían sido bautizados en el nombre del Señor Jesús.
			</verse>
			<verse number="17" number-en="17">
				Entonces Pedro y Juan les impusieron las manos, y ellos recibieron el Espíritu Santo.
			</verse>
			<verse number="18" number-en="18">
				Al ver Simón que mediante la imposición de las manos de los apóstoles se daba el Espíritu Santo, les ofreció dinero
			</verse>
			<verse number="19" number-en="19">
				y les pidió:
				<br />
				<br />—Denme también a mí ese poder, para que todos a quienes yo les imponga las manos reciban el Espíritu Santo.
			</verse>
			<verse number="20" number-en="20">
				—¡Que tu dinero perezca contigo —le contestó Pedro—, porque intentaste comprar el don de Dios con dinero!
			</verse>
			<verse number="21" number-en="21">
				No tienes arte ni parte en este asunto, porque no eres íntegro delante de Dios.
			</verse>
			<verse number="22" number-en="22">
				Por eso, arrepiéntete de tu maldad y ruega al Señor. Tal vez te perdone el haber tenido esa mala intención.
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				Veo que vas camino a la amargura y a la esclavitud del pecado.
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				—Rueguen al Señor por mí —respondió Simón—, para que no me suceda nada de lo que han dicho.
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25">
				Después de testificar y proclamar la palabra del Señor, Pedro y Juan se pusieron en camino de vuelta a Jerusalén, y de paso predicaron el evangelio en muchas poblaciones de los samaritanos.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
