<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="hebrews-5-11-6-6" lang="pt" version="NVI-PT" edition="2000">
	<passage title="Hebreus 5:11 - 6:6" book="Hebreus" title-en="Hebrews 5:11 - 6:6" book-en="Hebrews">
		<chapter number="5" number-en="5">
			<verse number="11" number-en="11">
				Quanto a isso, temos muito que dizer, coisas difíceis de explicar, porque vocês se tornaram lentos para aprender.
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12">
				De fato, embora a esta altura já devessem ser mestres, vocês precisam de alguém que lhes ensine novamente os princípios elementares da palavra de Deus. Estão precisando de leite, e não de alimento sólido!
			</verse>
			<verse number="13" number-en="13">
				Quem se alimenta de leite ainda é criança, e não tem experiência no ensino da justiça.
			</verse>
			<verse number="14" number-en="14">
				Mas o alimento sólido é para os adultos, os quais, pelo exercício constante, tornaram-se aptos para discernir tanto o bem quanto o mal.
			</verse>
		</chapter>
		<chapter number="6" number-en="6">
			<verse number="1" number-en="1">
				Portanto, deixemos os ensinos elementares a respeito de Cristo e avancemos para a maturidade, sem lançar novamente o fundamento do arrependimento de atos que conduzem à morte, da fé em Deus,
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				da instrução a respeito de batismos, da imposição de mãos, da ressurreição dos mortos e do juízo eterno.
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				Assim faremos, se Deus o permitir.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				Ora para aqueles que uma vez foram iluminados, provaram o dom celestial, tornaram-se participantes do Espírito Santo,
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				experimentaram a bondade da palavra de Deus e os poderes da era que há de vir,
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				e caíram, é impossível que sejam reconduzidos ao arrependimento; pois para si mesmos estão crucificando de novo o Filho de Deus, sujeitando-o à desonra pública.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
