<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="malachi-3-6-12" lang="fr" version="SG21" edition="2007">
	<passage title="Malachie 3:6-12" book="Malachie" title-en="Malachi 3:6-12" book-en="Malachi">
		<chapter number="3" number-en="3">
			<verse number="6" number-en="6">
				<p class="scripture-heading">
					Les dîmes et les offrandes
				</p>
				Je suis l'Eternel, je ne change pas, et vous, descendants de Jacob, vous n'avez pas été détruits.
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7">
				Dès l’époque de vos ancêtres, vous vous êtes écartés de mes prescriptions, vous ne les avez pas respectées. Revenez à moi, et je reviendrai à vous, dit l'Eternel, le maître de l’univers. Et vous dites: «En quoi devons-nous revenir?»
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8">
				Un homme peut-il tromper Dieu? En effet, vous me trompez et vous dites: «En quoi t'avons-nous trompé?» Dans les dîmes et les offrandes.
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9">
				Vous êtes frappés par la malédiction et vous me trompez, la nation tout entière!
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10">
				Apportez toutes les dîmes à la maison du trésor afin qu'il y ait de la nourriture dans ma maison. Mettez-moi ainsi à l'épreuve, dit l'Eternel, le maître de l’univers, et vous verrez si je n'ouvre pas pour vous les fenêtres du ciel, si je ne déverse pas sur vous la bénédiction en abondance.
			</verse>
			<verse number="11" number-en="11">
				Pour vous je menacerai l’insecte vorace afin qu’il ne détruise pas les produits du sol et que la vigne ne soit pas stérile dans vos campagnes, dit l'Eternel, le maître de l’univers.
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12">
				Toutes les nations vous déclareront heureux car vous serez un pays de délices, dit l'Eternel, le maître de l’univers.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
