<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-8-1-25" lang="pt" version="NVI-PT" edition="2000">
	<passage title="Atos 8:1-25" book="Atos" title-en="Acts 8:1-25" book-en="Acts">
		<chapter number="8" number-en="8">
			<verse number="1" number-en="1">
				E Saulo estava ali, consentindo na morte de Estêvão.
				<br />
				<br />
				<p class="scripture-heading">
					A Perseguição e a Dispersão da Igreja
				</p>
				Naquela ocasião desencadeou-se grande perseguição contra a igreja em Jerusalém. Todos, exceto os apóstolos, foram dispersos pelas regiões da Judéia e de Samaria.
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				Alguns homens piedosos sepultaram Estêvão e fizeram por ele grande lamentação.
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				Saulo, por sua vez, devastava a igreja. Indo de casa em casa, arrastava homens e mulheres e os lançava na prisão.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				<p class="scripture-heading">
					Filipe em Samaria
				</p>
				Os que haviam sido dispersos pregavam a palavra por onde quer que fossem. 
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				Indo Filipe para uma cidade de Samaria, ali lhes anunciava o Cristo.
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				Quando a multidão ouviu Filipe e viu os sinais miraculosos que ele realizava, deu unânime atenção ao que ele dizia.
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7">
				Os espíritos imundos saíam de muitos, dando gritos, e muitos paralíticos e mancos foram curados.
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8">
				Assim, houve grande alegria naquela cidade.
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9">
				<p class="scripture-heading">
					Simão, o Mago
				</p>
				Um homem chamado Simão vinha praticando feitiçaria durante algum tempo naquela cidade, impressionando todo o povo de Samaria. Ele se dizia muito importante,
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10">
				e todo o povo, do mais simples ao mais rico, dava-lhe atenção e exclamava: “Este homem é o poder divino conhecido como Grande Poder”.
			</verse>
			<verse number="11" number-en="11">
				Eles o seguiam, pois ele os havia iludido com sua mágica durante muito tempo.
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12">
				No entanto, quando Filipe lhes pregou as boas novas do Reino de Deus e do nome de Jesus Cristo, creram nele, e foram batizados, tanto homens como mulheres.
			</verse>
			<verse number="13" number-en="13">
				O próprio Simão também creu e foi batizado, e seguia Filipe por toda parte, observando maravilhado os grandes sinais e milagres que eram realizados.
			</verse>
			<verse number="14" number-en="14">
				Os apóstolos em Jerusalém, ouvindo que Samaria havia aceitado a palavra de Deus, enviaram para lá Pedro e João.
			</verse>
			<verse number="15" number-en="15">
				Estes, ao chegarem, oraram para que eles recebessem o Espírito Santo,
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16">
				pois o Espírito ainda não havia descido sobre nenhum deles; tinham apenas sido batizados em nome do Senhor Jesus.
			</verse>
			<verse number="17" number-en="17">
				Então Pedro e João lhes impuseram as mãos, e eles receberam o Espírito Santo.
			</verse>
			<verse number="18" number-en="18">
				Vendo Simão que o Espírito era dado com a imposição das mãos dos apóstolos, ofereceu-lhes dinheiro
			</verse>
			<verse number="19" number-en="19">
				e disse: “Dêem-me também este poder, para que a pessoa sobre quem eu puser as mãos receba o Espírito Santo”.
			</verse>
			<verse number="20" number-en="20">
				Pedro respondeu: “Pereça com você o seu dinheiro! Você pensa que pode comprar o dom de Deus com dinheiro?
			</verse>
			<verse number="21" number-en="21">
				Você não tem parte nem direito algum neste ministério, porque o seu coração não é reto diante de Deus.
			</verse>
			<verse number="22" number-en="22">
				Arrependa-se dessa maldade e ore ao Senhor. Talvez ele lhe perdoe tal pensamento do seu coração,
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				pois vejo que você está cheio de amargura e preso pelo pecado”.
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				Simão, porém, respondeu: “Orem vocês ao Senhor por mim, para que não me aconteça nada do que vocês disseram”.
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25">
				Tendo testemunhado e proclamado a palavra do Senhor, Pedro e João voltaram a Jerusalém, pregando o evangelho em muitos povoados samaritanos.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
