<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="daniel-2-31-45" lang="es" version="nvi" edition="2015">
	<passage title="Daniel 2:31-45" book="Daniel" title-en="Daniel 2:31-45" book-en="Daniel">
		<chapter number="2" number-en="2">
			<verse number="31" number-en="31">
				»En su sueño Su Majestad veía una estatua enorme, de tamaño impresionante y de aspecto horrible.
			</verse>
			<verse number="32" number-en="32">
				La cabeza de la estatua era de oro puro, el pecho y los brazos eran de plata, el vientre y los muslos eran de bronce,
			</verse>
			<verse number="33" number-en="33">
				y las piernas eran de hierro, lo mismo que la mitad de los pies, en tanto que la otra mitad era de barro cocido.
			</verse>
			<verse number="34" number-en="34">
				De pronto, y mientras Su Majestad contemplaba la estatua, una roca que nadie desprendió vino y golpeó los pies de hierro y barro de la estatua, y los hizo pedazos.
			</verse>
			<verse number="35" number-en="35">
				Con ellos se hicieron añicos el hierro y el barro, junto con el bronce, la plata y el oro. La estatua se hizo polvo, como el que vuela en el verano cuando se trilla el trigo. El viento barrió con la estatua, y no quedó ni rastro de ella. En cambio, la roca que dio contra la estatua se convirtió en una montaña enorme que llenó toda la tierra.
			</verse>
			<verse number="36" number-en="36">
				»Este fue el sueño que tuvo Su Majestad, y este es su significado: 
			</verse>
			<verse number="37" number-en="37">
				Su Majestad es rey entre los reyes; el Dios del cielo le ha dado el reino, el poder, la majestad y la gloria.
			</verse>
			<verse number="38" number-en="38">
				Además, ha puesto en manos de Su Majestad a la humanidad entera, a las bestias del campo y a las aves del cielo. No importa dónde vivan, Dios ha hecho de Su Majestad el gobernante de todos ellos. ¡Su Majestad es la cabeza de oro!
			</verse>
			<verse number="39" number-en="39">
				»Después de Su Majestad surgirá otro reino de menor importancia. Luego vendrá un tercer reino, que será de bronce, y dominará sobre toda la tierra.
			</verse>
			<verse number="40" number-en="40">
				Finalmente, vendrá un cuarto reino, sólido como el hierro. Y así como el hierro todo lo rompe, destroza y pulveriza, este cuarto reino hará polvo a los otros reinos.
			</verse>
			<verse number="41" number-en="41">
				»Su Majestad veía que los pies y los dedos de la estatua eran mitad hierro y mitad barro cocido. El hierro y el barro, que Su Majestad vio mezclados, significan que este será un reino dividido, aunque tendrá la fuerza del hierro.
			</verse>
			<verse number="42" number-en="42">
				Y, como los dedos eran también mitad hierro y mitad barro, este reino será medianamente fuerte y medianamente débil.
			</verse>
			<verse number="43" number-en="43">
				Su Majestad vio mezclados el hierro y el barro, dos elementos que no pueden fundirse entre sí. De igual manera, el pueblo será una mezcla que no podrá mantenerse unida.
			</verse>
			<verse number="44" number-en="44">
				»En los días de estos reyes el Dios del cielo establecerá un reino que jamás será destruido ni entregado a otro pueblo, sino que permanecerá para siempre y hará pedazos a todos estos reinos.
			</verse>
			<verse number="45" number-en="45">
				Tal es el sentido del sueño donde la roca se desprendía de una montaña; roca que, sin la intervención de nadie, hizo añicos al hierro, al bronce, al barro, a la plata y al oro. El gran Dios le ha mostrado a Su Majestad lo que tendrá lugar en el futuro. El sueño es verdadero, y esta interpretación, digna de confianza».
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
