<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="1-kings-11-1-10" lang="pt" version="NVI-PT" edition="2000">
	<passage title="1 Reis 11:1-10" book="1 Reis" title-en="1 Kings 11:1-10" book-en="1 Kings">
		<chapter number="11" number-en="11">
			<verse number="1" number-en="1">
				<p class="scripture-heading">
					As Mulheres de Salomão
				</p>
				O rei Salomão amou muitas mulheres estrangeiras, além da filha do faraó. Eram mulheres moabitas, amonitas, edomitas, sidônias e hititas.
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				Elas eram das nações a respeito das quais o Senhor tinha dito aos israelitas: “Vocês não poderão tomar mulheres dentre essas nações, porque elas os farão desviar-se para seguir os seus deuses”. No entanto, Salomão apegou-se amorosamente a elas.
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				Casou com setecentas princesas e trezentas concubinas, e as suas mulheres o levaram a desviar-se.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				À medida que Salomão foi envelhecendo, suas mulheres o induziram a voltar-se para outros deuses, e o seu coração já não era totalmente dedicado ao Senhor, o seu Deus, como fora o coração do seu pai Davi.
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				Ele seguiu Astarote, a deusa dos sidônios, e Moloque, o repugnante deus dos amonitas.
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				Dessa forma Salomão fez o que o Senhor reprova; não seguiu completamente o Senhor, como o seu pai Davi.
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7">
				No monte que fica a leste de Jerusalém, Salomão construiu um altar para Camos, o repugnante deus de Moabe, e para Moloque, o repugnante deus dos amonitas.
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8">
				Também fez altares para os deuses de todas as suas outras mulheres estrangeiras, que queimavam incenso e ofereciam sacrifícios a eles.
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9">
				O Senhor irou-se contra Salomão por ter se desviado do Senhor, o Deus de Israel, que lhe havia aparecido duas vezes.
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10">
				Embora ele tivesse proibido Salomão de seguir outros deuses, Salomão não lhe obedeceu.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
