<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-22-3-16" lang="fr" version="SG21" edition="2007">
	<passage title="Actes 22:3-16" book="Actes" title-en="Acts 22:3-16" book-en="Acts">
		<chapter number="22" number-en="22">
			<verse number="3" number-en="3">
				«Je suis juif, né à Tarse en Cilicie, mais j'ai été élevé à Jérusalem et formé aux pieds de Gamaliel dans la connaissance exacte de la loi héritée de nos ancêtres; j'étais plein de zèle pour Dieu, comme vous l'êtes tous aujourd'hui.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				J'ai combattu à mort cet enseignement, enchaînant et mettant en prison hommes et femmes. 
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				Le grand-prêtre et tout le collège des anciens m'en sont témoins, puisque j'ai même reçu d'eux des lettres pour les frères de Damas, où je me suis rendu afin d'arrêter ceux qui s'y trouvaient et de les ramener à Jérusalem pour les faire punir.
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				»J'étais en chemin et j'approchais de Damas quand tout à coup, vers midi, une grande lumière venue du ciel a resplendi autour de moi.
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7" jesuswords="true">
				Je suis tombé par terre et j’ai entendu une voix qui me disait: <span class="jesuswords">‘Saul, Saul, pourquoi me persécutes-tu?’</span>
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8" jesuswords="true">
				J’ai répondu: ‘Qui es-tu, Seigneur?’ Il m’a dit: <span class="jesuswords">‘Je suis Jésus de Nazareth, celui que tu persécutes.’</span>
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9">
				Ceux qui étaient avec moi ont bien vu la lumière [et ont été effrayés], mais ils n’ont pas compris celui qui me parlait.
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10" jesuswords="true">
				Alors j’ai dit: ‘Que dois-je faire, Seigneur?’ Et le Seigneur m’a dit: <span class="jesuswords">‘Lève-toi, va à Damas et là on te dira tout ce que tu dois faire.’</span>
			</verse>
			<verse number="11" number-en="11">
				Comme je ne voyais plus à cause de l'éclat de cette lumière, ceux qui étaient avec moi m’ont pris par la main et je suis arrivé à Damas.
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12">
				»Or un certain Ananias, un homme pieux, fidèle à la loi et estimé de tous les Juifs qui résidaient à Damas,
			</verse>
			<verse number="13" number-en="13">
				est venu me trouver. Il m’a dit: ‘Saul, mon frère, retrouve la vue.’ Au même instant, j’ai pu le voir.
			</verse>
			<verse number="14" number-en="14">
				Il a ajouté: ‘Le Dieu de nos ancêtres t'a destiné à connaître sa volonté, à voir le juste et à entendre les paroles de sa bouche,
			</verse>
			<verse number="15" number-en="15">
				car tu seras son témoin, devant tous les hommes, de ce que tu as vu et entendu.
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16">
				Et maintenant, pourquoi tarder? Lève-toi, sois baptisé et sois lavé de tes péchés en faisant appel au nom du Seigneur.’
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
