<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="hebrews-5-11-6-6" lang="es" version="nvi" edition="2015">
	<passage title="Hebreos 5:11-6:6" book="Hebreos" title-en="Hebrews 5:11 - 6:6" book-en="Hebrews">
		<chapter number="5" number-en="5">
			<verse number="11" number-en="11">
				<p class="scripture-heading">
					Advertencia contra la apostasía
				</p>
				Sobre este tema tenemos mucho que decir aunque es difícil explicarlo, porque a ustedes lo que les entra por un oído les sale por el otro.
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12">
				En realidad, a estas alturas ya deberían ser maestros, y sin embargo necesitan que alguien vuelva a enseñarles las verdades más elementales de la palabra de Dios. Dicho de otro modo, necesitan leche en vez de alimento sólido.
			</verse>
			<verse number="13" number-en="13">
				El que solo se alimenta de leche es inexperto en el mensaje de justicia; es como un niño de pecho.
			</verse>
			<verse number="14" number-en="14">
				En cambio, el alimento sólido es para los adultos, para los que tienen la capacidad de distinguir entre lo bueno y lo malo, pues han ejercitado su facultad de percepción espiritual.
			</verse>
		</chapter>
		<chapter number="6" number-en="6">
			<verse number="1" number-en="1">
				Por eso, dejando a un lado las enseñanzas elementales acerca de Cristo, avancemos hacia la madurez. No volvamos a poner los fundamentos, tales como el arrepentimiento de las obras que conducen a la muerte, la fe en Dios,
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				la instrucción sobre bautismos, la imposición de manos, la resurrección de los muertos y el juicio eterno.
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				Así procederemos, si Dios lo permite.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				Es imposible que renueven su arrepentimiento aquellos que han sido una vez iluminados, que han saboreado el don celestial, que han tenido parte en el Espíritu Santo
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				y que han experimentado la buena palabra de Dios y los poderes del mundo venidero,
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				y después de todo esto se han apartado. Es imposible, porque así vuelven a crucificar, para su propio mal, al Hijo de Dios, y lo exponen a la vergüenza pública.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
