<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-22-3-16" lang="es" version="nvi" edition="2015">
	<passage title="Hechos 22:3-16" book="Hechos" title-en="Acts 22:3-16" book-en="Acts">
		<chapter number="22" number-en="22">
			<verse number="3" number-en="3">
				«Yo soy judío, nacido en Tarso de Cilicia, pero criado en esta ciudad. Bajo la tutela de Gamaliel recibí instrucción cabal en la ley de nuestros antepasados, y fui tan celoso de Dios como cualquiera de ustedes lo es hoy día.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				Perseguí a muerte a los seguidores de este Camino, arrestando y echando en la cárcel a hombres y mujeres por igual,
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				y así lo pueden atestiguar el sumo sacerdote y todo el Consejo de ancianos. Incluso obtuve de parte de ellos cartas de extradición para nuestros hermanos judíos en Damasco, y fui allá con el fin de traer presos a Jerusalén a los que encontrara, para que fueran castigados.
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				»Sucedió que a eso del mediodía, cuando me acercaba a Damasco, una intensa luz del cielo relampagueó de repente a mi alrededor.
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7" jesuswords="true">
				Caí al suelo y oí una voz que me decía: <span class="jesuswords">“Saulo, Saulo, ¿por qué me persigues?”</span>
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8" jesuswords="true">
				“¿Quién eres, Señor?”, pregunté. <span class="jesuswords">“Yo soy Jesús de Nazaret, a quien tú persigues”,</span> me contestó él.
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9">
				Los que me acompañaban vieron la luz, pero no percibieron la voz del que me hablaba.
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10" jesuswords="true">
				“¿Qué debo hacer, Señor?”, le pregunté. “<span class="jesuswords">Levántate</span> —dijo el Señor—, <span class="jesuswords">y entra en Damasco. Allí se te dirá todo lo que se ha dispuesto que hagas”.</span>
			</verse>
			<verse number="11" number-en="11">
				Mis compañeros me llevaron de la mano hasta Damasco porque el resplandor de aquella luz me había dejado ciego.
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12">
				»Vino a verme un tal Ananías, hombre devoto que observaba la ley y a quien respetaban mucho los judíos que allí vivían.
			</verse>
			<verse number="13" number-en="13">
				Se puso a mi lado y me dijo: “Hermano Saulo, ¡recibe la vista!” Y en aquel mismo instante recobré la vista y pude verlo.
			</verse>
			<verse number="14" number-en="14">
				Luego dijo: “El Dios de nuestros antepasados te ha escogido para que conozcas su voluntad, y para que veas al Justo y oigas las palabras de su boca.
			</verse>
			<verse number="15" number-en="15">
				Tú le serás testigo ante toda persona de lo que has visto y oído.
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16">
				Y ahora, ¿qué esperas? Levántate, bautízate y lávate de tus pecados, invocando su nombre”.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
