<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="1-corinthians-12-14-27" lang="pt" version="NVI-PT" edition="2000">
	<passage title="1 Coríntios 12:14-27" book="1 Coríntios" title-en="1 Corinthians 12:14-27" book-en="1 Corinthians">
		<chapter number="12" number-en="12">
			<verse number="14" number-en="14">
				O corpo não é feito de um só membro, mas de muitos.
			</verse>
			<verse number="15" number-en="15">
				Se o pé disser: “Porque não sou mão, não pertenço ao corpo”, nem por isso deixa de fazer parte do corpo.
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16">
				E se o ouvido disser: “Porque não sou olho, não pertenço ao corpo”, nem por isso deixa de fazer parte do corpo.
			</verse>
			<verse number="17" number-en="17">
				Se todo o corpo fosse olho, onde estaria a audição? Se todo o corpo fosse ouvido, onde estaria o olfato?
			</verse>
			<verse number="18" number-en="18">
				De fato, Deus dispôs cada um dos membros no corpo, segundo a sua vontade.
			</verse>
			<verse number="19" number-en="19">
				Se todos fossem um só membro, onde estaria o corpo?
			</verse>
			<verse number="20" number-en="20">
				Assim, há muitos membros, mas um só corpo.
			</verse>
			<verse number="21" number-en="21">
				O olho não pode dizer à mão: “Não preciso de você!” Nem a cabeça pode dizer aos pés: “Não preciso de vocês!”
			</verse>
			<verse number="22" number-en="22">
				Ao contrário, os membros do corpo que parecem mais fracos são indispensáveis,
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				e os membros que pensamos serem menos honrosos, tratamos com especial honra. E os membros que em nós são indecorosos são tratados com decoro especial,
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				enquanto os que em nós são decorosos não precisam ser tratados de maneira especial. Mas Deus estruturou o corpo dando maior honra aos membros que dela tinham falta,
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25">
				a fim de que não haja divisão no corpo, mas, sim, que todos os membros tenham igual cuidado uns pelos outros.
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26">
				Quando um membro sofre, todos os outros sofrem com ele; quando um membro é honrado, todos os outros se alegram com ele.
			</verse>
			<verse number="27" number-en="27">
				Ora, vocês são o corpo de Cristo, e cada um de vocês, individualmente, é membro desse corpo.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
