<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-6-1-8" lang="pt" version="NVI-PT" edition="2000">
	<passage title="Atos 6:1-8" book="Atos" title-en="Acts 6:1-8" book-en="Acts">
		<chapter number="6" number-en="6">
			<verse number="1" number-en="1">
				<p class="scripture-heading">
					A Escolha dos Sete
				</p>
				Naqueles dias, crescendo o número de discípulos, os judeus de fala grega entre eles queixaram-se dos judeus de fala hebraica, porque suas viúvas estavam sendo esquecidas na distribuição diária de alimento.
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				Por isso os Doze reuniram todos os discípulos e disseram: “Não é certo negligenciarmos o ministério da palavra de Deus, a fim de servir às mesas.
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				Irmãos, escolham entre vocês sete homens de bom testemunho, cheios do Espírito e de sabedoria. Passaremos a eles essa tarefa
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				e nos dedicaremos à oração e ao ministério da palavra”.
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				Tal proposta agradou a todos. Então escolheram Estêvão, homem cheio de fé e do Espírito Santo, além de Filipe, Prócoro, Nicanor, Timom, Pármenas e Nicolau, um convertido ao judaísmo, proveniente de Antioquia.
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				Apresentaram esses homens aos apóstolos, os quais oraram e lhes impuseram as mãos.
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7">
				Assim, a palavra de Deus se espalhava. Crescia rapidamente o número de discípulos em Jerusalém; também um grande número de sacerdotes obedecia à fé.
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8">
				<p class="scripture-heading">
					A Prisão de Estêvão
				</p>
				Estêvão, homem cheio da graça e do poder de Deus, realizava grandes maravilhas e sinais entre o povo.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
