<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="colossians-3-15-24" lang="es" version="nvi" edition="2015">
	<passage title="Colosenses 3:15-24" book="Colosenses" title-en="Colossians 3:15-24" book-en="Colossians">
		<chapter number="3" number-en="3">
			<verse number="15" number-en="15">
				Que gobierne en sus corazones la paz de Cristo, a la cual fueron llamados en un solo cuerpo. Y sean agradecidos.
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16">
				Que habite en ustedes la palabra de Cristo con toda su riqueza: instrúyanse y aconséjense unos a otros con toda sabiduría; canten salmos, himnos y canciones espirituales a Dios, con gratitud de corazón.
			</verse>
			<verse number="17" number-en="17">
				Y todo lo que hagan, de palabra o de obra, háganlo en el nombre del Señor Jesús, dando gracias a Dios el Padre por medio de él.
			</verse>
			<verse number="18" number-en="18">
				<p class="scripture-heading">
					Normas para la familia cristiana
				</p>
				Esposas, sométanse a sus esposos, como conviene en el Señor.
			</verse>
			<verse number="19" number-en="19">
				Esposos, amen a sus esposas y no sean duros con ellas.
			</verse>
			<verse number="20" number-en="20">
				Hijos, obedezcan a sus padres en todo, porque esto agrada al Señor.
			</verse>
			<verse number="21" number-en="21">
				Padres, no exasperen a sus hijos, no sea que se desanimen.
			</verse>
			<verse number="22" number-en="22">
				Esclavos, obedezcan en todo a sus amos terrenales, no solo cuando ellos los estén mirando, como si ustedes quisieran ganarse el favor humano, sino con integridad de corazón y por respeto al Señor.
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				Hagan lo que hagan, trabajen de buena gana, como para el Señor y no como para nadie en este mundo,
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				conscientes de que el Señor los recompensará con la herencia. Ustedes sirven a Cristo el Señor.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
