<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-11-1-18" lang="es" version="nvi" edition="2015">
	<passage title="Hechos 11:1-18" book="Hechos" title-en="Acts 11:1-18" book-en="Acts">
		<chapter number="11" number-en="11">
			<verse number="1" number-en="1">
				<p class="scripture-heading">
					Pedro explica su comportamiento
				</p>
				Los apóstoles y los hermanos de toda Judea se enteraron de que también los gentiles habían recibido la palabra de Dios.
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				Así que cuando Pedro subió a Jerusalén, los defensores de la circuncisión lo criticaron 
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				diciendo:
				<br />
				<br />—Entraste en casa de hombres incircuncisos y comiste con ellos.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				Entonces Pedro comenzó a explicarles paso a paso lo que había sucedido:
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				—Yo estaba orando en la ciudad de Jope y tuve en éxtasis una visión. Vi que del cielo descendía algo parecido a una gran sábana que, suspendida por las cuatro puntas, bajaba hasta donde yo estaba.
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				Me fijé en lo que había en ella, y vi cuadrúpedos, fieras, reptiles y aves. 
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7">
				Luego oí una voz que me decía: “Levántate, Pedro; mata y come”.
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8">
				Repliqué: “¡De ninguna manera, Señor! Jamás ha entrado en mi boca nada impuro o inmundo”.
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9">
				Por segunda vez insistió la voz del cielo: “Lo que Dios ha purificado, tú no lo llames impuro”.
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10">
				Esto sucedió tres veces, y luego todo volvió a ser llevado al cielo.
			</verse>
			<verse number="11" number-en="11">
				»En aquel momento se presentaron en la casa donde yo estaba tres hombres que desde Cesarea habían sido enviados a verme.
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12">
				El Espíritu me dijo que fuera con ellos sin dudar. También fueron conmigo estos seis hermanos, y entramos en la casa de aquel hombre.
			</verse>
			<verse number="13" number-en="13">
				Él nos contó cómo en su casa se le había aparecido un ángel que le dijo: “Manda a alguien a Jope para hacer venir a Simón, apodado Pedro.
			</verse>
			<verse number="14" number-en="14">
				Él te traerá un mensaje mediante el cual serán salvos tú y toda tu familia”.
			</verse>
			<verse number="15" number-en="15">
				»Cuando comencé a hablarles, el Espíritu Santo descendió sobre ellos tal como al principio descendió sobre nosotros.
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16" jesuswords="true">
				Entonces recordé lo que había dicho el Señor: <span class="jesuswords">“Juan bautizó con agua, pero ustedes serán bautizados con el Espíritu Santo”.</span>
			</verse>
			<verse number="17" number-en="17">
				Por tanto, si Dios les ha dado a ellos el mismo don que a nosotros al creer en el Señor Jesucristo, ¿quién soy yo para pretender estorbar a Dios?»
			</verse>
			<verse number="18" number-en="18">
				Al oír esto, se apaciguaron y alabaron a Dios diciendo:
				<br />
				<br />—¡Así que también a los gentiles les ha concedido Dios el arrepentimiento para vida!
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
