<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-9-1-22" lang="es" version="nvi" edition="2015">
	<passage title="Hechos 9:1-22" book="Hechos" title-en="Acts 9:1-22" book-en="Acts">
		<chapter number="9" number-en="9">
			<verse number="1" number-en="1">
				<p class="scripture-heading">
					Conversión de Saulo
				</p>
				Mientras tanto, Saulo, respirando aún amenazas de muerte contra los discípulos del Señor, se presentó al sumo sacerdote
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				y le pidió cartas de extradición para las sinagogas de Damasco. Tenía la intención de encontrar y llevarse presos a Jerusalén a todos los que pertenecieran al Camino, fueran hombres o mujeres.
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				En el viaje sucedió que, al acercarse a Damasco, una luz del cielo relampagueó de repente a su alrededor.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4" jesuswords="true">
				Él cayó al suelo y oyó una voz que le decía:
				<br />
				<br /><span class="jesuswords">—Saulo, Saulo, ¿por qué me persigues?</span>
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5" jesuswords="true">
				—¿Quién eres, Señor? —preguntó.
				<br />
				<br /><span class="jesuswords">—Yo soy Jesús, a quien tú persigues</span> —le contestó la voz—.
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Levántate y entra en la ciudad, que allí se te dirá lo que tienes que hacer.</span>
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7">
				Los hombres que viajaban con Saulo se detuvieron atónitos, porque oían la voz, pero no veían a nadie.
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8">
				Saulo se levantó del suelo, pero cuando abrió los ojos no podía ver, así que lo tomaron de la mano y lo llevaron a Damasco.
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9">
				Estuvo ciego tres días, sin comer ni beber nada.
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10" jesuswords="true">
				Había en Damasco un discípulo llamado Ananías, a quien el Señor llamó en una visión.
				<br />
				<br /><span class="jesuswords">—¡Ananías!</span>
				<br />
				<br />—Aquí estoy, Señor.
			</verse>
			<verse number="11" number-en="11" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">—Anda, ve a la casa de Judas, en la calle llamada Derecha, y pregunta por un tal Saulo de Tarso. Está orando,</span>
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">y ha visto en una visión a un hombre llamado Ananías, que entra y pone las manos sobre él para que recobre la vista.</span>
			</verse>
			<verse number="13" number-en="13">
				Entonces Ananías respondió:
				<br />
				<br />—Señor, he oído hablar mucho de ese hombre y de todo el mal que ha causado a tus santos en Jerusalén.
			</verse>
			<verse number="14" number-en="14">
				Y ahora lo tenemos aquí, autorizado por los jefes de los sacerdotes, para llevarse presos a todos los que invocan tu nombre.
			</verse>
			<verse number="15" number-en="15" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">—¡Ve!</span> —insistió el Señor—, <span class="jesuswords">porque ese hombre es mi instrumento escogido para dar a conocer mi nombre tanto a las naciones y a sus reyes como al pueblo de Israel.</span>
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Yo le mostraré cuánto tendrá que padecer por mi nombre.</span>
			</verse>
			<verse number="17" number-en="17">
				Ananías se fue y, cuando llegó a la casa, le impuso las manos a Saulo y le dijo: «Hermano Saulo, el Señor Jesús, que se te apareció en el camino, me ha enviado para que recobres la vista y seas lleno del Espíritu Santo».
			</verse>
			<verse number="18" number-en="18">
				Al instante cayó de los ojos de Saulo algo como escamas, y recobró la vista. Se levantó y fue bautizado;
			</verse>
			<verse number="19" number-en="19">
				y, habiendo comido, recobró las fuerzas.
				<p class="scripture-heading">
					Saulo en Damasco y en Jerusalén
				</p>
				Saulo pasó varios días con los discípulos que estaban en Damasco,
			</verse>
			<verse number="20" number-en="20">
				y en seguida se dedicó a predicar en las sinagogas, afirmando que Jesús es el Hijo de Dios.
			</verse>
			<verse number="21" number-en="21">
				Todos los que le oían quedaban asombrados, y preguntaban: «¿No es este el que en Jerusalén perseguía a muerte a los que invocan ese nombre? ¿Y no ha venido aquí para llevárselos presos y entregarlos a los jefes de los sacerdotes?»
			</verse>
			<verse number="22" number-en="22">
				Pero Saulo cobraba cada vez más fuerza y confundía a los judíos que vivían en Damasco, demostrándoles que Jesús es el Mesías.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
