<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="matthew-26-31-28-10" lang="es" version="nvi" edition="2015">
	<passage title="Mateo 26:31-28:10" book="Mateo" title-en="Matthew 26:31 - 28:10" book-en="Matthew">
		<chapter number="26" number-en="26">
			<verse number="31" number-en="31" jesuswords="true" scripturequote="true">
				<p class="scripture-heading">
					Jesús predice la negación de Pedro
				</p>
				<span class="jesuswords">—Esta misma noche</span> —les dijo Jesús— <span class="jesuswords">todos ustedes me abandonarán, porque está escrito:</span>
				<br />
				<br /><span class="scripturequote"><span class="jesuswords">»“Heriré al pastor,</span>
					<br /><span class="jesuswords">y se dispersarán las ovejas del rebaño”.</span></span>
			</verse>
			<verse number="32" number-en="32" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Pero, después de que yo resucite, iré delante de ustedes a Galilea».</span>
			</verse>
			<verse number="33" number-en="33">
				—Aunque todos te abandonen —declaró Pedro—, yo jamás lo haré.
			</verse>
			<verse number="34" number-en="34" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">—Te aseguro</span> —le contestó Jesús— <span class="jesuswords">que esta misma noche, antes de que cante el gallo, me negarás tres veces.</span>
			</verse>
			<verse number="35" number-en="35">
				—Aunque tenga que morir contigo —insistió Pedro—, jamás te negaré.
				<br />
				<br />Y los demás discípulos dijeron lo mismo.
			</verse>
			<verse number="36" number-en="36" jesuswords="true">
				<p class="scripture-heading">
					Jesús en Getsemaní
				</p>
				Luego fue Jesús con sus discípulos a un lugar llamado Getsemaní, y les dijo: <span class="jesuswords">«Siéntense aquí mientras voy más allá a orar».</span>
			</verse>
			<verse number="37" number-en="37">
				Se llevó a Pedro y a los dos hijos de Zebedeo, y comenzó a sentirse triste y angustiado.
			</verse>
			<verse number="38" number-en="38" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">«Es tal la angustia que me invade, que me siento morir</span> —les dijo—. <span class="jesuswords">Quédense aquí y manténganse despiertos conmigo».</span>
			</verse>
			<verse number="39" number-en="39" jesuswords="true">
				Yendo un poco más allá, se postró sobre su rostro y oró: <span class="jesuswords">«Padre mío, si es posible, no me hagas beber este trago amargo. Pero no sea lo que yo quiero, sino lo que quieres tú».</span>
			</verse>
			<verse number="40" number-en="40" jesuswords="true">
				Luego volvió adonde estaban sus discípulos y los encontró dormidos. <span class="jesuswords">«¿No pudieron mantenerse despiertos conmigo ni una hora?</span> —le dijo a Pedro—.
			</verse>
			<verse number="41" number-en="41" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Estén alerta y oren para que no caigan en tentación. El espíritu está dispuesto, pero el cuerpo es débil».</span>
			</verse>
			<verse number="42" number-en="42" jesuswords="true">
				Por segunda vez se retiró y oró: <span class="jesuswords">«Padre mío, si no es posible evitar que yo beba este trago amargo, hágase tu voluntad».</span>
			</verse>
			<verse number="43" number-en="43">
				Cuando volvió, otra vez los encontró dormidos, porque se les cerraban los ojos de sueño.
			</verse>
			<verse number="44" number-en="44">
				Así que los dejó y se retiró a orar por tercera vez, diciendo lo mismo.
			</verse>
			<verse number="45" number-en="45" jesuswords="true">
				Volvió de nuevo a los discípulos y les dijo: <span class="jesuswords">«¿Siguen durmiendo y descansando? Miren, se acerca la hora, y el Hijo del hombre va a ser entregado en manos de pecadores.</span>
			</verse>
			<verse number="46" number-en="46" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">¡Levántense! ¡Vámonos! ¡Ahí viene el que me traiciona!»</span>
			</verse>
			<verse number="47" number-en="47">
				<p class="scripture-heading">
					Arresto de Jesús
				</p>
				Todavía estaba hablando Jesús cuando llegó Judas, uno de los doce. Lo acompañaba una gran turba armada con espadas y palos, enviada por los jefes de los sacerdotes y los ancianos del pueblo.
			</verse>
			<verse number="48" number-en="48">
				El traidor les había dado esta contraseña: «Al que le dé un beso, ese es; arréstenlo». 
			</verse>
			<verse number="49" number-en="49">
				En seguida Judas se acercó a Jesús y lo saludó.
				<br />
				<br />—¡Rabí! —le dijo, y lo besó.
			</verse>
			<verse number="50" number-en="50" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">—Amigo</span> —le replicó Jesús—, <span class="jesuswords">¿a qué vienes?</span>
				<br />
				<br />Entonces los hombres se acercaron y prendieron a Jesús.
			</verse>
			<verse number="51" number-en="51">
				En eso, uno de los que estaban con él extendió la mano, sacó la espada e hirió al siervo del sumo sacerdote, cortándole una oreja.
			</verse>
			<verse number="52" number-en="52" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">—Guarda tu espada</span> —le dijo Jesús—, <span class="jesuswords">porque los que a hierro matan, a hierro mueren.</span>
			</verse>
			<verse number="53" number-en="53" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">¿Crees que no puedo acudir a mi Padre, y al instante pondría a mi disposición más de doce batallones de ángeles?</span>
			</verse>
			<verse number="54" number-en="54" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Pero, entonces, ¿cómo se cumplirían las Escrituras que dicen que así tiene que suceder?</span>
			</verse>
			<verse number="55" number-en="55" jesuswords="true">
				Y de inmediato dijo a la turba:
				<br />
				<br /><span class="jesuswords">—¿Acaso soy un bandido, para que vengan con espadas y palos a arrestarme? Todos los días me sentaba a enseñar en el templo, y no me prendieron.</span>
			</verse>
			<verse number="56" number-en="56" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Pero todo esto ha sucedido para que se cumpla lo que escribieron los profetas.</span>
				<br />
				<br />Entonces todos los discípulos lo abandonaron y huyeron.
			</verse>
			<verse number="57" number-en="57">
				<p class="scripture-heading">
					Jesús ante el Consejo
				</p>
				Los que habían arrestado a Jesús lo llevaron ante Caifás, el sumo sacerdote, donde se habían reunido los maestros de la ley y los ancianos.
			</verse>
			<verse number="58" number-en="58">
				Pero Pedro lo siguió de lejos hasta el patio del sumo sacerdote. Entró y se sentó con los guardias para ver en qué terminaba aquello.
			</verse>
			<verse number="59" number-en="59">
				Los jefes de los sacerdotes y el Consejo en pleno buscaban alguna prueba falsa contra Jesús para poder condenarlo a muerte.
			</verse>
			<verse number="60" number-en="60">
				Pero no la encontraron, a pesar de que se presentaron muchos falsos testigos.
				<br />
				<br />Por fin se presentaron dos,
			</verse>
			<verse number="61" number-en="61">
				que declararon:
				<br />
				<br />—Este hombre dijo: “Puedo destruir el templo de Dios y reconstruirlo en tres días”.
			</verse>
			<verse number="62" number-en="62">
				Poniéndose en pie, el sumo sacerdote le dijo a Jesús:
				<br />
				<br />—¿No vas a responder? ¿Qué significan estas denuncias en tu contra?
			</verse>
			<verse number="63" number-en="63">
				Pero Jesús se quedó callado. Así que el sumo sacerdote insistió:
				<br />
				<br />—Te ordeno en el nombre del Dios viviente que nos digas si eres el Cristo, el Hijo de Dios.
			</verse>
			<verse number="64" number-en="64" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">—Tú lo has dicho</span> —respondió Jesús—. <span class="jesuswords">Pero yo les digo a todos: De ahora en adelante verán ustedes al Hijo del hombre sentado a la derecha del Todopoderoso, y viniendo en las nubes del cielo.</span>
			</verse>
			<verse number="65" number-en="65">
				—¡Ha blasfemado! —exclamó el sumo sacerdote, rasgándose las vestiduras—. ¿Para qué necesitamos más testigos? ¡Miren, ustedes mismos han oído la blasfemia!
			</verse>
			<verse number="66" number-en="66">
				¿Qué piensan de esto?
				<br />
				<br />—Merece la muerte —le contestaron.
			</verse>
			<verse number="67" number-en="67">
				Entonces algunos le escupieron en el rostro y le dieron puñetazos. Otros lo abofeteaban
			</verse>
			<verse number="68" number-en="68">
				y decían:
				<br />
				<br />—A ver, Cristo, ¡adivina quién te pegó!
			</verse>
			<verse number="69" number-en="69">
				<p class="scripture-heading">
					Pedro niega a Jesús
				</p>
				Mientras tanto, Pedro estaba sentado afuera, en el patio, y una criada se le acercó.
				<br />
				<br />—Tú también estabas con Jesús de Galilea —le dijo.
			</verse>
			<verse number="70" number-en="70">
				Pero él lo negó delante de todos, diciendo:
				<br />
				<br />—No sé de qué estás hablando.
			</verse>
			<verse number="71" number-en="71">
				Luego salió a la puerta, donde otra criada lo vio y dijo a los que estaban allí:
				<br />
				<br />—Este estaba con Jesús de Nazaret.
			</verse>
			<verse number="72" number-en="72">
				Él lo volvió a negar, jurándoles:
				<br />
				<br />—¡A ese hombre ni lo conozco!
			</verse>
			<verse number="73" number-en="73">
				Poco después se acercaron a Pedro los que estaban allí y le dijeron:
				<br />
				<br />—Seguro que eres uno de ellos; se te nota por tu acento.
			</verse>
			<verse number="74" number-en="74">
				Y comenzó a echarse maldiciones, y les juró:
				<br />
				<br />—¡A ese hombre ni lo conozco!
				<br />
				<br />En ese instante cantó un gallo.
			</verse>
			<verse number="75" number-en="75" jesuswords="true">
				Entonces Pedro se acordó de lo que Jesús había dicho: <span class="jesuswords">«Antes de que cante el gallo, me negarás tres veces».</span> Y saliendo de allí, lloró amargamente.
			</verse>
		</chapter>
		<chapter number="27" number-en="27">
			<verse number="1" number-en="1">
				<p class="scripture-heading">
					Judas se ahorca
				</p>
				Muy de mañana, todos los jefes de los sacerdotes y los ancianos del pueblo tomaron la decisión de condenar a muerte a Jesús.
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				Lo ataron, se lo llevaron y se lo entregaron a Pilato, el gobernador.
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				Cuando Judas, el que lo había traicionado, vio que habían condenado a Jesús, sintió remordimiento y devolvió las treinta monedas de plata a los jefes de los sacerdotes y a los ancianos.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				—He pecado —les dijo— porque he entregado sangre inocente.
				<br />
				<br />—¿Y eso a nosotros qué nos importa? —respondieron—. ¡Allá tú!
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				Entonces Judas arrojó el dinero en el santuario y salió de allí. Luego fue y se ahorcó.
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				Los jefes de los sacerdotes recogieron las monedas y dijeron: «La ley no permite echar esto al tesoro, porque es precio de sangre».
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7">
				Así que resolvieron comprar con ese dinero un terreno conocido como Campo del Alfarero, para sepultar allí a los extranjeros.
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8">
				Por eso se le ha llamado Campo de Sangre hasta el día de hoy.
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9">
				Así se cumplió lo dicho por el profeta Jeremías: «Tomaron las treinta monedas de plata, el precio que el pueblo de Israel le había fijado,
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10">
				y con ellas compraron el campo del alfarero, como me ordenó el Señor».
			</verse>
			<verse number="11" number-en="11" jesuswords="true">
				<p class="scripture-heading">
					Jesús ante Pilato
				</p>
				Mientras tanto, Jesús compareció ante el gobernador, y este le preguntó:
				<br />
				<br />—¿Eres tú el rey de los judíos?
				<br />
				<br /><span class="jesuswords">—Tú lo dices</span> —respondió Jesús.
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12">
				Al ser acusado por los jefes de los sacerdotes y por los ancianos, Jesús no contestó nada.
			</verse>
			<verse number="13" number-en="13">
				—¿No oyes lo que declaran contra ti? —le dijo Pilato.
			</verse>
			<verse number="14" number-en="14">
				Pero Jesús no respondió ni a una sola acusación, por lo que el gobernador se llenó de asombro.
			</verse>
			<verse number="15" number-en="15">
				Ahora bien, durante la fiesta el gobernador acostumbraba soltar un preso que la gente escogiera.
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16">
				Tenían un preso famoso llamado Barrabás.
			</verse>
			<verse number="17" number-en="17">
				Así que cuando se reunió la multitud, Pilato, que sabía que le habían entregado a Jesús por envidia, les preguntó:
			</verse>
			<verse number="18" number-en="18">
				—¿A quién quieren que les suelte: a Barrabás o a Jesús, al que llaman Cristo?
			</verse>
			<verse number="19" number-en="19">
				Mientras Pilato estaba sentado en el tribunal, su esposa le envió el siguiente recado: «No te metas con ese justo, pues, por causa de él, hoy he sufrido mucho en un sueño».
			</verse>
			<verse number="20" number-en="20">
				Pero los jefes de los sacerdotes y los ancianos persuadieron a la multitud a que le pidiera a Pilato soltar a Barrabás y ejecutar a Jesús.
			</verse>
			<verse number="21" number-en="21">
				—¿A cuál de los dos quieren que les suelte? —preguntó el gobernador.
				<br />
				<br />—A Barrabás.
			</verse>
			<verse number="22" number-en="22">
				—¿Y qué voy a hacer con Jesús, al que llaman Cristo?
				<br />
				<br />—¡Crucifícalo! —respondieron todos.
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				—¿Por qué? ¿Qué crimen ha cometido?
				<br />
				<br />Pero ellos gritaban aún más fuerte:
				<br />
				<br />—¡Crucifícalo!
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				Cuando Pilato vio que no conseguía nada, sino que más bien se estaba formando un tumulto, pidió agua y se lavó las manos delante de la gente.
				<br />
				<br />—Soy inocente de la sangre de este hombre —dijo—. ¡Allá ustedes!
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25">
				—¡Que su sangre caiga sobre nosotros y sobre nuestros hijos! —contestó todo el pueblo.
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26">
				Entonces les soltó a Barrabás; pero a Jesús lo mandó azotar, y lo entregó para que lo crucificaran.
			</verse>
			<verse number="27" number-en="27">
				<p class="scripture-heading">
					Los soldados se burlan de Jesús
				</p>
				Los soldados del gobernador llevaron a Jesús al palacio y reunieron a toda la tropa alrededor de él.
			</verse>
			<verse number="28" number-en="28">
				Le quitaron la ropa y le pusieron un manto de color escarlata.
			</verse>
			<verse number="29" number-en="29">
				Luego trenzaron una corona de espinas y se la colocaron en la cabeza, y en la mano derecha le pusieron una caña. Arrodillándose delante de él, se burlaban diciendo:
				<br />
				<br />—¡Salve, rey de los judíos!
			</verse>
			<verse number="30" number-en="30">
				Y le escupían, y con la caña le golpeaban la cabeza.
			</verse>
			<verse number="31" number-en="31">
				Después de burlarse de él, le quitaron el manto, le pusieron su propia ropa y se lo llevaron para crucificarlo.
			</verse>
			<verse number="32" number-en="32">
				<p class="scripture-heading">
					La crucifixión
				</p>
				Al salir encontraron a un hombre de Cirene que se llamaba Simón, y lo obligaron a llevar la cruz.
			</verse>
			<verse number="33" number-en="33">
				Llegaron a un lugar llamado Gólgota (que significa «Lugar de la Calavera»).
			</verse>
			<verse number="34" number-en="34">
				Allí le dieron a Jesús vino mezclado con hiel; pero, después de probarlo, se negó a beberlo.
			</verse>
			<verse number="35" number-en="35">
				Lo crucificaron y repartieron su ropa echando suertes.
			</verse>
			<verse number="36" number-en="36">
				Y se sentaron a vigilarlo. 
			</verse>
			<verse number="37" number-en="37">
				Encima de su cabeza pusieron por escrito la causa de su condena: «Este es Jesús, el Rey de los judíos».
			</verse>
			<verse number="38" number-en="38">
				Con él crucificaron a dos bandidos, uno a su derecha y otro a su izquierda.
			</verse>
			<verse number="39" number-en="39">
				Los que pasaban meneaban la cabeza y blasfemaban contra él:
			</verse>
			<verse number="40" number-en="40">
				—Tú, que destruyes el templo y en tres días lo reconstruyes, ¡sálvate a ti mismo! ¡Si eres el Hijo de Dios, baja de la cruz!
			</verse>
			<verse number="41" number-en="41">
				De la misma manera se burlaban de él los jefes de los sacerdotes, junto con los maestros de la ley y los ancianos.
			</verse>
			<verse number="42" number-en="42">
				—Salvó a otros —decían—, ¡pero no puede salvarse a sí mismo! ¡Y es el Rey de Israel! Que baje ahora de la cruz, y así creeremos en él.
			</verse>
			<verse number="43" number-en="43">
				Él confía en Dios; pues que lo libre Dios ahora, si de veras lo quiere. ¿Acaso no dijo: “Yo soy el Hijo de Dios”?
			</verse>
			<verse number="44" number-en="44">
				Así también lo insultaban los bandidos que estaban crucificados con él.
			</verse>
			<verse number="45" number-en="45">
				<p class="scripture-heading">
					Muerte de Jesús
				</p>
				Desde el mediodía y hasta la media tarde toda la tierra quedó en oscuridad.
			</verse>
			<verse number="46" number-en="46" jesuswords="true">
				Como a las tres de la tarde, Jesús gritó con fuerza:
				<br />
				<br /><span class="jesuswords">—Elí, Elí, ¿lama sabactani?</span> (que significa: <span class="jesuswords">“Dios mío, Dios mío, ¿por qué me has desamparado?”</span>).
			</verse>
			<verse number="47" number-en="47">
				Cuando lo oyeron, algunos de los que estaban allí dijeron:
				<br />
				<br />—Está llamando a Elías.
			</verse>
			<verse number="48" number-en="48">
				Al instante uno de ellos corrió en busca de una esponja. La empapó en vinagre, la puso en una caña y se la ofreció a Jesús para que bebiera. 
			</verse>
			<verse number="49" number-en="49">
				Los demás decían:
				<br />
				<br />—Déjalo, a ver si viene Elías a salvarlo.
			</verse>
			<verse number="50" number-en="50">
				Entonces Jesús volvió a gritar con fuerza, y entregó su espíritu.
			</verse>
			<verse number="51" number-en="51">
				En ese momento la cortina del santuario del templo se rasgó en dos, de arriba abajo. La tierra tembló y se partieron las rocas.
			</verse>
			<verse number="52" number-en="52">
				Se abrieron los sepulcros, y muchos santos que habían muerto resucitaron. 
			</verse>
			<verse number="53" number-en="53">
				Salieron de los sepulcros y, después de la resurrección de Jesús, entraron en la ciudad santa y se aparecieron a muchos.
			</verse>
			<verse number="54" number-en="54">
				Cuando el centurión y los que con él estaban custodiando a Jesús vieron el terremoto y todo lo que había sucedido, quedaron aterrados y exclamaron:
				<br />
				<br />—¡Verdaderamente este era el Hijo de Dios!
			</verse>
			<verse number="55" number-en="55">
				Estaban allí, mirando de lejos, muchas mujeres que habían seguido a Jesús desde Galilea para servirle.
			</verse>
			<verse number="56" number-en="56">
				Entre ellas se encontraban María Magdalena, María la madre de Jacobo y de José, y la madre de los hijos de Zebedeo.
			</verse>
			<verse number="57" number-en="57">
				<p class="scripture-heading">
					Sepultura de Jesús
				</p>
				Al atardecer, llegó un hombre rico de Arimatea, llamado José, que también se había convertido en discípulo de Jesús.
			</verse>
			<verse number="58" number-en="58">
				Se presentó ante Pilato para pedirle el cuerpo de Jesús, y Pilato ordenó que se lo dieran. 
			</verse>
			<verse number="59" number-en="59">
				José tomó el cuerpo, lo envolvió en una sábana limpia
			</verse>
			<verse number="60" number-en="60">
				y lo puso en un sepulcro nuevo de su propiedad que había cavado en la roca. Luego hizo rodar una piedra grande a la entrada del sepulcro, y se fue.
			</verse>
			<verse number="61" number-en="61">
				Allí estaban, sentadas frente al sepulcro, María Magdalena y la otra María.
			</verse>
			<verse number="62" number-en="62">
				<p class="scripture-heading">
					La guardia ante el sepulcro
				</p>
				Al día siguiente, después del día de la preparación, los jefes de los sacerdotes y los fariseos se presentaron ante Pilato.
			</verse>
			<verse number="63" number-en="63">
				—Señor —le dijeron—, nosotros recordamos que mientras ese engañador aún vivía, dijo: “A los tres días resucitaré”.
			</verse>
			<verse number="64" number-en="64">
				Por eso, ordene usted que se selle el sepulcro hasta el tercer día, no sea que vengan sus discípulos, se roben el cuerpo y le digan al pueblo que ha resucitado. Ese último engaño sería peor que el primero.
			</verse>
			<verse number="65" number-en="65">
				—Llévense una guardia de soldados —les ordenó Pilato—, y vayan a asegurar el sepulcro lo mejor que puedan.
			</verse>
			<verse number="66" number-en="66">
				Así que ellos fueron, cerraron el sepulcro con una piedra, y lo sellaron; y dejaron puesta la guardia.
			</verse>
		</chapter>
		<chapter number="28" number-en="28">
			<verse number="1" number-en="1">
				<p class="scripture-heading">
					La resurrección
				</p>
				Después del sábado, al amanecer del primer día de la semana, María Magdalena y la otra María fueron a ver el sepulcro.
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				Sucedió que hubo un terremoto violento, porque un ángel del Señor bajó del cielo y, acercándose al sepulcro, quitó la piedra y se sentó sobre ella.
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				Su aspecto era como el de un relámpago, y su ropa era blanca como la nieve.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				Los guardias tuvieron tanto miedo de él que se pusieron a temblar y quedaron como muertos.
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				El ángel dijo a las mujeres:

				—No tengan miedo; sé que ustedes buscan a Jesús, el que fue crucificado.
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				No está aquí, pues ha resucitado, tal como dijo. Vengan a ver el lugar donde lo pusieron.
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7">
				Luego vayan pronto a decirles a sus discípulos: “Él se ha levantado de entre los muertos y va delante de ustedes a Galilea. Allí lo verán”. Ahora ya lo saben.
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8">
				Así que las mujeres se alejaron a toda prisa del sepulcro, asustadas pero muy alegres, y corrieron a dar la noticia a los discípulos.
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9">
				En eso Jesús les salió al encuentro y las saludó. Ellas se le acercaron, le abrazaron los pies y lo adoraron.
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">—No tengan miedo</span> —les dijo Jesús—. <span class="jesuswords">Vayan a decirles a mis hermanos que se dirijan a Galilea, y allí me verán.</span>
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
