<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-11-19-26" lang="fr" version="SG21" edition="2007">
	<passage title="Actes 11:19-26" book="Actes" title-en="Acts 11:19-26" book-en="Acts">
		<chapter number="11" number-en="11">
			<verse number="19" number-en="19">
				<p class="scripture-heading">
					L'Evangile à Antioche de Syrie
				</p>
				Ceux qui avaient été dispersés lors de la persécution survenue après la mort d'Etienne allèrent jusqu'en Phénicie, dans l'île de Chypre et à Antioche; mais ils n’annonçaient la parole qu’aux Juifs.
			</verse>
			<verse number="20" number-en="20">
				Cependant, certains d'entre eux, qui étaient originaires de Chypre et de Cyrène, vinrent à Antioche et s'adressèrent [aussi] aux non-Juifs pour leur annoncer la bonne nouvelle du Seigneur Jésus.
			</verse>
			<verse number="21" number-en="21">
				La main du Seigneur était avec eux et un grand nombre de personnes crurent et se tournèrent vers le Seigneur.
			</verse>
			<verse number="22" number-en="22">
				La nouvelle en parvint aux oreilles des membres de l'Eglise de Jérusalem et ils envoyèrent Barnabas jusqu'à Antioche.
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				A son arrivée, lorsqu’il vit la grâce de Dieu, il en éprouva de la joie. Il les encourageait tous à rester attachés au Seigneur d'un cœur ferme,
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				car c'était un homme de bien, plein d'Esprit saint et de foi. Une foule assez nombreuse s'attacha au Seigneur.
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25">
				Barnabas se rendit ensuite à Tarse pour aller chercher Saul.
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26">
				Quand il l'eut trouvé, il l'amena à Antioche. Pendant toute une année, ils participèrent aux réunions de l'Eglise et ils enseignèrent beaucoup de personnes. C’est à Antioche que, pour la première fois, les disciples furent appelés chrétiens.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
