<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-1-1-2-47" lang="fr" version="SG21" edition="2007">
	<passage title="Actes 1-2" book="Actes" title-en="Acts 1:1 - 2:47" book-en="Acts">
		<chapter number="1" number-en="1">
			<verse number="1" number-en="1">
				<p class="scripture-heading">
					Ascension de Christ
				</p>
				Cher Théophile, dans mon premier livre, j'ai parlé de tout ce que Jésus a commencé de faire et d'enseigner
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				jusqu'au jour où il a été enlevé au ciel après avoir donné ses ordres, par le Saint-Esprit, aux apôtres qu'il avait choisis.
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				Après avoir souffert, il se présenta à eux vivant et leur en donna de nombreuses preuves: pendant 40 jours, il se montra à eux et parla de ce qui concerne le royaume de Dieu.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4" jesuswords="true">
				Alors qu’il se trouvait en leur compagnie, il leur recommanda de ne pas s'éloigner de Jérusalem, mais d'attendre ce que le Père avait promis, <span class="jesuswords">«ce que je vous ai annoncé, leur dit-il,</span>
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">car Jean a baptisé d'eau, mais vous, dans peu de jours, vous serez baptisés du Saint-Esprit.»</span>
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				Alors que les apôtres étaient réunis, ils lui demandèrent: «Seigneur, est-ce à ce moment-là que tu rétabliras le royaume pour Israël?»
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7" jesuswords="true">
				Il leur répondit: <span class="jesuswords">«Ce n'est pas à vous de connaître les temps ou les moments que le Père a fixés de sa propre autorité.</span>
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Mais vous recevrez une puissance lorsque le Saint-Esprit viendra sur vous, et vous serez mes témoins à Jérusalem, dans toute la Judée, dans la Samarie et jusqu'aux extrémités de la terre.»</span>
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9">
				Après avoir dit cela, il s'éleva dans les airs pendant qu'ils le regardaient et une nuée le cacha à leurs yeux.
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10">
				Et comme ils avaient les regards fixés vers le ciel pendant qu'il s'en allait, deux hommes habillés de blanc leur apparurent
			</verse>
			<verse number="11" number-en="11">
				et dirent: «Hommes de Galilée, pourquoi restez-vous à regarder le ciel? Ce Jésus qui a été enlevé au ciel du milieu de vous reviendra de la même manière que vous l'avez vu aller au ciel.»
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12">
				Alors ils retournèrent à Jérusalem, de la colline appelée mont des Oliviers qui est près de Jérusalem, à la distance d'un kilomètre environ.
			</verse>
			<verse number="13" number-en="13">
				Quand ils furent arrivés, ils montèrent à l'étage dans la pièce où ils se tenaient d'ordinaire; il y avait là Pierre, Jean, Jacques, André, Philippe, Thomas, Barthélémy, Matthieu, Jacques, fils d'Alphée, Simon le zélote et Jude, fils de Jacques.
			</verse>
			<verse number="14" number-en="14">
				Tous persévéraient d'un commun accord dans la prière avec les femmes, avec Marie la mère de Jésus et avec les frères de Jésus.
			</verse>
			<verse number="15" number-en="15">
				<p class="scripture-heading">
					Matthias désigné à la place de Judas
				</p>
				A cette époque-là, Pierre se leva au milieu des disciples; le nombre des personnes réunies était d'environ 120. Il dit:
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16">
				«Mes frères, il fallait que s'accomplisse l’Ecriture, ce que le Saint-Esprit avait annoncé d'avance par la bouche de David au sujet de Judas, devenu le guide de ceux qui ont arrêté Jésus.
			</verse>
			<verse number="17" number-en="17">
				Il était l'un des nôtres et il avait part au même ministère.
			</verse>
			<verse number="18" number-en="18">
				Cet homme a acheté un champ avec le salaire du crime; il y est tombé en avant, s'est éventré et toutes ses entrailles sont sorties.
			</verse>
			<verse number="19" number-en="19">
				Tous les habitants de Jérusalem l'ont appris, c'est pourquoi ce champ a été appelé dans leur langue ‘Hakeldama’, c'est-à-dire ‘le champ du sang’.
			</verse>
			<verse number="20" number-en="20" scripturequote="true">
				Or il est écrit dans le livre des Psaumes: <span class="scripturequote">Que sa maison devienne déserte et que personne ne l'habite! et: Qu'un autre prenne sa charge!</span>
			</verse>
			<verse number="21" number-en="21">
				»Il faut donc choisir un homme parmi ceux qui nous ont accompagnés tout le temps où le Seigneur Jésus a vécu avec nous,
			</verse>
			<verse number="22" number-en="22">
				depuis le baptême de Jean jusqu'au jour où il a été enlevé du milieu de nous. Il nous sera associé comme témoin de sa résurrection.»
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				Ils en présentèrent deux: Joseph appelé Barsabbas, surnommé Justus, et Matthias.
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				Puis ils firent cette prière: «Seigneur, toi qui connais le cœur de tous, désigne lequel de ces deux hommes tu as choisi
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25">
				pour prendre part à ce ministère et à cette charge d'apôtre que Judas a abandonnés pour aller à la place qui est la sienne.»
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26">
				Ils tirèrent au sort et le sort tomba sur Matthias, qui fut associé aux onze apôtres.
			</verse>
		</chapter>
		<chapter number="2" number-en="2">
			<verse number="1" number-en="1">
				<p class="scripture-heading">
					Venue de l’Esprit à la Pentecôte
				</p>
				Quand le jour de la Pentecôte arriva, ils étaient tous ensemble au même endroit.
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				Tout à coup il vint du ciel un bruit comme celui d'un vent violent, qui remplit toute la maison où ils étaient assis.
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				Des langues qui semblaient de feu leur apparurent, séparées les unes des autres, et elles se posèrent sur chacun d'eux.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				Ils furent tous remplis du Saint-Esprit et se mirent à parler en d'autres langues, comme l'Esprit leur donnait de s'exprimer.
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				Or il y avait en séjour à Jérusalem des Juifs, hommes pieux venus de toutes les nations qui sont sous le ciel.
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				A ce bruit, ils accoururent en foule, et ils furent stupéfaits parce que chacun les entendait parler dans sa propre langue.
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7">
				Ils étaient [tous] remplis d'étonnement et d'admiration et ils se disaient [les uns aux autres]: «Ces gens qui parlent ne sont-ils pas tous galiléens?
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8">
				Comment se fait-il donc que nous les entendions chacun dans notre propre langue, notre langue maternelle?
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9">
				Parthes, Mèdes, Elamites, habitants de la Mésopotamie, de la Judée, de la Cappadoce, du Pont, de l'Asie,
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10">
				de la Phrygie, de la Pamphylie, de l'Egypte, du territoire de la Libye voisine de Cyrène et résidents venus de Rome, Juifs de naissance ou par conversion,
			</verse>
			<verse number="11" number-en="11">
				Crétois et Arabes, nous les entendons parler dans notre langue des merveilles de Dieu!»
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12">
				Tous remplis d'étonnement et ne sachant que penser, ils se disaient les uns aux autres: «Qu'est-ce que cela veut dire?»
			</verse>
			<verse number="13" number-en="13">
				Mais d'autres se moquaient et disaient: «Ils sont pleins de vin doux.»
			</verse>
			<verse number="14" number-en="14">
				Alors Pierre, debout avec les onze apôtres, s'exprima d’une voix forte en ces termes: «Hommes de Judée et vous tous qui séjournez à Jérusalem, comprenez ce qui se passe et prêtez l'oreille à mes paroles!
			</verse>
			<verse number="15" number-en="15">
				Ces gens ne sont pas ivres, comme vous le supposez, car il est neuf heures du matin.
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16">
				Mais maintenant se réalise ce qu'a dit le prophète Joël:
			</verse>
			<verse number="17" number-en="17" scripturequote="true">
				<span class="scripturequote">Dans les derniers jours,</span> dit Dieu, <span class="scripturequote">je déverserai de mon Esprit sur tout être humain; vos fils et vos filles prophétiseront, vos jeunes gens auront des visions et vos vieillards auront des rêves.</span>
			</verse>
			<verse number="18" number-en="18" scripturequote="true">
				<span class="scripturequote">Oui, sur mes serviteurs et sur mes servantes, durant ces jours-là, je déverserai de mon Esprit et ils prophétiseront.</span>
			</verse>
			<verse number="19" number-en="19" scripturequote="true">
				<span class="scripturequote">Je ferai des prodiges en haut dans le ciel et des signes miraculeux en bas sur la terre: du sang, du feu et une vapeur de fumée;</span>
			</verse>
			<verse number="20" number-en="20" scripturequote="true">
				<span class="scripturequote">le soleil se changera en ténèbres et la lune en sang avant l'arrivée du jour du Seigneur, de ce jour grand et glorieux.</span>
			</verse>
			<verse number="21" number-en="21" scripturequote="true">
				<span class="scripturequote">Alors toute personne qui fera appel au nom du Seigneur sera sauvée.</span>
			</verse>
			<verse number="22" number-en="22">
				»Israélites, écoutez ces paroles! Dieu vous a désigné Jésus de Nazareth en accomplissant par lui, au milieu de vous, des miracles, des prodiges et des signes, comme vous le savez vous-mêmes.
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				Cet homme vous a été livré suivant le projet défini et la prescience de Dieu. [Vous l’avez arrêté,] vous l'avez fait mourir sur une croix par l’intermédiaire d’hommes impies.
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				Mais Dieu a brisé les liens de la mort, il l'a ressuscité, parce qu'il n'était pas possible qu’elle le retienne.
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25" scripturequote="true">
				En effet, David dit à propos de lui: <span class="scripturequote">Je voyais constamment le Seigneur devant moi, parce qu'il est à ma droite afin que je ne sois pas ébranlé.</span>
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26" scripturequote="true">
				<span class="scripturequote">C'est pourquoi mon cœur est dans la joie et ma langue dans l'allégresse; même mon corps reposera avec espérance,</span>
			</verse>
			<verse number="27" number-en="27" scripturequote="true">
				<span class="scripturequote">car tu n'abandonneras pas mon âme au séjour des morts, tu ne permettras pas que ton saint connaisse la décomposition.</span>
			</verse>
			<verse number="28" number-en="28" scripturequote="true">
				<span class="scripturequote">Tu m'as fait connaître les sentiers de la vie, tu me rempliras de joie par ta présence.</span>
			</verse>
			<verse number="29" number-en="29">
				»Mes frères, qu’il me soit permis de vous parler en toute franchise au sujet du patriarche David: il est mort, il a été enseveli et son tombeau existe encore aujourd'hui parmi nous!
			</verse>
			<verse number="30" number-en="30">
				Or il était prophète et il savait que Dieu lui avait juré par serment de faire surgir [le Messie,] un de ses descendants, pour le faire asseoir sur son trône.
			</verse>
			<verse number="31" number-en="31">
				C'est donc la résurrection du Christ qu'il a prévue et annoncée en disant qu'il ne serait pas abandonné au séjour des morts et que son corps ne connaîtrait pas la décomposition.
			</verse>
			<verse number="32" number-en="32">
				»C'est ce Jésus que Dieu a ressuscité, nous en sommes tous témoins.
			</verse>
			<verse number="33" number-en="33">
				Elevé à la droite de Dieu, il a reçu du Père le Saint-Esprit qui avait été promis et il l'a déversé, comme vous le voyez et l'entendez [maintenant].
			</verse>
			<verse number="34" number-en="34" scripturequote="true">
				David en effet n'est pas monté au ciel, mais il dit lui-même: <span class="scripturequote">Le Seigneur a dit à mon Seigneur: ‘Assieds-toi à ma droite</span>
			</verse>
			<verse number="35" number-en="35" scripturequote="true">
				<span class="scripturequote">jusqu'à ce que j'aie fait de tes ennemis ton marchepied.’</span>
			</verse>
			<verse number="36" number-en="36">
				Que toute la communauté d'Israël sache donc avec certitude que Dieu a fait Seigneur et Messie ce Jésus que vous avez crucifié.»
			</verse>
			<verse number="37" number-en="37">
				Après avoir entendu ce discours, ils eurent le cœur vivement touché et dirent à Pierre et aux autres apôtres: «Frères, que ferons-nous?»
			</verse>
			<verse number="38" number-en="38">
				Pierre leur dit: «Changez d’attitude et que chacun de vous soit baptisé au nom de Jésus-Christ pour le pardon de vos péchés, et vous recevrez le don du Saint-Esprit.
			</verse>
			<verse number="39" number-en="39">
				En effet, la promesse est pour vous, pour vos enfants et pour tous ceux qui sont au loin, en aussi grand nombre que le Seigneur notre Dieu les appellera.»
			</verse>
			<verse number="40" number-en="40">
				Et par beaucoup d'autres paroles, il rendait témoignage et les encourageait en disant: «Sauvez-vous de cette génération pervertie!»
			</verse>
			<verse number="41" number-en="41">
				Ceux qui acceptèrent sa parole furent donc baptisés et, ce jour-là, le nombre des disciples augmenta d’environ 3000 personnes.
			</verse>
			<verse number="42" number-en="42">
				Ils persévéraient dans l'enseignement des apôtres, dans la communion fraternelle, dans la fraction du pain et dans les prières.
			</verse>
			<verse number="43" number-en="43">
				La crainte s'emparait de chacun et il se faisait beaucoup de prodiges et de signes miraculeux par l’intermédiaire des apôtres.
			</verse>
			<verse number="44" number-en="44">
				Tous ceux qui croyaient étaient ensemble et ils avaient tout en commun.
			</verse>
			<verse number="45" number-en="45">
				Ils vendaient leurs propriétés et leurs biens et ils en partageaient le produit entre tous, en fonction des besoins.
			</verse>
			<verse number="46" number-en="46">
				Chaque jour, avec persévérance, ils se retrouvaient d’un commun accord au temple; ils rompaient le pain dans les maisons et ils prenaient leur nourriture avec joie et simplicité de cœur.
			</verse>
			<verse number="47" number-en="47">
				Ils louaient Dieu et avaient la faveur de tout le peuple. Le Seigneur ajoutait chaque jour à l’Eglise ceux qui étaient sauvés.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
