<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="1-corinthians-11-23-32" lang="es" version="nvi" edition="2015">
	<passage title="1 Corintios 11:23-32" book="1 Corintios" title-en="1 Corinthians 11:23-32" book-en="1 Corinthians">
		<chapter number="11" number-en="11">
			<verse number="23" number-en="23">
				Yo recibí del Señor lo mismo que les transmití a ustedes: Que el Señor Jesús, la noche en que fue traicionado, tomó pan,
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24" jesuswords="true">
				y, después de dar gracias, lo partió y dijo: <span class="jesuswords">«Este pan es mi cuerpo, que por ustedes entrego; hagan esto en memoria de mí».</span>
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25" jesuswords="true">
				De la misma manera, después de cenar, tomó la copa y dijo: <span class="jesuswords">«Esta copa es el nuevo pacto en mi sangre; hagan esto, cada vez que beban de ella, en memoria de mí».</span>
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26">
				Porque cada vez que comen este pan y beben de esta copa, proclaman la muerte del Señor hasta que él venga.
			</verse>
			<verse number="27" number-en="27">
				Por lo tanto, cualquiera que coma el pan o beba de la copa del Señor de manera indigna será culpable de pecar contra el cuerpo y la sangre del Señor.
			</verse>
			<verse number="28" number-en="28">
				Así que cada uno debe examinarse a sí mismo antes de comer el pan y beber de la copa.
			</verse>
			<verse number="29" number-en="29">
				Porque el que come y bebe sin discernir el cuerpo come y bebe su propia condena.
			</verse>
			<verse number="30" number-en="30">
				Por eso hay entre ustedes muchos débiles y enfermos, e incluso varios han muerto. 
			</verse>
			<verse number="31" number-en="31">
				Si nos examináramos a nosotros mismos, no se nos juzgaría;
			</verse>
			<verse number="32" number-en="32">
				pero, si nos juzga el Señor, nos disciplina para que no seamos condenados con el mundo.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
