<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-17-19-26" lang="fr" version="SG21" edition="2007">
	<passage title="Actes 17:19-26" book="Actes" title-en="Acts 17:19-26" book-en="Acts">
		<chapter number="17" number-en="17">
			<verse number="19" number-en="19">
				Alors ils l’attrapèrent et le conduisirent à l'Aréopage en disant: «Pourrions-nous savoir quel est ce nouvel enseignement que tu apportes?
			</verse>
			<verse number="20" number-en="20">
				En effet, tu nous fais entendre des choses étranges. Nous voudrions donc savoir ce que cela veut dire.»
			</verse>
			<verse number="21" number-en="21">
				Or tous les Athéniens et les étrangers qui résidaient là ne passaient leur temps qu'à dire ou à écouter les dernières nouveautés.
			</verse>
			<verse number="22" number-en="22">
				Paul, debout au milieu de l'Aréopage, dit: «Athéniens, je vous trouve à tout point de vue extrêmement religieux.
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				En effet, en parcourant votre ville et en examinant les objets de votre culte, j'ai même découvert un autel avec cette inscription: ‘A un dieu inconnu’! Celui que vous révérez sans le connaître, c'est celui que je vous annonce.
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				Le Dieu qui a fait le monde et tout ce qui s'y trouve est le Seigneur du ciel et de la terre, et il n'habite pas dans des temples faits par la main de l'homme.
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25">
				Il n'est pas servi par des mains humaines, comme s'il avait besoin de quoi que ce soit, lui qui donne à tous la vie, le souffle et toute chose.
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26">
				Il a fait en sorte que tous les peuples, issus d'un seul homme, habitent sur toute la surface de la terre, et il a déterminé la durée des temps et les limites de leur lieu d’habitation.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
