<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="daniel-2-31-45" lang="pt" version="NVI-PT" edition="2000">
	<passage title="Daniel 2:31-45" book="Daniel" title-en="Daniel 2:31-45" book-en="Daniel">
		<chapter number="2" number-en="2">
			<verse number="31" number-en="31">
				"Tu olhaste, ó rei, e diante de ti estava uma grande estátua: uma estátua enorme, impressionante, e sua aparência era terrível.
			</verse>
			<verse number="32" number-en="32">
				A cabeça da estátua era feita de ouro puro, o peito e o braço eram de prata, o ventre e os quadris eram de bronze,
			</verse>
			<verse number="33" number-en="33">
				as pernas eram de ferro, e os pés eram em parte de ferro e em parte de barro.
			</verse>
			<verse number="34" number-en="34">
				Enquanto estavas observando, uma pedra soltou-se, sem auxílio de mãos, atingiu a estátua nos pés de ferro e de barro e os esmigalhou.
			</verse>
			<verse number="35" number-en="35">
				Então o ferro, o barro, o bronze, a prata e o ouro foram despedaçados, viraram pó, como o pó da debulha do trigo na eira durante o verão. O vento os levou sem deixar vestígio. Mas a pedra que atingiu a estátua tornou-se uma montanha e encheu a terra toda.
			</verse>
			<verse number="36" number-en="36">
				"Foi esse o sonho, e nós o interpretaremos para o rei.
			</verse>
			<verse number="37" number-en="37">
				Tu, ó rei, és rei de reis. O Deus dos céus te tem dado domínio, poder, força e glória;
			</verse>
			<verse number="38" number-en="38">
				nas tuas mãos ele colocou a humanidade, os animais selvagens e as aves do céu. Onde quer que vivam, ele fez de ti o governante deles todos. Tu és a cabeça de ouro.
			</verse>
			<verse number="39" number-en="39">
				"Depois de ti surgirá um outro reino, inferior ao teu. Em seguida surgirá um terceiro reino, reino de bronze, que governará sobre toda a terra.
			</verse>
			<verse number="40" number-en="40">
				Finalmente, haverá um quarto reino, forte como o ferro, pois o ferro quebra e destrói tudo; e assim como o ferro a tudo despedaça, também ele destruirá e quebrará todos os outros.
			</verse>
			<verse number="41" number-en="41">
				Como viste, os pés e os dedos eram em parte de barro e em parte de ferro. Isso quer dizer que esse será um reino dividido, mas ainda assim terá um pouco da força do ferro, embora tenhas visto ferro misturado com barro.
			</verse>
			<verse number="42" number-en="42">
				Assim como os dedos eram em parte de ferro e em parte de barro, também esse reino será em parte forte e em parte frágil.
			</verse>
			<verse number="43" number-en="43">
				E, como viste, o ferro estava misturado com o barro. Isso quer dizer que se procurará fazer alianças políticas por meio de casamentos, mas essa união não se firmará, assim como o ferro não se mistura com o barro.
			</verse>
			<verse number="44" number-en="44">
				"Na época desses reis, o Deus dos céus estabelecerá um reino que jamais será destruído e que nunca será dominado por nenhum outro povo. Destruirá todos esses reinos e os exterminará, mas esse reino durará para sempre.
			</verse>
			<verse number="45" number-en="45">
				Esse é o significado da visão da pedra que se soltou de uma montanha, sem auxílio de mãos, pedra que esmigalhou o ferro, o bronze, o barro, a prata e o ouro.

				"O Deus poderoso mostrou ao rei o que acontecerá no futuro. O sonho é verdadeiro, e a interpretação é fiel".
			</verse>
		</chapter>

	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
