<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="hebrews-5-11-6-6" lang="fr" version="SG21" edition="2007">
	<passage title="Hébreux 5:11-6:6" book="Hébreux" title-en="Hebrews 5:11 - 6:6" book-en="Hebrews">
		<chapter number="5" number-en="5">
			<verse number="11" number-en="11">
				Nous avons beaucoup à dire à ce sujet, et des choses difficiles à expliquer parce que vous êtes devenus lents à comprendre.
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12">
				Alors que vous devriez avec le temps être des enseignants, vous en êtes au point d’avoir besoin qu'on vous enseigne les éléments de base de la révélation de Dieu; vous en êtes arrivés à avoir besoin de lait et non d'une nourriture solide.
			</verse>
			<verse number="13" number-en="13">
				Or celui qui en est au lait est inexpérimenté dans la parole de justice, car il est un petit enfant.
			</verse>
			<verse number="14" number-en="14">
				Mais la nourriture solide est pour les adultes, pour ceux qui, en raison de leur expérience, ont le jugement exercé à discerner ce qui est bien et ce qui est mal.
			</verse>
		</chapter>
		<chapter number="6" number-en="6">
			<verse number="1" number-en="1">
				C'est pourquoi, laissant les bases de l’enseignement relatif au Messie[a], tendons vers la maturité sans avoir à reposer le fondement du renoncement aux œuvres mortes, de la foi en Dieu,
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				de l'enseignement concernant les baptêmes[b] et l'imposition des mains, de la résurrection des morts et du jugement éternel.
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				C'est ce que nous ferons, si Dieu le permet.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				En effet, ceux qui ont été une fois éclairés, qui ont goûté au don céleste, qui ont eu part au Saint-Esprit,
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				qui ont goûté à la bonne parole de Dieu et aux puissances du monde à venir,
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				et qui pourtant sont tombés, il est impossible de les amener une nouvelle fois à changer d’attitude, puisqu'ils crucifient de nouveau pour eux-mêmes le Fils de Dieu et le déshonorent publiquement.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
