<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-6-1-8" lang="fr" version="SG21" edition="2007">
	<passage title="Actes 6:1-8" book="Actes" title-en="Acts 6:1-8" book-en="Acts">
		<chapter number="6" number-en="6">
			<verse number="1" number-en="1">
				<p class="scripture-heading">
					Désignation de sept assistants
				</p>
				A cette époque-là, alors que le nombre des disciples augmentait, les Hellénistes murmurèrent contre les Hébreux parce que leurs veuves étaient négligées lors des distributions quotidiennes.
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				Les douze convoquèrent l'ensemble des disciples et dirent: «Il ne convient pas que nous délaissions la parole de Dieu pour servir aux tables.
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				C'est pourquoi, frères et sœurs, choisissez parmi vous sept hommes de qui l'on rende un bon témoignage, remplis d'Esprit [saint] et de sagesse, et nous les chargerons de ce travail.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				Quant à nous, nous continuerons à nous consacrer à la prière et au ministère de la parole.»
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				Cette proposition plut à toute l'assemblée. Ils choisirent Etienne, un homme plein de foi et d'Esprit saint, Philippe, Prochore, Nicanor, Timon, Parménas et Nicolas, un non-Juif d'Antioche converti.
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				Ils les présentèrent aux apôtres et ils posèrent les mains sur eux en priant.
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7">
				La parole de Dieu se propageait de plus en plus, le nombre des disciples augmentait beaucoup à Jérusalem et une grande foule de prêtres obéissaient à la foi.
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8">
				<p class="scripture-heading">
					Arrestation et exécution d'Etienne
				</p>
				Etienne, plein de foi et de puissance, accomplissait des prodiges et de grands signes miraculeux parmi le peuple.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
