<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-16-22-34" lang="pt" version="NVI-PT" edition="2000">
	<passage title="Atos 16:22-34" book="Atos" title-en="Acts 16:22-34" book-en="Acts">
		<chapter number="16" number-en="16">
			<verse number="22" number-en="22">
				A multidão ajuntou-se contra Paulo e Silas, e os magistrados ordenaram que se lhes tirassem as roupas e fossem açoitados.
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				Depois de serem severamente açoitados, foram lançados na prisão. O carcereiro recebeu instrução para vigiá-los com cuidado.
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				Tendo recebido tais ordens, ele os lançou no cárcere interior e lhes prendeu os pés no tronco.
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25">
				Por volta da meia-noite, Paulo e Silas estavam orando e cantando hinos a Deus; os outros presos os ouviam.
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26">
				De repente, houve um terremoto tão violento que os alicerces da prisão foram abalados. Imediatamente todas as portas se abriram, e as correntes de todos se soltaram.
			</verse>
			<verse number="27" number-en="27">
				O carcereiro acordou e, vendo abertas as portas da prisão, desembainhou sua espada para se matar, porque pensava que os presos tivessem fugido.
			</verse>
			<verse number="28" number-en="28">
				Mas Paulo gritou: “Não faça isso! Estamos todos aqui!”
			</verse>
			<verse number="29" number-en="29">
				O carcereiro pediu luz, entrou correndo e, trêmulo, prostrou-se diante de Paulo e Silas.
			</verse>
			<verse number="30" number-en="30">
				Então levou-os para fora e perguntou: “Senhores, que devo fazer para ser salvo?”
			</verse>
			<verse number="31" number-en="31">
				Eles responderam: “Creia no Senhor Jesus, e serão salvos, você e os de sua casa”.
			</verse>
			<verse number="32" number-en="32">
				E pregaram a palavra de Deus, a ele e a todos os de sua casa. 
			</verse>
			<verse number="33" number-en="33">
				Naquela mesma hora da noite o carcereiro lavou as feridas deles; em seguida, ele e todos os seus foram batizados.
			</verse>
			<verse number="34" number-en="34">
				Então os levou para a sua casa, serviu-lhes uma refeição e com todos os de sua casa alegrou-se muito por haver crido em Deus.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
