<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-8-26-39" lang="es" version="nvi" edition="2015">
	<passage title="Hechos 8:26-39" book="Hechos" title-en="Acts 8:26-39" book-en="Acts">
		<chapter number="8" number-en="8">
			<verse number="26" number-en="26">
				<p class="scripture-heading">
					Felipe y el etíope
				</p>
				Un ángel del Señor le dijo a Felipe: «Ponte en marcha hacia el sur, por el camino del desierto que baja de Jerusalén a Gaza».
			</verse>
			<verse number="27" number-en="27">
				Felipe emprendió el viaje, y resulta que se encontró con un etíope eunuco, alto funcionario encargado de todo el tesoro de la Candace, reina de los etíopes. Este había ido a Jerusalén para adorar
			</verse>
			<verse number="28" number-en="28">
				y, en el viaje de regreso a su país, iba sentado en su carroza, leyendo el libro del profeta Isaías.
			</verse>
			<verse number="29" number-en="29">
				El Espíritu le dijo a Felipe: «Acércate y júntate a ese carro».
			</verse>
			<verse number="30" number-en="30">
				Felipe se acercó de prisa a la carroza y, al oír que el hombre leía al profeta Isaías, le preguntó:
				<br />
				<br />—¿Acaso entiende usted lo que está leyendo?
			</verse>
			<verse number="31" number-en="31">
				—¿Y cómo voy a entenderlo —contestó— si nadie me lo explica?
				<br />
				<br />Así que invitó a Felipe a subir y sentarse con él.
			</verse>
			<verse number="32" number-en="32" scripturequote="true">
				El pasaje de la Escritura que estaba leyendo era el siguiente:
				<br />
				<br /><span class="scripturequote">«Como oveja, fue llevado al matadero;
			    <br />y como cordero que enmudece ante su trasquilador,
			    <br />ni siquiera abrió su boca.</span>
			</verse>
			<verse number="33" number-en="33" scripturequote="true">
				<span class="scripturequote">Lo humillaron y no le hicieron justicia.
			    <br />¿Quién describirá su descendencia?
			    <br />Porque su vida fue arrancada de la tierra».</span>
			</verse>
			<verse number="34" number-en="34">
				—Dígame usted, por favor, ¿de quién habla aquí el profeta, de sí mismo o de algún otro? —le preguntó el eunuco a Felipe.
			</verse>
			<verse number="35" number-en="35">
				Entonces Felipe, comenzando con ese mismo pasaje de la Escritura, le anunció las buenas nuevas acerca de Jesús.
			</verse>
			<verse number="36" number-en="36">
				Mientras iban por el camino, llegaron a un lugar donde había agua, y dijo el eunuco:
				<br />
				<br />—Mire usted, aquí hay agua. ¿Qué impide que yo sea bautizado?
			</verse>
			<verse number="38" number-en="38">
				Entonces mandó parar la carroza, y ambos bajaron al agua, y Felipe lo bautizó.
			</verse>
			<verse number="39" number-en="39">
				Cuando subieron del agua, el Espíritu del Señor se llevó de repente a Felipe. El eunuco no volvió a verlo, pero siguió alegre su camino.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
