<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<content key="the-church" lang-original="en" lang-translated="es" last-updated="2018-09-29" last-updated-by="Jason McNeill" last-updated-by-email="vrtjason@gmail.com" created="2018-09-29" created-by="Jason McNeill" created-by-email="vrtjason@gmail.com">
	
	<phrase id="1" desc="title">
		<original>
			The Church
		</original>
		<translated>
			L’Église
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="2" desc="">
		<original>
			Colossians 1:15-18
		</original>
		<translated>
			Colossiens 1 :15-18
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="colossians-1-15-18">
			<original>
				Colossians 1:15-18
			</original>
			<translated>
				Colossiens 1 :15-18
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="3" desc="">
		<original>
			The church is the body of Christ. The body needs the head. The church is essential to Christianity.
		</original>
		<translated>
			L’Église est le corps de Christ. Le corps a besoin de la tête. L’Église est essentielle au christianisme.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="4" desc="">
		<original>
			HEAD
		</original>
		<translated>
			TÊTE
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="5" desc="">
		<original>
			CHRIST
		</original>
		<translated>
			JÉSUS
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="6" desc="">
		<original>
			BODY
		</original>
		<translated>
			CORPS
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="7" desc="">
		<original>
			CHURCH
		</original>
		<translated>
			ÉGLISE
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="8" desc="">
		<original>
			Ephesians 2:19-21
		</original>
		<translated>
			Ephésiens 2 :19-21
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="ephesians-2-19-21">
			<original>
				Ephesians 2:19-21
			</original>
			<translated>
				Ephésiens 2 :19-21
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="9" desc="">
		<original>
			The church is the family of God.
		</original>
		<translated>
			L’Église est la famille de Dieu
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="10" desc="">
		<original>
			GOD
		</original>
		<translated>
			DIEU
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="11" desc="">
		<original>
			(Father)
		</original>
		<translated>
			(Père)
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="12" desc="">
		<original>
			Christian
		</original>
		<translated>
			chrétien
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="13" desc="">
		<original>
			(Son)
		</original>
		<translated>
			(fils)
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="14" desc="">
		<original>
			Brothers
		</original>
		<translated>
			frères
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="15" desc="">
		<original>
			Christian
		</original>
		<translated>
			chrétien
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="16" desc="">
		<original>
			(Son)
		</original>
		<translated>
			(fils)
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="17" desc="">
		<original>
			1 Corinthians 12:12-13 teaches that we are baptized into the body of Christ, the church.
		</original>
		<translated>
			1 Corinthiens 12 :12-13 On est tous baptisé dans un seul corps, qui est L’Église.
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="1-corinthians-12-12-13">
			<original>
				1 Corinthians 12:12-13
			</original>
			<translated>
				1 Corinthiens 12 :12-13
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="18" desc="">
		<original>
			Romans 6:3-4 teaches that we are also baptized into Christ. Baptism is when we become Christian, a son of God, and at that same point we become members of the church, the family of God.
		</original>
		<translated>
			Romains 6 :3-4 enseigne que nous avons été baptisés en Jésus-Christ. C’est lors du baptême qu’on devient chrétien, enfant de Dieu, mais on devient aussi membre de l’Église, de la famille de Dieu.
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="romans-6-3-4">
			<original>
				Romans 6:3-4
			</original>
			<translated>
				Romains 6 :3-4
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="19" desc="">
		<original>
			Ephesians 2:20
		</original>
		<translated>
			Ephésiens 2 :20
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="ephesians-2-20">
			<original>
				Ephesians 2:20
			</original>
			<translated>
				Ephésiens 2 :20
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="20" desc="">
		<original>
			Cornerstone: Christ
		</original>
		<translated>
			La pierre de l’angle: Christ
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="21" desc="">
		<original>
			Foundation: Apostles and Prophets
		</original>
		<translated>
			Fondement : apôtres et prophètes
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="22" desc="">
		<original>
			Apostles = New Testament Bible
		</original>
		<translated>
			Apôtres = Nouveau Testament
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="23" desc="">
		<original>
			Prophets = Old Testament
		</original>
		<translated>
			Prophètes = Ancien Testament
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="24" desc="">
		<original>
			The church is based on the Word of God only.
		</original>
		<translated>
			L’Église est fondée sur la Parole de Dieu, exclusivement
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="25" desc="">
		<original>
			Have you ever wondered why there are so many denominations — divisions? (450 or more exist in the U.S. alone.)
		</original>
		<translated>
			Pourquoi y a-t-il autant d’appellations – divisions (il y en a plus de 2000 rien qu'aux États-Unis) ?
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="false">
			<original>
				Have you ever wondered why there are so many denominations — divisions?
			</original>
			<translated>
				Pourquoi y a-t-il autant d’appellations – divisions
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="26" desc="">
		<original>
			The Bible teaches that there is one church.
		</original>
		<translated>
			La Bible nous enseigne qu’il n’y a qu’une seule Église
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="27" desc="">
		<original>
			Ephesians 4:4-6 — one body
		</original>
		<translated>
			Ephésiens 4 :4-6 un seul corps
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="ephesians-4-4-6">
			<original>
				Ephesians 4:4-6
			</original>
			<translated>
				Ephésiens 4 :4-6
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="28" desc="">
		<original>
			Romans 12:4-5 — one body
		</original>
		<translated>
			Romains 12 :4-5 un seul corps
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="romans-12-4-5">
			<original>
				Romans 12:4-5
			</original>
			<translated>
				Romains 12 :4-5
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="29" desc="">
		<original>
			1 Corinthians 12:12-13 — one body
		</original>
		<translated>
			1 Corinthiens 12 :12-13 un seul corps
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="1-corinthians-12-12-13">
			<original>
				1 Corinthians 12:12-13
			</original>
			<translated>
				1 Corinthiens 12 :12-13
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="30" desc="">
		<original>
			Divisions in Christendom are either of Satan or of God.
		</original>
		<translated>
			Les divisions entre chrétiens peuvent venir soit Dieu, soit de Satan
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="31" desc="">
		<original>
			1 Corinthians 1:10-13: Division is sin, when following personalities and in time their writings (traditions of men that contradict the Word — false doctrines). Matthew 15:6-9
		</original>
		<translated>
			1 Corinthiens 1:10-13 Les divisions dans l’Église sont un péché quand on suit des personnes et leurs écrits (quand ce sont des traditions humaines qui contredisent la Parole, ce sont alors des fausses doctrines) Matthieu 15 :6-9
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="1-corinthians-1-10-13">
			<original>
				1 Corinthians 1:10-13
			</original>
			<translated>
				1 Corinthiens 1:10-13
			</translated>
		</change>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="matthew-15-6-9">
			<original>
				Matthew 15:6-9
			</original>
			<translated>
				Matthieu 15 :6-9
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="32" desc="">
		<original>
			Luke 12:51-53; John 10:19-21: Division will occur and is righteous, when an individual, church or movement aligns themselves with the Word of God. The Jews considered themselves "God's people," yet Jesus' words (the truth) divided them into two groups — those who opposed Him and those who obeyed Him.
		</original>
		<translated>
			Luc 12:51-53, Jean 10:19-21 La division peut être juste si un individu, une Église ou un mouvement décide de suivre la parole de Dieu et de se séparer de ceux qui ne font pas. Les juifs se considéraient comme le peuple de Dieu pourtant les paroles de Jésus (la vérité) les a divisés en deux groupes – ceux qui s’y opposaient et ceux qui lui obéissaient.
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="luke-12-51-53">
			<original>
				Luke 12:51-53
			</original>
			<translated>
				Luc 12:51-53
			</translated>
		</change>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="john-10-19-21">
			<original>
				John 10:19-21
			</original>
			<translated>
				Jean 10:19-21
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="33" desc="">
		<original>
			The following are the major historical divisions in Christendom — some were formed by a noble stand for the truth (though not a complete return), while others were departures from the truth.
		</original>
		<translated>
			Ce qui suit est un résumé et aperçu des plus grandes divisions historiques du christianisme. Certains groupes ont été formés avec l’intention noble de vouloir suivre la vérité (mais ils ne l’ont pas suivi entièrement), tandis que d’autres se sont éloignés de la vérité :
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="34" desc="">
		<original>
			Through the centuries the church was corrupted by traditions of men — false doctrines, such as: infant baptism, original sin, perpetual virginity of Mary, priests as clergy, papal infallibility, etc… This becomes the Catholic Church. In 364 AD the Roman Empire is split into two parts. This division leads to a split in Christianity — the eastern portion becomes the Eastern Orthodox Church and the western part becomes the Roman Catholic Church. Practices diverge, for example — Orthodox has married priests, Roman Catholic priests are celibate. The "Great Schism" occurs in 1054 AD, as the leaders of "each church" excommunicate each other.
		</original>
		<translated>
			A travers les siècles, l'Église a été corrompue par les traditions des hommes - les fausses doctrines, telles que: le baptême des enfants, le péché originel, la virginité perpétuelle de Marie, les prêtres membres du clergé, l’infaillibilité pontificale, et ainsi de suite. Cela devient l'Église catholique. En 364 après JC l'empire romain est divisé en deux parties. Cette division conduit à une scission dans le christianisme - la partie orientale devient l'Église Orthodoxe et la partie occidentale devient l'Église catholique romaine. Leurs pratiques diffèrent, par exemple : les prêtres de l’Église Orthodoxe se marient tandis que les prêtres de l’Église catholique romaine restent célibataires. Le «Grand Schisme» se produit en 1054 après JC, lorsque les dirigeants de «chaque Église » s’excommunient les uns les autres.
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="false">
			<original>
				Catholic Church
			</original>
			<translated>
				l'Église catholique
			</translated>
		</change>
		<change bold="true" italic="false" modal="false">
			<original>
				Eastern Orthodox Church
			</original>
			<translated>
				l'Église Orthodoxe
			</translated>
		</change>
		<change bold="true" italic="false" modal="false">
			<original>
				Roman Catholic Church
			</original>
			<translated>
				l'Église catholique romaine
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="35" desc="">
		<original>
			1500's Reformation Movement — Martin Luther (Lutheran Church) He takes a stand against the Roman Catholic Church on these convictions: Bible authority over church authority, salvation by faith not works, and the priesthood of all believers, yet still baptizes infants. Other noted reformers were John Calvin (Presbyterian Church), Ulrich Zwingli and Conrad Grebel (Anabaptists). Anabaptists were heavily persecuted by Catholics and some reformers, because of their stand for adult baptism. Henry VIII (Anglican Church / Church of England) He breaks from the Catholic Church over his right to divorce his wife. He appoints himself head of the church. Later in the United States, the Anglican Church becomes the Episcopalian Church, since members will not follow the king of England.
		</original>
		<translated>
			1500 : Le Mouvement de la Réforme - Martin Luther (Église luthérienne) prend position contre l'Église catholique romaine sur les convictions suivantes: l’autorité de la Bible surpasse celle de l’Église, le salut est obtenu grâce à la foi de la personne et non pas par des œuvres humaines, et le sacerdoce de tous les croyants, mais il maintient la fausse doctrine concernant le baptême des bébés. D’autres réformateurs connus sont Jean Calvin (l’Église Presbytérienne), Ulrich Zwingli et Conrad Grebel (Anabaptistes) Les anabaptistes ont été gravement persécutés par les catholiques et certains réformateurs, en raison de leurs convictions sur le baptême des adultes. Henry VIII (Église anglicane / ‘Church of England’) Il se sépare de l’Église catholique romaine afin de pouvoir divorcer de sa femme. Il s’autoproclame chef de l'Église. Plus tard, aux Etats-Unis, l'Église anglicane devient l'Église épiscopale, puisque leurs membres ne suivent plus le roi d’Angleterre.
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="false">
			<original>
				1500's Reformation Movement
			</original>
			<translated>
				1500 : Le Mouvement de la Réforme
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="36" desc="">
		<original>
			1700's Great Awakening Movement — John and Charles Wesley (Methodist Church). Followers divide from Church of England over: personal transforming decision for Christ not state religion, high accountability of members, and preaching to the "unchurched;" also practiced infant baptism.
		</original>
		<translated>
			1700 : Le Mouvement du grand réveil (The Great Awakening Movement) - John et Charles Wesley (Église méthodiste). Les méthodistes se séparent de l’Église anglicane à cause de leurs convictions sur la foi chrétienne qui est une décision personnelle et non pas une religion dirigé par l’Etat, la responsabilité des membres, et la prédication de l’Evangile aux «non croyants»; ils pratiquent également le baptême des nouveau-nés.
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="false">
			<original>
				1700's Great Awakening Movement
			</original>
			<translated>
				1700 : Le Mouvement du grand réveil
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="37" desc="">
		<original>
			1800's Restoration Movement — Alexander Campbell and Barton Stone (Mainline Church of Christ and Conservative Christian Church) Take a stand against both Catholic and Protestant doctrines of salvation. They preach to be saved one must have personal faith in Christ, repentance and baptism (immersion) for the forgiveness of sin to receive the Holy Spirit. In reaction to Catholicism, their congregations are autonomous — self-governing. (1906 is the formal split between Mainline Church of Christ, which is non-instrumental, and the Conservative Christian Church, which is instrumental.) Joseph Smith (Mormon Church) divides from Restoration Movement in 1830 over "new revelation" — the Book of Mormon.
		</original>
		<translated>
			1800 : Le Mouvement de la Restauration - Alexander Campbell et Barton Stone (« Mainline Church of Christ » Église du Christ traditionnelle) Ils prennent position contre les Églises catholiques et protestantes sur la doctrine du salut. Ils prêchent que pour être sauvé, il faut avoir une foi personnelle en Christ, la repentance et le baptême (immersion) pour le pardon des péchés et pour recevoir le Saint-Esprit. En réaction au catholicisme, leurs congrégations sont autonomes. L’année 1906 marque la division officielle entre l'Église du Christ traditionnelle qui n’utilise pas d’instruments de musique dans leurs cultes et l'Église chrétienne conservatrice qui utilise les instruments. Joseph Smith (Église Mormone) se sépare du mouvement de Restauration, en 1830, avec une "nouvelle révélation" - le Livre des Mormons.
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="false">
			<original>
				1800's Restoration Movement
			</original>
			<translated>
				1800 : Le Mouvement de la Restauration
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="38" desc="">
		<original>
			1967 Crossroads Movement (Total Commitment Movement) — Controversial, though never departing from the Mainline Church of Christ, the Crossroads Church near the University of Florida pioneers evangelizing the secular campuses of United States, "counting the cost" with each person that desires to be baptized, and the shepherding of new converts.
		</original>
		<translated>
			1967 : Le mouvement « Crossroads » - Église controversée, mais qui ne s’est jamais éloignée de la doctrine de l'Église du Christ traditionnelle. Le mouvement « Crossroads » qui a commencé à l’Université de Floride se concentre sur l’évangélisation des universités laïques des Etats-Unis, sur le fait de calculer la dépense avec chaque personne qui désire être baptisée et sur la formation et l'accompagnement des nouveaux convertis.
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="false">
			<original>
				1967 Crossroads Movement
			</original>
			<translated>
				1967 : Le mouvement « Crossroads »
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="39" desc="">
		<original>
			1979 Boston Movement (International Church of Christ) — Kip McKean — Baptized at the University of Florida in 1972, divides from Mainline Churches of Christ and Crossroads Movement over: Bible Church not just New Testament Church, only disciples are true Christians, each and every member of church must be a disciple, each member should be in discipling relationships, vision to evangelize the nations in a generation, the planting of new churches to achieve this vision, central leadership not autonomous congregations, and the role of women. In 2002, the International Churches of Christ return to a more Mainline Church of Christ theology — each congregation becomes autonomous (self-governing), calling a central leadership and the vision to evangelize the nations in a generation "unbiblical." Around the world, thousands fall away.
		</original>
		<translated>
			1979 : Le Mouvement de Boston (Église du Christ Internationale) - Kip McKean - Baptisé à l'Université de Floride en 1972, se sépare de l'Église du Christ traditionnelle et du mouvement « Crossroads » à cause de ses convictions suivantes : l’Église doit suivre toute la Bible et non juste le Nouveau Testament, seuls les disciples sont de vrais chrétiens, chaque membre de l'Église doit être un disciple, chaque membre doit avoir un formateur ou une formatrice, la vision d'évangéliser toutes les nations en une génération, l’implantation de nouvelles Églises afin de réaliser cette vision, une centralisation de la direction et non pas des congrégations autonomes, et le rôle des femmes. En 2002, les Églises Internationales de Christ sont revenues à la théologie des Églises du Christ traditionnelles. Chaque assemblée devient autonome, ils décident qu’une organisation centralisée des dirigeants de l’Église et que la vision d’évangéliser toutes les nations en une génération ne sont pas des enseignements bibliques. Dans toutes les Églises autour du monde, des milliers de membres perdent la foi.
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="false">
			<original>
				1979 Boston Movement
			</original>
			<translated>
				1979 : Le Mouvement de Boston
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="40" desc="">
		<original>
			2006 SoldOut Movement (Portland Movement / International Christian Church): Begins in Portland, Oregon as a revival movement within the International Churches of Christ. The International Church of Christ separates from the SoldOut Movement, because of the new movement's stand on these convictions: Bible Church not just New Testament Church, only disciples are true Christians, each and every member of church must be a disciple, each member should be in discipling relationships, vision to evangelize the nations in a generation, the planting of new churches to achieve this vision, central leadership not autonomous congregations, and the role of women.
		</original>
		<translated>
			2006 : Le Mouvement de l’Église Chrétienne Internationale ou mouvement de Portland - Il commence en effet à Portland, dans l'Oregon comme un mouvement de réveil au sein des Églises du Christ Internationales. L’Église du Christ Internationale se sépare de l’Église Chrétienne Internationale, en raison de leurs positions sur les points suivants: l’Église doit suivre toute la Bible et non juste le Nouveau Testament, seuls les disciples sont de vrais chrétiens, chaque membre de l'Église doit être un disciple, chaque membre devrait avoir un formateur ou une formatrice, la vision d'évangéliser toutes les nations en une génération, l’implantation de nouvelles Églises afin de réaliser cette vision, une direction centralisée et non pas des congrégations autonomes, et le rôle des femmes.
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="false">
			<original>
				2006 SoldOut Movement
			</original>
			<translated>
				2006 : Le Mouvement de l’Église Chrétienne Internationale ou mouvement de Portland
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="41" desc="">
		<original>
			What is the "one church?"
		</original>
		<translated>
			Quelle est la « seule Église? »
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="42" desc="">
		<original>
			Acts 11:25-26: Church = Disciples = Christians. When God looks down from heaven, He sees one church — all the baptized disciples around the world, who are "sold-out" in obeying his Word. This is called the "church universal" — the one true church (Ephesians 4:4-6).
		</original>
		<translated>
			Actes 11:25-26 Église = disciples = chrétiens. Lorsque Dieu regarde la terre, Il voit une Église - l'ensemble des disciples baptisés dans le monde entier, qui sont complètement engagés en obéissant à sa Parole. C'est ce qu'on appelle «l’Église universelle» - la seule vraie Église. (Ephésiens 4:4-6)
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="acts-11-25-26">
			<original>
				Acts 11:25-26
			</original>
			<translated>
				Actes 11:25-26
			</translated>
		</change>
		<change bold="true" italic="false" modal="false">
			<original>
				Church = Disciples = Christians.
			</original>
			<translated>
				Église = disciples = chrétiens.
			</translated>
		</change>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="ephesians-4-4-6">
			<original>
				Ephesians 4:4-6
			</original>
			<translated>
				Ephésiens 4:4-6
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="43" desc="">
		<original>
			A local congregation is called the "visible church." In the first century, all the "visible churches" made up the "church universal." However, since so many "visible churches" have departed from true doctrine and because all sold-out baptized disciples are not in one fellowship, we should strive to be a member of a local congregation.
		</original>
		<translated>
			Une congrégation locale est appelée «l'Église visible ». Au premier siècle, toutes les «Églises visibles » constituent «l'Église universelle». Cependant, puisque tant d '«Églises visibles » se sont écartées de la vérité et parce que tous les disciples baptisés ne sont pas en une seule communauté, nous devons nous efforcer d'être membre d'une congrégation locale.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="44" desc="">
		<original>
			The Greek word for church is "ekklesia" which means "assembly" or "called out" ("Ek" meaning "out" and "kaleo" meaning "to call"). To be a disciple is to be "called out" from the world. Therefore, the church in the Bible was the "assembly" of the "called out."
		</original>
		<translated>
			Le mot grec pour l'Église est «ekklesia», qui signifie «assemblée» ou «appelé». («Ek » veut dire « dehors » et « Kaleo » signifie « appeler »). Pour être un disciple, c'est être «appelé hors» du monde. Par conséquent, l'Église dans la Bible était « l’assemblée » des «appelés».
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="45" desc="">
		<original>
			There are several names in the Bible for God's Church: Disciples, Christians, Church of God, Church of Christ, The Way, Church of the Firstborn, Saints, etc... Since we are free to choose any name for our fellowship, since our fellowship goes around the world, and because our churches are composed of only sold-out disciples, we call ourselves the "International Christian Church."
		</original>
		<translated>
			Il y a plusieurs noms dans la Bible pour l’Église de Dieu: les disciples, les chrétiens, l’Église de Dieu, l'Église du Christ, le chemin, l’Église des premiers-nés, les saints, et ainsi de suite. Puisque nous sommes libres de choisir n'importe quel nom pour notre congrégation, et puisque notre mouvement fait le tour du monde, et parce que nos Églises sont composées uniquement de disciples complètement engagés, nous nous appelons les «Églises Chrétiennes Internationales».
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="46" desc="">
		<original>
			What distinguishes the International Christian Churches? (What separates or "divides" us from mainstream Christendom?)
		</original>
		<translated>
			Quelles sont les traits distinctifs des Églises Chrétiennes Internationales? (Qu’est ce qui nous distingue ou différencie du reste du christianisme?)
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="47" desc="">
		<original>
			We believe God physically resurrected Jesus from the dead.
		</original>
		<translated>
			Nous croyons que Dieu a physiquement ressuscité Jésus.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="48" desc="">
		<original>
			We believe the Bible is inspired by God and is our sole authority. Therefore, since we have not departed (divided) from the truth, we consider ourselves non-denominational.
		</original>
		<translated>
			Nous croyons que la Bible est inspirée par Dieu et qu’elle est notre seule autorité. Par conséquent, puisque nous nous ne sommes pas séparés de la vérité, nous nous considérons comme non confessionnels.
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="false">
			<original>
				We believe the Bible is inspired by God and is our sole authority.
			</original>
			<translated>
				Nous croyons que la Bible est inspirée par Dieu et qu’elle est notre seule autorité.
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="49" desc="">
		<original>
			We are a Bible Church, not simply a New Testament Church. 2 Timothy 3:14-17. The context of the word "Scripture" is referring to the Old Testament. We believe the Old Testament applies to our lives — as much as the New Testament — except for the Mosaic Law and any teaching in the New Testament that supercedes the Old Testament (Example: grounds for divorce).
		</original>
		<translated>
			Nous sommes une Église qui suit toute la Bible, pas juste le Nouveau Testament. 2 Timothée 3:14-17 Le contexte du mot «Écriture» se réfère à l'Ancien Testament. Nous croyons que l'Ancien Testament s'applique à notre vie autant que le Nouveau Testament, à l'exception de la loi de Moïse et de tout l'enseignement dans le Nouveau Testament qui remplace l'Ancien Testament (par exemple le motif pour le divorce).
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="false">
			<original>
				We are a Bible Church, not simply a New Testament Church.
			</original>
			<translated>
				Nous sommes une Église qui suit toute la Bible, pas juste le Nouveau Testament.
			</translated>
		</change>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="2-timothy-3-14-17">
			<original>
				2 Timothy 3:14-17
			</original>
			<translated>
				2 Timothée 3:14-17
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="50" desc="">
		<original>
			We believe — as in the book of Acts — the visible church should be composed of only sold-out baptized disciples.
		</original>
		<translated>
			Nous croyons – comme dans le livre des Actes – que l’Église visible devrait être seulement composée de disciples baptisés et complètement engagés.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="51" desc="">
		<original>
			"Be silent where the Bible speaks, and speak where the Bible is silent." In applying Scriptural principles to build the visible church, we believe we must obey God's Word, but where the Bible does not prohibit a practice or name, we are free to use our God-given creativity. Genesis 2:19 (Examples: The principles for "Bible Talks," "Lead Evangelist," "Discipleship Partners" and "Regions" are in the Scriptures, though these terms are not. However, nowhere are they prohibited. Also instrumental music and paid Women's Ministry Leaders are not prohibited in the Scriptures.)
		</original>
		<translated>
			« Se taire quand la Bible parle, et parler quand la Bible se tait ». En appliquant les principes bibliques pour construire l'Église visible, nous croyons que nous devons obéir à la Parole de Dieu, mais quand la Bible n'interdit pas une pratique ou un nom, nous sommes libres d'utiliser la créativité que Dieu nous a donnée. Genèse 2:19 (exemples: les termes de « discussions sur la Bible», «d’évangéliste", de « formateurs » et de «régions» sont dans les Ecritures, bien que ces termes ne soient pas expressément employés. Cependant ils ne sont pas interdits. En outre, l'utilisation des instruments de musique pour le culte et le fait que des femmes employées par l’Église dirigent des ministères de femmes ne sont pas interdits dans les Ecritures.
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="false">
			<original>
				"Be silent where the Bible speaks, and speak where the Bible is silent."
			</original>
			<translated>
				« Se taire quand la Bible parle, et parler quand la Bible se tait ».
			</translated>
		</change>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="genesis-2-19">
			<original>
				Genesis 2:19
			</original>
			<translated>
				Genèse 2:19
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="52" desc="">
		<original>
			We believe in a Central Leadership. Throughout God's Word, when His people were unified, there was a strong central leadership and godly central leader. (Examples: Moses, Joshua, David and of course Jesus and the Apostles.) 1 Corinthians 4:15-17 and Titus 1:5 teaches that local congregations had an overseeing evangelist, who unified the disciples "everywhere in every church." In the first century, congregations were a collective movement — not autonomous, not self-governing.)
		</original>
		<translated>
			Nous croyons en une direction centralisée des Églises et en l'unité de leurs dirigeants. Dans la Bible, lorsque le peuple de Dieu était un, c'est parce qu'il y avait une direction centrale et un dirigeant central puissant. (Exemples: Moïse, Josué, David et bien sûr Jésus et les Apôtres) 1 Corinthiens 4:15-17 et Tite 1:5 nous enseigne que les assemblées locales avaient un évangéliste qui veillait sur toutes les Églises, ce qui a permis l'unité de tous les disciples "partout dans toutes les Églises." Au premier siècle, les assemblées formaient un grand mouvement, et non pas des congrégations autonomes).
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="false">
			<original>
				We believe in a Central Leadership.
			</original>
			<translated>
				Nous croyons en une direction centralisée des Églises et en l'unité de leurs dirigeants.
			</translated>
		</change>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="1-corinthians-4-15-17">
			<original>
				1 Corinthians 4:15-17
			</original>
			<translated>
				1 Corinthiens 4:15-17
			</translated>
		</change>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="titus-1-5">
			<original>
				Titus 1:5
			</original>
			<translated>
				Tite 1:5
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="53" desc="">
		<original>
			Matthew 28:19-20: Our vision — the evangelization of all nations in this generation — will be accomplished through every disciple making disciples and every disciple having discipling relationships.
		</original>
		<translated>
			Matthieu 28:19-20 Notre vision - l'évangélisation de toutes les nations dans cette génération – sera accomplie si chaque disciple fait des disciples et si tous les disciples ont une relation de formation.
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="matthew-28-19-20">
			<original>
				Matthew 28:19-20
			</original>
			<translated>
				Matthieu 28:19-20
			</translated>
		</change>
		<change bold="true" italic="false" modal="false">
			<original>
				Our vision — the evangelization of all nations in this generation — 
			</original>
			<translated>
				Notre vision - l'évangélisation de toutes les nations dans cette génération – 
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="54" desc="">
		<original>
			1 Corinthians 12:14-27
		</original>
		<translated>
			1 Corinthiens 12 :14-27
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="1-corinthians-12-14-27">
			<original>
				1 Corinthians 12:14-27
			</original>
			<translated>
				1 Corinthiens 12 :14-27
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="55" desc="">
		<original>
			We need the body. The body needs us (v. 21).
		</original>
		<translated>
			On a besoin du corps. Le corps a besoin de nous. (v.21)
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="1-corinthians-12-21">
			<original>
				v. 21
			</original>
			<translated>
				v.21
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="56" desc="">
		<original>
			Be involved on a relationship level in the church (v. 26).
		</original>
		<translated>
			Il faut avoir des relations profondes dans l’Église (v.26)
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="1-corinthians-12-26">
			<original>
				v. 26
			</original>
			<translated>
				v.26
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="57" desc="">
		<original>
			Hebrews 10:23-25
		</original>
		<translated>
			Hébreux 10:23-25
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="hebrews-10-23-25">
			<original>
				Hebrews 10:23-25
			</original>
			<translated>
				Hébreux 10:23-25
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="58" desc="">
		<original>
			Do not miss church.
		</original>
		<translated>
			Etre assidu aux réunions de l’Église.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="59" desc="">
		<original>
			The fellowship helps us to be unswerving in our commitment (v. 23).
		</original>
		<translated>
			Le repas du Seigneur (fraction du pain) nous aide à être inébranlables dans notre engagement. (v. 23)
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="hebrews-10-23">
			<original>
				v. 23
			</original>
			<translated>
				v. 23
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="60" desc="">
		<original>
			Another purpose of fellowship is to encourage each other so we will remain faithful (v. 24).
		</original>
		<translated>
			Un autre but des réunions de l’Église est de s'encourager les uns les autres pour rester fidèles. (v. 24)
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="hebrews-10-24">
			<original>
				v. 24
			</original>
			<translated>
				v. 24
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="61" desc="">
		<original>
			Must come to all meetings of the body: Sunday and Midweek Services, Bible Talks, special devotionals, Jubilees, retreats, etc... Begin to rearrange schedule to come to all the meetings of the body.
		</original>
		<translated>
			On a besoin d’assister à toutes les réunions de l'Église : le culte le dimanche, les réunions de mi semaine, les discussions bibliques, les réunions spécifiques, les conférences, et ainsi de suite. Commencer à réorganiser son emploi du temps afin de pouvoir venir à toutes les réunions de l'Église.
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="62" desc="">
		<original>
			Contribution
		</original>
		<translated>
			Collecte
		</translated>
	</phrase>

	<phrase id="63" desc="">
		<original>
			1 Corinthians 16:1-2: Paul gave a plan to set aside money on the first day of the week for the Lord and the needs of His people. Our plan is to set aside a tenth of our pay as the beginning guideline of our sacrifice on Sundays to meet the ministry needs. Benevolent offerings are given at Midweek Services.
		</original>
		<translated>
			Malachie 3:6-12 Ne pas tricher pas avec Dieu par rapport aux dîmes et aux offrandes. Donner la dime permet de mesurer notre sacrifice. Ce sacrifice est utilisé pour répondre aux besoins du ministère. La collecte des pauvres se fait pendant les réunions de mi-semaine.
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="malachi-3-6-12">
			<original>
				1 Corinthians 16:1-2
			</original>
			<translated>
				Malachie 3:6-12
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="64" desc="">
		<original>
			2 Corinthians 9:6-8: Giving should be from a "cheerful" heart — not under compulsion. God blesses you when you give generously.
		</original>
		<translated>
			2 Corinthiens 9:6-8 Il faut être sûr de donner avec un cœur joyeux - et non sous la contrainte.
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true" scripturekey="2-corinthians-9-6-8">
			<original>
				2 Corinthians 9:6-8
			</original>
			<translated>
				2 Corinthiens 9:6-8
			</translated>
		</change>
	</phrase>
	
	<!--

	<phrase id="" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			
		</translated>
		<change bold="true" italic="false" modal="true">
			<original>
				
			</original>
			<translated>
				
			</translated>
		</change>
	</phrase>

	<phrase id="" desc="">
		<original>
			
		</original>
		<translated>
			
		</translated>
	</phrase>

	-->

</content>
