<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="1-corinthians-14" lang="es" version="nvi" edition="2015">
	<passage title="1 Corintios 14" book="1 Corintios" title-en="1 Corinthians 14" book-en="1 Corinthians">
		<chapter number="14" number-en="14">
			<verse number="1" number-en="1">
				<p class="scripture-heading">
					El don de lenguas y el de profecía
				</p>
				Empéñense en seguir el amor y ambicionen los dones espirituales, sobre todo el de profecía.
			</verse>
			<verse number="2" number-en="2">
				Porque el que habla en lenguas no habla a los demás, sino a Dios. En realidad, nadie le entiende lo que dice, pues habla misterios por el Espíritu.
			</verse>
			<verse number="3" number-en="3">
				En cambio, el que profetiza habla a los demás para edificarlos, animarlos y consolarlos.
			</verse>
			<verse number="4" number-en="4">
				El que habla en lenguas se edifica a sí mismo; en cambio, el que profetiza edifica a la iglesia.
			</verse>
			<verse number="5" number-en="5">
				Yo quisiera que todos ustedes hablaran en lenguas, pero mucho más que profetizaran. El que profetiza aventaja al que habla en lenguas, a menos que este también interprete, para que la iglesia reciba edificación.
			</verse>
			<verse number="6" number-en="6">
				Hermanos, si ahora fuera a visitarlos y les hablara en lenguas, ¿de qué les serviría, a menos que les presentara alguna revelación, conocimiento, profecía o enseñanza?
			</verse>
			<verse number="7" number-en="7">
				Aun en el caso de los instrumentos musicales, tales como la flauta o el arpa, ¿cómo se reconocerá lo que tocan si no dan distintamente sus sonidos?
			</verse>
			<verse number="8" number-en="8">
				Y, si la trompeta no da un toque claro, ¿quién se va a preparar para la batalla? 
			</verse>
			<verse number="9" number-en="9">
				Así sucede con ustedes. A menos que su lengua pronuncie palabras comprensibles, ¿cómo se sabrá lo que dicen? Será como si hablaran al aire.
			</verse>
			<verse number="10" number-en="10">
				¡Quién sabe cuántos idiomas hay en el mundo, y ninguno carece de sentido!
			</verse>
			<verse number="11" number-en="11">
				Pero, si no capto el sentido de lo que alguien dice, seré como un extranjero para el que me habla, y él lo será para mí.
			</verse>
			<verse number="12" number-en="12">
				Por eso ustedes, ya que tanto ambicionan dones espirituales, procuren que estos abunden para la edificación de la iglesia.
			</verse>
			<verse number="13" number-en="13">
				Por esta razón, el que habla en lenguas pida en oración el don de interpretar lo que diga.
			</verse>
			<verse number="14" number-en="14">
				Porque, si yo oro en lenguas, mi espíritu ora, pero mi entendimiento no se beneficia en nada.
			</verse>
			<verse number="15" number-en="15">
				¿Qué debo hacer entonces? Pues orar con el espíritu, pero también con el entendimiento; cantar con el espíritu, pero también con el entendimiento.
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16">
				De otra manera, si alabas a Dios con el espíritu, ¿cómo puede quien no es instruido[b] decir «amén» a tu acción de gracias, puesto que no entiende lo que dices?
			</verse>
			<verse number="17" number-en="17">
				En ese caso tu acción de gracias es admirable, pero no edifica al otro.
			</verse>
			<verse number="18" number-en="18">
				Doy gracias a Dios porque hablo en lenguas más que todos ustedes. 
			</verse>
			<verse number="19" number-en="19">
				Sin embargo, en la iglesia prefiero emplear cinco palabras comprensibles y que me sirvan para instruir a los demás que diez mil palabras en lenguas.
			</verse>
			<verse number="20" number-en="20">
				Hermanos, no sean niños en su modo de pensar. Sean niños en cuanto a la malicia, pero adultos en su modo de pensar.
			</verse>
			<verse number="21" number-en="21" scripturequote="true">
				En la ley está escrito:
				<br />
				<br /><span class="scripturequote">«Por medio de gente de lengua extraña
				    <br />y por boca de extranjeros
				<br />hablaré a este pueblo,
				    <br />pero ni aun así me escucharán», dice el Señor.</span>
			</verse>
			<verse number="22" number-en="22">
				De modo que el hablar en lenguas es una señal no para los creyentes, sino para los incrédulos; en cambio, la profecía no es señal para los incrédulos, sino para los creyentes.
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				Así que, si toda la iglesia se reúne y todos hablan en lenguas, y entran algunos que no entienden o no creen, ¿no dirán que ustedes están locos?
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				Pero, si uno que no cree o uno que no entiende entra cuando todos están profetizando, se sentirá reprendido y juzgado por todos,
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25">
				y los secretos de su corazón quedarán al descubierto. Así que se postrará ante Dios y lo adorará, exclamando: «¡Realmente Dios está entre ustedes!»
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26">
				<p class="scripture-heading">
					Orden en los cultos
				</p>
				¿Qué concluimos, hermanos? Que, cuando se reúnan, cada uno puede tener un himno, una enseñanza, una revelación, un mensaje en lenguas, o una interpretación. Todo esto debe hacerse para la edificación de la iglesia.
			</verse>
			<verse number="27" number-en="27">
				Si se habla en lenguas, que hablen dos —o cuando mucho tres—, cada uno por turno; y que alguien interprete.
			</verse>
			<verse number="28" number-en="28">
				Si no hay intérprete, que guarden silencio en la iglesia y cada uno hable para sí mismo y para Dios.
			</verse>
			<verse number="29" number-en="29">
				En cuanto a los profetas, que hablen dos o tres, y que los demás examinen con cuidado lo dicho.
			</verse>
			<verse number="30" number-en="30">
				Si alguien que está sentado recibe una revelación, el que esté hablando ceda la palabra.
			</verse>
			<verse number="31" number-en="31">
				Así todos pueden profetizar por turno, para que todos reciban instrucción y aliento.
			</verse>
			<verse number="32" number-en="32">
				El don de profecía está bajo el control de los profetas,
			</verse>
			<verse number="33" number-en="33">
				porque Dios no es un Dios de desorden, sino de paz. Como es costumbre en las congregaciones de los creyentes,
			</verse>
			<verse number="34" number-en="34">
				guarden las mujeres silencio en la iglesia, pues no les está permitido hablar. Que estén sumisas, como lo establece la ley.
			</verse>
			<verse number="35" number-en="35">
				Si quieren saber algo, que se lo pregunten en casa a sus esposos; porque no está bien visto que una mujer hable en la iglesia.
			</verse>
			<verse number="36" number-en="36">
				¿Acaso la palabra de Dios procedió de ustedes? ¿O son ustedes los únicos que la han recibido?
			</verse>
			<verse number="37" number-en="37">
				Si alguno se cree profeta o espiritual, reconozca que esto que les escribo es mandato del Señor.
			</verse>
			<verse number="38" number-en="38">
				Si no lo reconoce, tampoco él será reconocido.
			</verse>
			<verse number="39" number-en="39">
				Así que, hermanos míos, ambicionen el don de profetizar, y no prohíban que se hable en lenguas.
			</verse>
			<verse number="40" number-en="40">
				Pero todo debe hacerse de una manera apropiada y con orden.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
