<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="acts-16-22-34" lang="fr" version="SG21" edition="2007">
	<passage title="Actes 16:22-34" book="Actes" title-en="Acts 16:22-34" book-en="Acts">
		<chapter number="16" number-en="16">
			<verse number="22" number-en="22">
				La foule s’est aussi soulevée contre eux, et les juges ont fait arracher leurs vêtements et ordonné qu'on les batte à coups de fouet.
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				Après les avoir roués de coups, ils les ont jetés en prison en recommandant au gardien de la prison de les surveiller de près.
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				Face à une telle consigne, le gardien les a jetés dans la prison intérieure et a emprisonné leurs pieds dans des entraves.
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25">
				Vers le milieu de la nuit, Paul et Silas priaient et chantaient les louanges de Dieu, et les prisonniers les écoutaient.
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26">
				Tout à coup, il y a eu un tremblement de terre si violent que les fondations de la prison ont été ébranlées. Toutes les portes se sont immédiatement ouvertes et les liens de tous les prisonniers ont été détachés.
			</verse>
			<verse number="27" number-en="27">
				Lorsque le gardien de la prison s’est réveillé et a vu les portes de la prison ouvertes, il a tiré son épée, prêt à se tuer car il croyait que les prisonniers s'étaient enfuis.
			</verse>
			<verse number="28" number-en="28">
				Mais Paul a crié d'une voix forte: «Ne te fais pas de mal, car nous sommes tous ici.»
			</verse>
			<verse number="29" number-en="29">
				Alors le gardien a demandé de la lumière, est entré précipitamment et s’est jeté tout tremblant aux pieds de Paul et de Silas.
			</verse>
			<verse number="30" number-en="30">
				Il les a fait sortir et a dit: «Seigneurs, que faut-il que je fasse pour être sauvé?»
			</verse>
			<verse number="31" number-en="31">
				Paul et Silas ont répondu: «Crois au Seigneur Jésus[-Christ] et tu seras sauvé, toi et ta famille.»
			</verse>
			<verse number="32" number-en="32">
				Et ils lui ont annoncé la parole du Seigneur, ainsi qu'à tous ceux qui étaient dans sa maison.
			</verse>
			<verse number="33" number-en="33">
				A cette heure-là de la nuit, le gardien les a emmenés pour laver leurs plaies. Il a immédiatement été baptisé, lui et tous les siens.
			</verse>
			<verse number="34" number-en="34">
				Après les avoir conduits chez lui, il leur a servi à manger. Il se réjouissait avec toute sa famille d'avoir cru en Dieu.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
