<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="luke-14-25-33" lang="es" version="nvi" edition="2015">
	<passage title="Lucas 14:25-33" book="Lucas" title-en="Luke 14:25-33" book-en="Luke">
		<chapter number="14" number-en="14">
			<verse number="25" number-en="25">
				<p class="scripture-heading">
					El precio del discipulado
				</p>
				Grandes multitudes seguían a Jesús, y él se volvió y les dijo:
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">«Si alguno viene a mí y no sacrifica el amor a su padre y a su madre, a su esposa y a sus hijos, a sus hermanos y a sus hermanas, y aun a su propia vida, no puede ser mi discípulo.</span>
			</verse>
			<verse number="27" number-en="27" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Y el que no carga su cruz y me sigue, no puede ser mi discípulo.</span>
			</verse>
			<verse number="28" number-en="28" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">»Supongamos que alguno de ustedes quiere construir una torre. ¿Acaso no se sienta primero a calcular el costo, para ver si tiene suficiente dinero para terminarla?</span>
			</verse>
			<verse number="29" number-en="29" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Si echa los cimientos y no puede terminarla, todos los que la vean comenzarán a burlarse de él,</span>
			</verse>
			<verse number="30" number-en="30" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">y dirán: “Este hombre ya no pudo terminar lo que comenzó a construir”.</span>
			</verse>
			<verse number="31" number-en="31" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">»O supongamos que un rey está a punto de ir a la guerra contra otro rey. ¿Acaso no se sienta primero a calcular si con diez mil hombres puede enfrentarse al que viene contra él con veinte mil?</span>
			</verse>
			<verse number="32" number-en="32" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">Si no puede, enviará una delegación mientras el otro está todavía lejos, para pedir condiciones de paz.</span>
			</verse>
			<verse number="33" number-en="33" jesuswords="true">
				<span class="jesuswords">De la misma manera, cualquiera de ustedes que no renuncie a todos sus bienes, no puede ser mi discípulo.</span>
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
