<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="colossians-3-15-24" lang="fr" version="SG21" edition="2007">
	<passage title="Colossiens 3:15-24" book="Colossiens" title-en="Colossians 3:15-24" book-en="Colossians">
		<chapter number="3" number-en="3">
			<verse number="15" number-en="15">
				Que la paix de Christ, à laquelle vous avez été appelés pour former un seul corps, règne dans votre cœur. Et soyez reconnaissants.
			</verse>
			<verse number="16" number-en="16">
				Que la parole de Christ habite en vous dans toute sa richesse! Instruisez-vous et avertissez-vous les uns les autres en toute sagesse par des psaumes, par des hymnes, par des cantiques spirituels, chantez pour le Seigneur de tout votre cœur sous l'inspiration de la grâce.
			</verse>
			<verse number="17" number-en="17">
				Et quoi que vous fassiez, en parole ou en acte, faites tout au nom du Seigneur Jésus en exprimant par lui votre reconnaissance à Dieu le Père.
			</verse>
			<verse number="18" number-en="18">
				<p class="scripture-heading">
					Les relations à la maison
				</p>
				Femmes, soumettez-vous à votre mari comme il convient dans le Seigneur. 
			</verse>
			<verse number="19" number-en="19">
				Maris, aimez votre femme et ne vous aigrissez pas contre elle.
			</verse>
			<verse number="20" number-en="20">
				Enfants, obéissez en tout à vos parents, car cela est agréable au Seigneur. 
			</verse>
			<verse number="21" number-en="21">
				Pères, n'exaspérez pas vos enfants, de peur qu'ils ne se découragent.
			</verse>
			<verse number="22" number-en="22">
				Esclaves, obéissez en tout à vos maîtres terrestres, et pas seulement sous leurs yeux, comme le feraient des êtres désireux de plaire aux hommes, mais avec sincérité de cœur, dans la crainte de Dieu.
			</verse>
			<verse number="23" number-en="23">
				Tout ce que vous faites, faites-le de tout votre cœur, comme pour le Seigneur et non pour des hommes,
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				sachant que vous recevrez du Seigneur un héritage pour récompense. [En effet,] le Seigneur que vous servez, c’est Christ.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
