<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<scripture key="hebrews-10-23-35" lang="es" version="nvi" edition="2015">
	<passage title="Hebreos 10:23-35" book="Hebreos" title-en="Hebrews 10:23-35" book-en="Hebrews">
		<chapter number="10" number-en="10">
			<verse number="23" number-en="23">
				Mantengamos firme la esperanza que profesamos, porque fiel es el que hizo la promesa.
			</verse>
			<verse number="24" number-en="24">
				Preocupémonos los unos por los otros, a fin de estimularnos al amor y a las buenas obras.
			</verse>
			<verse number="25" number-en="25">
				No dejemos de congregarnos, como acostumbran hacerlo algunos, sino animémonos unos a otros, y con mayor razón ahora que vemos que aquel día se acerca.
			</verse>
			<verse number="26" number-en="26">
				Si después de recibir el conocimiento de la verdad pecamos obstinadamente, ya no hay sacrificio por los pecados.
			</verse>
			<verse number="27" number-en="27">
				Solo queda una terrible expectativa de juicio, el fuego ardiente que ha de devorar a los enemigos de Dios.
			</verse>
			<verse number="28" number-en="28">
				Cualquiera que rechazaba la ley de Moisés moría irremediablemente por el testimonio de dos o tres testigos.
			</verse>
			<verse number="29" number-en="29">
				¿Cuánto mayor castigo piensan ustedes que merece el que ha pisoteado al Hijo de Dios, que ha profanado la sangre del pacto por la cual había sido santificado, y que ha insultado al Espíritu de la gracia?
			</verse>
			<verse number="30" number-en="30" scripturequote="true">
				Pues conocemos al que dijo: «Mía es la venganza; yo pagaré»; y también: «El Señor juzgará a su pueblo».
			</verse>
			<verse number="31" number-en="31">
				¡Terrible cosa es caer en las manos del Dios vivo!
			</verse>
			<verse number="32" number-en="32">
				Recuerden aquellos días pasados cuando ustedes, después de haber sido iluminados, sostuvieron una dura lucha y soportaron mucho sufrimiento.
			</verse>
			<verse number="33" number-en="33">
				Unas veces se vieron expuestos públicamente al insulto y a la persecución; otras veces se solidarizaron con los que eran tratados de igual manera.
			</verse>
			<verse number="34" number-en="34">
				También se compadecieron de los encarcelados y, cuando a ustedes les confiscaron sus bienes, lo aceptaron con alegría, conscientes de que tenían un patrimonio mejor y más permanente.
			</verse>
			<verse number="35" number-en="35">
				Así que no pierdan la confianza, porque esta será grandemente recompensada.
			</verse>
		</chapter>
	</passage>
</scripture>

<!--
			<verse number="" number-en="">
				
			</verse>
			<verse number="" number-en="">
				<p class="scripture-heading">
					Heading text
				</p>
			</verse>
-->
